[
    {
        "text": "We\u2019ve added a new prompt improver to the Anthropic Console. Take an existing prompt and Claude will automatically refine it with prompt engineering techniques like chain-of-thought reasoning.\n\nThe prompt improver also makes it easy to adapt prompts originally written for other AI models to work better with Claude. Read more: https://lnkd.in/dx-5sp5P.",
        "urn": "urn:li:activity:7263067622664007681",
        "inline-url": [
            "https://anthropic.com/news/prompt-improver"
        ]
    },
    {
        "text": "Spunti interessanti all'incrocio tra Intelligenza Artificiale e persone che lavorano nella Pubblica Amministrazione https://lnkd.in/enDS-F9E",
        "link": "https://apolitical.co/solution-articles/en/how-to-not-get-overwhelmed-by-ai-trends",
        "urn": "urn:li:activity:7262826705977839616",
        "inline-url": [
            "https://apolitical.co/solution-articles/en/how-to-not-get-overwhelmed-by-ai-trends"
        ]
    },
    {
        "text": "DuckDuckGo AI Chat permette l'accesso anonimo ai modelli di intelligenza artificiale pi\u00f9 diffusi, tra cui GPT-4o mini Claude 3 e Llama 3.1 e Mixtral open source.\nhttps://lnkd.in/dKp4MCyZ",
        "urn": "urn:li:activity:7262758727869493248",
        "inline-url": [
            "https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo+AI+Chat&ia=chat&duckai=1"
        ]
    },
    {
        "text": "Alberto Cairo lancia la Open Visualization Academy",
        "link": "https://theartofinsight.substack.com/p/the-open-visualization-academy-is",
        "urn": "urn:li:activity:7262381294339178496"
    },
    {
        "text": "Negli ultimi 12 mesi il lago dell'Ancipa, che alimenta i rubinetti delle famiglie di Enna e Caltanissetta, si \u00e8 praticamente prosciugato. Adesso l'acqua arriva con autobotti della Protezione Civile. Il video timelapse \u00e8 stato creato con il browser di Copernicus ECMWF\nhttps://lnkd.in/dhGijMjz\nhttps://lnkd.in/d5yp4zQH",
        "urn": "urn:li:activity:7262017794618130432",
        "inline-url": [
            "https://browser.dataspace.copernicus.eu/",
            "https://www.ansa.it/sicilia/notizie/2024/11/10/siccita-a-caltanissetta-ed-enna-autobotti-protezione-civile_dbe2614f-bb19-4448-b619-d0493b2199d6.html"
        ]
    },
    {
        "text": "Come sono cambiate negli anni le paure degli americani \nhttps://lnkd.in/dzPDaPBt",
        "urn": "urn:li:activity:7262015024661991424",
        "inline-url": [
            "https://blog.datawrapper.de/americans-greatest-fears/"
        ]
    },
    {
        "text": "Solo 19 mesi dopo aver detronizzato il miglior giocatore umano di Go al mondo, il programma per computer AlphaGo ha imparato a insegnare a se stesso. Ha impiegato solo tre giorni per inventare strategie avanzate mai scoperte dai giocatori umani nella storia multimillenaria del gioco. E dopo questi tre giorni e 4,9 milioni di partite di allenamento, i ricercatori hanno confrontato AlphaGo Zero con la precedente versione del programma che batteva i campioni. AlphaGo Zero ha vinto 100 partite a zero.",
        "link": "https://www.quantamagazine.org/artificial-intelligence-learns-to-learn-entirely-on-its-own-20171018/?mc_cid=0b60a69222",
        "urn": "urn:li:activity:7261780990140809216"
    },
    {
        "text": "Find yourself! I am \"Tinder is AI\" https://lnkd.in/dcpu7fPD",
        "urn": "urn:li:activity:7261648943254556674",
        "inline-url": [
            "https://x.com/rlmcelreath/status/1694296270540554405/photo/1"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce2\u00a0Friday Read \ud83d\udcd5 Data Stewards: Developing the human infrastructure to turn EU data policies into practice.\n\nWhat is needed to turn the European data strategy into practice? And what is the role of data stewards to that end?\n\nLast month, we held an event in Brussels aimed at discussing the need and opportunity for developing data stewardship practices in the context of the recent digital and data policy developments in Europe. \n\n\ud83d\udc49 Key message: The function of the data steward is central as human infrastructure, embedded across all types of organisations, to facilitate the right ecosystems for data reuse and bring data policies into practice. \n\n\ud83d\ude4f Our distinguished event speakers: Hilde Hardeman Rosseau Bart Juliana Outes Velarde Mark Herringer\n\u270d Co-authored by our very own: Paulina Behluli Stefaan Verhulst, PhD & Anna Colom, PhD\n\nAccess full reading here: https://lnkd.in/gHdvqFti\nLearn more about our data stewards bootcamps here: https://lnkd.in/gBE2Ncrm",
        "link": "https://medium.com/@TheDataTank/from-policy-to-practice-enhancing-data-stewardship-in-europe-ea1dad6d80e6",
        "urn": "urn:li:activity:7260941275221151745",
        "inline-url": [
            "https://medium.com/@TheDataTank/from-policy-to-practice-enhancing-data-stewardship-in-europe-ea1dad6d80e6",
            "https://datatank.org/data-stewards-bootcamp/"
        ]
    },
    {
        "text": "Data storytelling starts with data. Or, visualization can't cure sick data. \ud83d\udcc8\ud83d\udcc9",
        "urn": "urn:li:activity:7260940949625708545"
    },
    {
        "text": "Se vuoi capire come funziona l'Intelligenza Artificiale, clicca qui e ascoltalo come Podcast mentre sei in palestra o prepari la pasta al forno! Bravo Piero Savastano \u2764\ufe0f - Tra gli ospiti: Nicola Procopio \ud83d\udc3b, Alessandro Londei, Antonio Baldassarra e Luca Gobbi\nhttps://lnkd.in/eEhEDrg2",
        "urn": "urn:li:activity:7260569319829377024",
        "inline-url": [
            "https://www.youtube.com/live/WmZAs3NTNz0"
        ]
    },
    {
        "text": "Ancora una volta, Nate Silver (o meglio, il suo stomaco!) ha previsto con settimane di anticipo l'esito delle elezioni in USA e anche - soprattutto - il fatto che la vittoria di Trump potesse essere cos\u00ec larga. \nSpiegato Bene >",
        "link": "https://www.nytimes.com/2024/10/23/opinion/election-polls-results-trump-harris.html",
        "urn": "urn:li:activity:7260267280205238273"
    },
    {
        "text": "Molto spesso ci lamentiamo del fatto che l'Intelligenza Artificiale sbagli. Ma io mi domando ad ogni prompt: cosa posso fare per ridurre al minimo la possibilit\u00e0 di errore? Una piccola prova su strada fatta oggi [spoiler: che ha funzionato! \ud83d\ude80 ]\n\n***\n\u2753 Il Fondo per la Repubblica Digitale ha pubblicato i dati dei 34 progetti selezionati per il bando Polaris (peraltro, una gran bella iniziativa, con tanti fondi per nuove competenze nelle scuole!). Con alcuni amici avevamo partecipato e cos\u00ec ero interessato a leggere chi fossero i progetti selezionati. Purtroppo i dati sono stati pubblicati in formato immagine raster (screenshot di tabelle), quindi non posso analizzarli (ad esempio: mettere un filtro per vedere solo i progetti fatti in Lombardia o Sicilia). Ho chiesto quindi aiuto all'AI e mi ha estratto correttamente tutto. \n\n\ud83d\udcab L'estrazione avviene tramite OCR, con un piccolo script Python che ChatGPT si scrive autonomamente e poi esegue utilizzando come input le immagini che io ho caricato (i tre screenshot di cui sopra) e leggendoli \"visualmente\" per estrarre i dati. L'OCR potrebbe tuttavia non andare a buon fine, quindi invece di dire \"estrai i dati\", gli ho chiesto: (1) estrai i dati, (2) dopo averlo fatto, fai una seconda estrazione e verifica quelli estratti la prima volta, (3) fai una terza estrazione  \n\nhttps://lnkd.in/dcaRPM6j",
        "urn": "urn:li:activity:7260247017019359233",
        "inline-url": [
            "https://www.fondorepubblicadigitale.it/34-nuovi-progetti-per-il-2025-selezionati-dal-fondo/"
        ]
    },
    {
        "text": "Se alle elezioni USA ogni astenuta/o valesse come \"nessuno dei candidati\" \nhttps://lnkd.in/d2SkRnf9",
        "urn": "urn:li:activity:7260203078862192640",
        "inline-url": [
            "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/1glifuo/state_of_apathy_2024_texas_electoral_results_if/"
        ]
    },
    {
        "text": "Quando nel 2016 l\u2019allora Premier Matteo Renzi proponeva Marco Carrai come capo del nascente Dipartimento di cybersicurezza, Maurizio Gasparri era in prima linea contro quella nomina. \n\nIl motivo? I gravi conflitti di interessi di Carrai. Amico di lunga data di Renzi, secondo quanto riportato nell\u2019ultima puntata di Report, Carrai \u00e8 un imprenditore da anni attivo nel campo della cybersicurezza che vanta strettissimi rapporti con i servizi segreti israeliani. \n\nIronia della sorte, il senatore Maurizio Gasparri \u00e8 stato fino a pochi mesi fa presidente e responsabile delle relazioni istituzionali della Cyberealm srl, una societ\u00e0 di cybersicurezza che conta al suo interno numerosi ex (e non solo) membri del Mossad. \n\nChiss\u00e0, forse il senatore Gasparri e il lobbista Gasparri sono due entit\u00e0 separate che, non solo vivono di vita propria, ma sono anche in netto disaccordo tra di loro? \n\nLa scorsa settimana abbiamo infatti riportato una sua recente dichiarazione contro \u201ci giganti della rete come Amazon e simili\u201d, invitati a essere molto cauti nei rapporti con le istituzioni. \u201cL'avvicinarsi troppo ai palazzi per fare un'attivit\u00e0 di lobbying potrebbe denotare un atteggiamento non trasparente\u201d, ha fieramente sentenziato. \n\nTrasparenza che tuttavia non ha ritenuto indispensabile quando per quasi due anni ha svolto contemporaneamente il ruolo di senatore e lobbista senza mai dichiararlo agli uffici del Senato, come invece previsto dai regolamenti. Sebbene alla fine sia stato costretto (in seguito a un\u2019inchiesta di Report) a lasciare i vertici della Cyberalm, questo certamente non cancella l\u2019onta dell\u2019ipocrisia. \n\nSenza una legge sul lobbying i \u201ccasi Gasparri\u201d sono dietro l\u2019angolo: per questo vi invitiamo, ancora una volta, a firmare la nostra petizione per chiedere una legge sul lobbying chiara ed efficace, che ci metta tutte e tutti al riparo da pericolose influenze.\u00a0\nFirmate e condividete! https://lnkd.in/dzpER48 \n\n#lobbying #Gasparri #cybersicurezza #report #Renzi #politica #politicaitaliana #advocacy #Israele #trasparenza",
        "urn": "urn:li:activity:7260157197496557568",
        "inline-url": [
            "https://www.thegoodlobby.it/campagne/lobbying-italia/"
        ]
    },
    {
        "text": "- L'intelligenza artificiale in redazione: casi di studio/1 - Analisi e intelligence di grandi dati, ottimizzazione del Seo, distribuzione social: al Sole 24 ore si sperimentano applicazioni che coinvolgono i redattori in gruppi di lavoro anche internazionali. Come spiega Luca Salvioli in questo numero di Tabloid, la rivista trimestrale dell'Ordine dei giornalisti della Lombardia dedicata ai temi e ai problemi dell'informazione\u00a0\nhttps://lnkd.in/d_Gtv-kN",
        "link": "https://tinyurl.com/2ca5ytjt",
        "urn": "urn:li:activity:7259810516712259584",
        "inline-url": [
            "https://tinyurl.com/2ca5ytjt"
        ]
    },
    {
        "text": "Ogni giorno, il mondo dell\u2019informazione sente il bisogno di parlare di intelligenza artificiale generale (quella di livello umano, per capirci). \n\nForse pensa di fare un servizio al grande pubblico, invece sta solo svolgendo il ruolo di megafono dei colossi della Silicon Valley e dei loro interessi economici e politici.\n\nL\u2019intelligenza artificiale generale non esiste, non \u00e8 in vista e non \u00e8 nemmeno chiaro se un giorno davvero si concretizzer\u00e0. \n\nTutto ci\u00f2 che il deep learning fa \u00e8 scovare correlazioni statistiche in un mare di dati, dando a esse una forma che a noi \u2013 nel caso delle intelligenze artificiali che creano testi o immagini \u2013 appare simile al prodotto dell\u2019intelligenza umana, ma che in realt\u00e0 non ha nulla a che fare con quelle che sono le caratteristiche distintive della nostra intelligenza.\n\nE allora perch\u00e9 se ne parla cos\u00ec tanto? Le ragioni sono varie: prima di tutto, far credere che la AGI (artificial general intelligence) sia dietro l\u2019angolo \u00e8 fondamentale per convincere gli investitori a continuare a finanziare le imprese del settore, permettendo di coprire le immense perdite dell\u2019intelligenza artificiale in stile ChatGPT.\n\nSostenere di essere a un passo dal creare qualcosa di incredibilmente potente \u00e8 inoltre molto utile da un punto di vista politico, perch\u00e9 consente a Musk, Altman & co. di avere voce in capitolo e di influenzare le decisioni dei legislatori, che si ritrovano cos\u00ec a pendere dalle labbra di imprenditori che perseguono esclusivamente i loro interessi politici.\n\nSoprattutto, la Agi rappresenta una potentissima arma di distrazione di massa, che ci fa concentrare sull\u2019esoterico e fantascientifico avvento di una potentissima superintelligenza artificiale, distraendoci dai veri e concreti rischi portati da questa tecnologia: impatto sul mondo del lavoro, sorveglianza, discriminazioni, allucinazioni, armi autonome, deresponsabilizzazione e altro ancora.\n\nTutti temi che i colossi della Silicon Valley vogliono a ogni costo evitare, perch\u00e9 mostrano i punti deboli di questa tecnologia e potrebbero far aumentare le pressioni affinch\u00e9 venga regolamentata e limitata nei suoi campi d\u2019utilizzo.\n\nPer tutte queste ragioni, quando parla dell\u2019intelligenza artificiale generale come di una prospettiva concreta \u2013 dando fiato a chi sostiene che il suo avvento sia dietro l\u2019angolo \u2013 il mondo dell\u2019informazione non sta facendo un favore ai lettori. Sta invece svolgendo il lavoro di ufficio stampa dei colossi tech e dei loro interessi privati.\n\n[\u00c8 solo un estratto, trovate tutto su Wired]",
        "urn": "urn:li:activity:7259492951863508992"
    },
    {
        "text": "Vincer\u00e0 Kamala Harris, lo dice il caso (e lo racconta Nate Silver) https://lnkd.in/dAt-9zHm",
        "link": "https://www.natesilver.net/p/a-random-number-generator-determined",
        "urn": "urn:li:activity:7259483947670093825",
        "inline-url": [
            "https://www.natesilver.net/p/a-random-number-generator-determined"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud835\udde0\ud835\uddee\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude07\ud835\uddf6\ud835\uddfc \ud835\udde1\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddfc \ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddfc \ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddef\ud835\uddff\ud835\uddfc \ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9 \ud835\uddef\ud835\uddfc\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1 \ud835\uddf1\ud835\uddf6 \ud835\udde2\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\udde6\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\udde0\ud835\uddee\ud835\uddfd \ud835\uddd9\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\n\ud83d\uddfa\ufe0f La OpenStreetMap Foundation \u00e8 un'organizzazione internazionale che supporta il progetto OpenStreetMap, promuovendo la crescita e la distribuzione di dati geospaziali liberi e accessibili a tutti.\n\u3164\n\ud83d\udc49 Maurizio Napolitano \u00e8 responsabile dell\u2019unit\u00e0 Digital Commons Lab di FBK, ed il suo lavoro si concentra su open data, software open-source ed etica dell'intelligenza artificiale, ed \u00e8 attivista nel movimento open-source da oltre 25 anni.",
        "urn": "urn:li:activity:7258808867294244865"
    },
    {
        "text": "Non ho memoria di tanti Primi Ministri che abbiano fatto cos\u00ec apertamente queste dichiarazioni di supporto al giornalismo.",
        "link": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/oct/28/keir-starmer-journalism-lifeblood-british-democracy-labour",
        "urn": "urn:li:activity:7258398685166768130"
    },
    {
        "text": "Mette un po' di ansia, ma \u00e8 interessante :-) \nhttps://lnkd.in/dSsEZPW4",
        "link": "https://hackernoon.com/13-cybercrime-facts-that-will-give-you-chills",
        "urn": "urn:li:activity:7258391137420238850",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/13-cybercrime-facts-that-will-give-you-chills"
        ]
    },
    {
        "text": "TRIANGOLI\n\nNonostante le sanzioni europee, i prodotti di decine di aziende italiane hanno contribuito, sicuramente fino a marzo di quest'anno, alla realizzazione di Arctic Lng 2, il progetto che la russa Novatek sta sviluppando in Siberia, con l'obiettivo di estrarre gas nell'artico, trasformarlo in liquido (gnl) ed esportarlo nel mondo.\n\nAlcune di queste aziende registrate in Italia sono partecipate di Stato; altre sono di propriet\u00e0 straniera; altre ancora sono controllate da famosi imprenditori italiani.\n\nIn quasi tutti i casi, la fornitura di merce non \u00e8 avvenuta in modo diretto, ma attraverso societ\u00e0 intermediarie basate perlopi\u00f9 in Cina, Emirati Arabi Uniti e Turchia. Tutti Paesi che non hanno imposto sanzioni contro Mosca dopo l'invasione dell'Ucraina.\n\nRegistrate negli Emirati e al centro di molte triangolazioni, due di queste societ\u00e0 intermediarie hanno collegamenti diretti con la Russia.\n\nSono i risultati principali che emergono da un'inchiesta che ho realizzato insieme a Arctida.io. Nell'articolo, pubblicato su Domani, per chi \u00e8 interessato ci sono tutti i nomi delle aziende, delle persone coinvolte e delle cifre di cui parliamo.\n\nhttps://lnkd.in/dAKQ32uD\n\nAnticipo il classico \u201cVabbo', ma quindi? Che significa tutto questo?\n\nPer me significa:\n\n1) Che le sanzioni, come sempre, hanno dato il via a una interminabile caccia del gatto con il topo, dove il topo continua a trovare nuovi modi per aggirarle, e il gatto continua a inventare nuovi ostacoli per il topo.\n\n2) Che, visto che di mezzo ci sono anche aziende di Stato italiano, sul progetto fossile Arctic Lng 2 la realpolitik si \u00e8 imposta sugli ideali.\n\n3) Che a guadagnarci nell'immediato sono Cina, EAU e Turchia: non applicano sanzioni e le societ\u00e0 registrate nei loro territori fanno margine sulla compravendita dei prodotti.\n\n\n\nProgetto sviluppato da Info.nodes con il supporto di Journalismfund Europe \n\n#sanctions #fossilfuels #climatechange #russia #arctic",
        "urn": "urn:li:activity:7258168094357868544",
        "inline-url": [
            "https://www.editorialedomani.it/politica/mondo/emirati-cina-turchia-nomi-intermediari-usati-per-aggirare-sanzioni-contro-gas-russia-upogzijn"
        ]
    },
    {
        "text": "Ho testato Claude, l'intelligenza artificiale sviluppata da Anthropic, per estrarre i dati relativi alle elezioni in Liguria.\nL'esperimento non ha funzionato fino in fondo, ma la colpa non \u00e8 dell'intelligenza artificiale.\nIl racconto qui su Il Sole 24 Ore",
        "link": "https://bit.ly/40pOeon",
        "urn": "urn:li:activity:7258166690755084288"
    },
    {
        "text": "Sulle Elezioni in Liguria non avremmo visto molte elaborazioni pubblicate in questi giorni, se l'associazione Ondata non avesse aperto questi dati. E non \u00e8 un motivo di vanto per Ondata, ma un'incazzatura per essere davvero uno degli utlimi Paesi del famigerato mondo occidentale che Ancora-Non-Pubblica-I-Dati-Dei-Risultati-In-Tempo-Reale! \nNe parliamo qui\n- https://lnkd.in/dPPf3cYD\n- i dati sono qui https://lnkd.in/dY5a9n2t\n- Analisi su SkyTg24 qui https://lnkd.in/dNC-9scn",
        "urn": "urn:li:activity:7258028758996029440",
        "inline-url": [
            "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-speciale",
            "https://github.com/ondata/elezioni_regionali_liguria_2024/blob/main/README.md",
            "https://tg24.sky.it/politica/2024/10/29/elezioni-liguria-vittoria-bucci-mappe"
        ]
    },
    {
        "text": "Dopo 8 anni (!) dal Terremoto del Centro Italia, i dati per monitorare la ricostruzione sono ancora brutti, sporchi e cattivi. Su 31 mila progetti, solo di poche centinaia si hanno informazioni in qualche modo reperibili.\n\nIn questo numero di Liberiamoli Tutti abbiamo deciso di liberare i pochissimi dati disponibili sui contributi, cercando di correrarli con quelli dei CUP e dei CIG, quindi progetti e gare con cui sono assegnati e spesi (non c'era neanche questo nelle informazioni di base!). \n\nIl grafico in basso mostra proprio le proporzioni tra dati reperibili (l'1,6%) e non.\nTutte le informazioni sono qui https://lnkd.in/dW83MgCr\n\n#opendata #trasparenza #terremotocentroitalia",
        "urn": "urn:li:activity:7257730639800516608",
        "inline-url": [
            "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-numero-9"
        ]
    },
    {
        "text": "SATISPAY: \u00c9 IN SALUTE?\n#Satispay lotta sul mercato da tempo, \u00e8 una app disegnata divinamente, i servizi sono inanellati uno dietro l\u2019altro per cercare di portare nuove revenue e nuova marginalit\u00e0. Ma\u2026 come sta andando Satispay? \u00c9 #profittevole? Fa #margine?\u00a0L\u2019analisi di Walter Galbiati, vicedirettore di Repubblica, \u00e8 piuttosto dura e non fa sconti (vedi link nel primo commento \u2b07\ufe0f ).\n\nMa prima facciamo un salto indietro: \ud83e\udd84 gli unicorni sono startup che raggiungono una valutazione di un miliardo di euro senza passare dalla quotazione in Borsa, e Satispay \u00e8 uno degli esempi pi\u00f9 celebri in Italia.\nFondata nel 2013, ha rivoluzionato i #pagamenti via smartphone, attirando investitori di rilievo e raggiungendo nel 2022 una valutazione record grazie a un aumento di capitale da 320 milioni di euro.\n\n\ud83d\udcc9\u00a0Numeri alla Mano\n2021: La societ\u00e0 aveva 2,2 milioni di utenti e 170mila esercenti affiliati, ma il fatturato da servizi si fermava a 6,3 milioni di euro, a fronte di\u00a0costi operativi di 32 milioni. Risultato? Una perdita di\u00a0quasi 26 milioni di euro.\n\n2022: Con l\u2019aumento dei tassi d\u2019interesse, la situazione finanziaria globale ha iniziato a cambiare. Nonostante un round record di 320 milioni di euro, l\u2019azienda ha chiuso l\u2019anno con una perdita\u00a0ancora pi\u00f9 marcata: 60 milioni di euro. La base clienti era in crescita, ma i costi operativi e la necessit\u00e0 di investire per supportare l\u2019espansione pesavano ancora sui conti.\n\n2023: Satispay ha visto crescere i suoi utenti (4,2 milioni) e gli esercenti affiliati (300mila), ma i ricavi da servizi sono arrivati solo a 22 milioni di euro, mentre le perdite hanno raggiunto\u00a046,3 milioni di euro. La crescita degli utenti non si \u00e8 tradotta in profitti, creando una frattura tra espansione e sostenibilit\u00e0.\n\ud83d\udd0e I revisori di EY hanno voluto sottolineare nella relazione al bilancio 2023 quel capitolo della nota integrativa sulla continuit\u00e0 aziendale con un \u201crichiamo di informativa\u201d, in cui si sottolinea che non \u00e8 in dubbio la sopravvivenza per un periodo non \u201cinferiore ai prossimi dodici mesi\u201d. \n\nNessun allarme, sia chiaro, con un patrimonio netto positivo di 155 milioni di euro e una liquidit\u00e0 di 50 milioni (che non sono proprio due spicci \ud83d\udcb0) , la societ\u00e0 \u00e8 in grado di operare nell'immediato, ma il futuro rimane incerto se:\n1\ufe0f\u20e3 Le perdite continueranno a crescere senza un aumento significativo dei ricavi.\n2\ufe0f\u20e3 Gli investitori non saranno disposti a finanziare ulteriori round di raccolta.\n\nRiuscir\u00e0 a rimanere un unicorno e a garantire un business solido, o sar\u00e0 necessario un cambiamento di strategia per raggiungere un equilibrio economico?\n\nLa forza del suo brand non credo sia in discussione e il 2024 ci dir\u00e0 se la sua traiettoria potr\u00e0 garantirsi un futuro solido e sostenibile nel #fintech.",
        "urn": "urn:li:activity:7257690750128193536"
    },
    {
        "text": "Dai uno sguardo a questa offerta di lavoro presso Fondazione Cariplo e proponi la tua candidatura! \n\nProgramme Officer - Area Servizi alla Persona",
        "urn": "urn:li:activity:7257690346724212736"
    },
    {
        "text": "Join this incredible team working in ai policy at the European level!",
        "urn": "urn:li:activity:7257690137042558977"
    },
    {
        "text": "Non esiste una sana AI Governance se non c'\u00e8 una sana Data Governance (e non lo dico io, ma gente molto pi\u00f9 esperta di me, a livello mondiale!)",
        "urn": "urn:li:activity:7257666362913775617"
    },
    {
        "text": "L\u2019intelligenza artificiale generativa consuma una tale quantit\u00e0 di energia \u2013 e provoca una tale quantit\u00e0 di emissioni \u2013 da renderla insostenibile? NO PROBLEM! \n\nI colossi della Silicon Valley hanno pronta la soluzione: l\u2019energia nucleare. Amazon, Microsoft e Google stanno tutti investendo nel rilancio di questa controversa forma di energia pulita. \n\nNon \u00e8 per\u00f2 questo il punto, ma le incredibili operazioni speculative che si stanno svolgendo sfruttando l\u2019hype dell\u2019intelligenza artificiale e, di rimando, dell\u2019energia nucleare.\n\nTra i tanti che stanno investendo sul nucleare spicca infatti OpenAI. Il fondatore Sam Altman non ha soltanto puntato in tempi non sospetti su due startup del settore, ma ha trasformato l\u2019intera operazione in un\u2019enorme manovra speculativa, dietro la quale potrebbe anche non esserci assolutamente nulla.\n\nSam Altman ha infatti acquistato e quotato in borsa \u2013 con metodi peraltro molto complessi, che trovate spiegati nell\u2019articolo \u2013 la startup di energia nucleare Oklo, che promette di creare nuovi piccoli reattori modulari estremamente efficienti.\n\n\u201cPromette\u201d \u00e8 la parola chiave, perch\u00e9 Oklo non ha ancora costruito nulla e non ha ancora generato nemmeno un euro di ricavo.\n\nNel mondo della speculazione selvaggia, per\u00f2, tutto ci\u00f2 non ha alcuna importanza. Grazie all\u2019hype che circonda l\u2019intelligenza artificiale generativa \u2013 e alla volont\u00e0 di puntare sul nucleare per sostenerne i consumi \u2013 le azioni di Oklo sono cresciute del 600% in meno di due mesi.\n\nSapete chi detiene un sacco di azioni di Oklo? Esatto: Sam Altman. \n\nPer la precisione ne detiene 7 milioni, che gli permetterebbero al momento di intascare circa 180 milioni di dollari se decidesse di vendere.\n\nSam Altman \u00e8 riuscito in un\u2019impresa titanica: generare 180 milioni di dollari di (potenziale) guadagno dal nulla, puntando su un\u2019azienda che non ha nemmeno generato una lira di ricavo e non \u00e8 chiaro se e quando riuscir\u00e0 a farlo.\n\nMiracoli della finanziarizzazione del tutto: su Wired Italia.",
        "urn": "urn:li:activity:7257632126190174208"
    },
    {
        "text": "Chiedere #trasparenza. Sempre. Anche in quei contesti in cui le necessit\u00e0 e le urgenze sono molte e potrebbe non sembrare prioritario. Le persone e comunita colpite hanno il diritto di accedere e poter utilizzare i dati sullo stato della ricostruzione. Solo cos\u00ec si potr\u00e0 garantire loro una visione chiara del presente e del futuro dei propri territori. #Sicuriperdavvero #DatiBeneComune \n\nAndrea Borruso Davide Del Monte Andrea Nelson Mauro Luigi Reggi Vittorio Alvino Mattia Fonzi Patrizia Vita Chiara Caporicci Roberto Rettura Valentina Cond\u00f2 Sabrina Liberalato Katia Scannavini, Ph.D. Claudia Mazzanti Lucia Romagnoli Marco Polvani Rainer Maria Baratti alberto pampalone morisani",
        "urn": "urn:li:activity:7257514477653278720"
    },
    {
        "text": "I risultati economici di Google nel terzo trimestre 2024 che circolano su Reddit, analizzati da ChatGPT (ho semplicemente caricato il grafico, senza spiegare esattamente cosa volessi!). Non so in effetti se sono pi\u00f9 impressionato dall'AI che capisce quello che voglio senza che io glielo spieghi, oppure da Google che ha fatto $30 Miliardi di utili nell'ultimo trimestre (che \u00e8 un valore pi\u00f9 alto della legge finanziaria 2025 del Governo Meloni - 28.5Mld - che non fa utili, ma sposta spese e investimenti di qua e di l\u00e0).",
        "urn": "urn:li:activity:7257383353438322689"
    },
    {
        "text": "Interessantissimo. Jeff Bezos, proprietario di Amazon e Washington Post, ha \"bloccato\" giorni fa un editoriale per dare un'indicazione su chi votare alle elezioni americane (almeno cos\u00ec \u00e8 circolata la news). Il 28 ottobre, in qualit\u00e0 di proprietario ed editore del Washington Post, ha scritto a propria firma un commento spiegando il perch\u00e9. \u00c8 rarissimo vedere qualcosa di questo tipo, su qualsiasi giornale.\nEccolo https://lnkd.in/dyF_mxbn",
        "urn": "urn:li:activity:7257303987664605184",
        "inline-url": [
            "https://www.washingtonpost.com/opinions/2024/10/28/jeff-bezos-washington-post-trust/"
        ]
    },
    {
        "text": "Claude is now available on GitHub Copilot. Starting today, developers can select Claude 3.5 Sonnet in Visual Studio Code and GitHub.com. Access will roll out to all Copilot Chat users and organizations over the coming weeks.\n\nhttps://lnkd.in/eaJG3wwM",
        "link": "https://www.anthropic.com/news/github-copilot",
        "urn": "urn:li:activity:7257073839145189376",
        "inline-url": [
            "https://www.anthropic.com/news/github-copilot"
        ]
    },
    {
        "text": "La mappa delle elezioni in Liguria con i dati estratti e visualizzati da Ondata - i \"soliti\" bravissimi Andrea Borruso e Guenter Richter\nhttps://lnkd.in/dSmrhtq8",
        "urn": "urn:li:activity:7256930338080231425",
        "inline-url": [
            "https://github.com/ondata/elezioni_regionali_liguria_2024/blob/main/README.md#chi-ha-usato-questi-dati"
        ]
    },
    {
        "text": "Ecco Notebook Llama, una versione alternativa (e open source?) di NotebookLM. Se ne parla qui",
        "link": "https://news.ycombinator.com/item?id=41964980",
        "urn": "urn:li:activity:7256654700291256320"
    },
    {
        "text": "Uno \"spieghino\" sull'alluvione in Emilia analizzata dai satelliti di Copernicus, che stimano circa 1,7 milioni di persone interessate per un territorio con un'estensione lineare di circa 150km. \nhttps://lnkd.in/d8yQmXuT",
        "urn": "urn:li:activity:7256583010903355392",
        "inline-url": [
            "https://medium.com/@nelsonmau/lalluvione-in-emilia-vista-dallo-spazio-212daebe01fc"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce2NEW additions to our Observatory of Examples of How Open Data and Generative AI Intersect \ud83d\udc47\n\n\u27a1\ufe0f The Observatory showcases real-world applications where open data from official sources meets the potential of generative AI. Visit: https://lnkd.in/e_D28JaX\n\ud83e\udde9 This growing collection builds on insights from our report, \"A Fourth Wave of Open Data? Exploring the Spectrum of Scenarios for Open Data and Generative AI.\" Read: https://lnkd.in/eQPHhikS\n\n\ud83d\udcca Over 80 examples are now live, spanning multiple sectors and regions\u2014from supporting legal work within the Government of #France to helping researchers in Africa navigate cross-border data laws. \n\n\u27a1\ufe0f Examples feature generative AI chatbots enhancing service access, tools analyzing complex datasets, and data-driven improvements for AI quality. \n\ud83c\udd95 New Additions (Sept-Oct): \ud83c\udf0d Bayaan Platform (Abu Dhabi): Conversational tool to engage with official statistics. \ud83c\udf93 Berufsinfomat (Austria): Generative AI for career coaching. \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 ChatTCU (Brazil): AI chatbot for the Federal Court of Accounts. \ud83c\uddeb\ud83c\uddee Helsinki AI Register: Enhancing civic services with open city data. \ud83c\udf0e Climate Q&A: AI-powered climate information from scientific reports. \ud83c\udf3e Farmer.chat: AI advice for agriculture, drawing from research data. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 IN.gov (Indiana): Supporting residents with public service navigation.\n\n\ud83d\udca1 Key Themes Identified: \n1\ufe0f\u20e3 Government Engagement: Using generative AI to create context-specific tools, like Indonesia's KemenkeuGPT. \n2\ufe0f\u20e3 Culturally-Specific AI Solutions: Tailoring generative AI to cultural contexts, e.g., Hakka Chatbots in #Taiwan. \n3\ufe0f\u20e3 Enhanced Public Service Delivery: Improving user experiences with tools like Indiana's IN.gov chatbot. \n4\ufe0f\u20e3 Statistical Reasoning Capabilities: Projects like Bayaan Platform focus on AI-powered data analysis and visualization.\n\n\ud83d\udcbb Visit: https://lnkd.in/e_D28JaX\n\ud83c\udf10 Know of an Example? We\u2019d love to hear from you! \n\n#opendata #genAI #data #AI #artificialintelligence",
        "urn": "urn:li:activity:7256568398464045056",
        "inline-url": [
            "https://repository.opendatapolicylab.org/genai",
            "https://www.genai.opendatapolicylab.org/",
            "https://repository.opendatapolicylab.org/genai"
        ]
    },
    {
        "text": "\u00abNon sar\u00e0 l'AI a rubarvi il lavoro. Sar\u00e0 qualcuno che usa l'AI a farlo\u00bb.",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=RDMwSAZwn8I",
        "urn": "urn:li:activity:7255556301986926593"
    },
    {
        "text": "Sulla pubblicazione Medium di Open Data Charter si dice che l'integrazione tra Open Data e AI consente lo sviluppo di sistemi AI rappresentativi e inclusivi. L'adozione di standard comuni \u00e8 cruciale per garantire interoperabilit\u00e0 e qualit\u00e0.\n- La disponibilit\u00e0 di dati aperti \u00e8 cruciale per migliorare la fiducia e la qualit\u00e0 delle informazioni nei progetti AI.\n- I repository aperti, con standard comuni, aiutano a ottimizzare le performance dei sistemi AI.\nhttps://lnkd.in/dkF2RpZs",
        "urn": "urn:li:activity:7255480709346197504",
        "inline-url": [
            "https://medium.com/opendatacharter/using-open-data-to-improve-ai-initiatives-ca9e37f22f3d"
        ]
    },
    {
        "text": "\u00abScrivi un codice che analizza i dati di questo file e mostrami cosa contiene\u00bb. Magicamente (\u00e8 il caso di dirlo!) il nuovo Analysis Tool di Claude lo fa. \u00c8 stato annunciato ieri, il mitico Simon Willinson l'ha gi\u00e0 testato e recensito! \n(p.s.: i nuovi servizi basati su Intelligenza Artificale avanzano ad una velocit\u00e0 davvero pazzesca!)\nhttps://lnkd.in/eSVvjFva",
        "urn": "urn:li:activity:7255472954166099969",
        "inline-url": [
            "https://simonwillison.net/2024/Oct/24/claude-analysis-tool"
        ]
    },
    {
        "text": "Le grandi organizzazioni giornalistiche nel 2024 hanno intensificato gli sforzi per elaborare strategie sull'intelligenza artificiale. Qualche esempio: \n- Il Washington Post ha nominato il suo primo Senior Editor per la Strategia e l'Innovazione sull'IA. https://lnkd.in/dZeP6rhs\n- Il NiemanLab ha intervistato il direttore editoriale dell'IA del New York Times su come i principi fondamentali del giornalismo meritino di essere ripresi e come ci\u00f2 si traduca in esempi concreti di reportage assistito dall'IA. https://lnkd.in/dSsm8uqT \n- Il podcast Newsroom Robots ha intervistato la fondazione olandese per la radiodiffusione pubblica https://lnkd.in/dJ9y7Hd8\n- E sempre il NiemanLab ha trattato il tema dell'IA con il CEO del Financial Times. https://lnkd.in/dNBnZ2-W\n\nSugli editori in Italia non si pu\u00f2 dire altrettanto, ma se ne parler\u00e0 largamente al Festival Glocal a Varese dal 6 al 9 novembre) https://lnkd.in/dpc4U2-5",
        "urn": "urn:li:activity:7255133597261582336",
        "inline-url": [
            "http://www.washingtonpost.com/pr/2024/02/20/phoebe-connelly-named-senior-editor-ai-strategy-innovation/",
            "http://www.niemanlab.org/2024/03/ai-news-thats-fit-to-print-the-new-york-times-editorial-ai-director-on-the-current-state-of-ai-powered-journalism",
            "http://www.newsroomrobots.com/p/navigating-the-ai-frontier-at-the",
            "http://www.niemanlab.org/2024/03/dont-expect-help-from-the-disruptors-the-fts-chief-executive-on-ai-loyalist-readers-and-its-u-s-expansion/",
            "https://www.festivalglocal.it/programma-glocal-2024/"
        ]
    },
    {
        "text": "Migliorare le competenze di #DataLiteracy significa cominciare dalle basi (non per forza diventare esperte/i). L'importante per\u00f2 \u00e8 cominciare! \nI consigli di Zac Amos su Hackernoon \nhttps://lnkd.in/dQ-YqC2A",
        "link": "https://hackernoon.com/how-to-improve-your-data-literacy-skills",
        "urn": "urn:li:activity:7254876764844216321",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/how-to-improve-your-data-literacy-skills"
        ]
    },
    {
        "text": "Negli ultimi giorni vari giornali hanno ripreso il tema piattaforme di food delivery: le scene di rider costretti a consegnare durante piogge quasi alluvionali a Bologna \u00e8 l\u2019esemplificazione di una condizione dei rider che da tempo si denuncia. \n\nLife is A Game (@lifeisagamedoc) \u00e8 un documentario inchiesta pubblicato da IrpiMedia che analizza la condizione dei rider in Europa, attraverso le testimonianze di 13 lavoratori e lavoratrici. Un lavoro a cottimo, senza sicurezza sul lavoro, in balia del traffico, di clienti e ristoranti non sempre rispettosi, sotto un capo che spesso non si riconosce come tale. Della gamification del lavoro tra bonus e ranking e di risignificazione della citt\u00e0. \n\nDa quasi un anno con Luca Quagliato lo stiamo portando in festival, cinema, spazi autogestiti, scuole, incontri e dibattiti con la cittadinanza e i sindacati per parlare di lavoro precario, insicurezza sul lavoro, impatto della tecnologia delle piattaforme sulla vita personale e lavorativa dei rider. L\u2019ultimo incontro \u00e8 stato a Ferrara durante ilfestival di Internazionale in cui, insieme a Alessio Jacona e Julia Lindblom abbiamo parlato col pubblico dopo la proiezione.\nIl prossimo appuntamento \u00e8 a Working Title Film Festival a Vicenza, un bel festival sul lavoro in cui siamo in concorso. Vi teniamo aggiornati!\n\nPer vederlo in streaming",
        "link": "https://openddb.it/film/life-is-a-game/",
        "urn": "urn:li:activity:7254807567296581632"
    },
    {
        "text": "15 tool creati da zero grazie all'Intelligenza Artificale, ma ora usabili da tutti. Gran lavoro dell'infaticabile Simon Willinson (da seguire!) sfruttando non ChatGPT, ma Claude Artifacts \n- Il post con i 15 tool https://lnkd.in/dyM6xg-V\n- Lo spiegone su che cos'\u00e8 Claude Artifacts https://lnkd.in/dEtpVEPM",
        "urn": "urn:li:activity:7254793709035118593",
        "inline-url": [
            "https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/",
            "https://support.anthropic.com/it/articles/9487310-cosa-sono-gli-artifacts-e-come-si-usano"
        ]
    },
    {
        "text": "La Groenlandia\u00a0nasconde sotto i suoi ghiacci alcuni tra i pi\u00f9 importanti giacimenti di\u00a0petrolio,\u00a0gas,\u00a0uranio\u00a0e\u00a0terre rare\u00a0al mondo, risorse che fanno gola a tutte le grandi potenze industriali e militari. Se ne parla su IrpiMedia, all'interno di #Sottoighiacci, una collaborazione internazionale per  raccontare quello che succede nella regione pi\u00f9 a nord del mondo, dove si sta giocando una buona parte del futuro del pianeta.\n\nBravi Davide Del Monte e Federica Bonalumi che sono stati due settimane in Groenlandia in agosto e hanno costruito davvero un bel racconto https://lnkd.in/d4CA5fCR",
        "urn": "urn:li:activity:7254763564375175168",
        "inline-url": [
            "https://irpimedia.irpi.eu/sottoighiacci/"
        ]
    },
    {
        "text": "Graph active learning e le connessioni tra i toponimi",
        "link": "https://hackernoon.com/understanding-topology-awareness-in-graph-neural-networks-impacts-on-generalization-and-structural",
        "urn": "urn:li:activity:7254484173023830016"
    },
    {
        "text": "MIT just made its AI classes available online for free.\n\nPayment is not necessary.\n\nThe following ten classes are must-takes in 2024:\n\n1. Using data to understand the world\n\nCapabilities in data analysis \nA few basic algorithms\nA Computational Notion \nData Structures and Additional\n\nEnrol today at MIT Understanding the World Through Data\" at https:edx. org/learn/data-science.\n\n2. Python-Based Machine Learning\nModel Selection \nML Project Management \nIssue Resolution\nApps for the real world\n\nThe MIT machine learning programme uses Python to move from linear models to deep learning.\n\n3. Statistics Fundamentals\n\nCreate estimators using the maximum likelihood and technique of moments\nAnalyse data\nConcepts related to probability \nPractical applications\n\nFundamentals of Statistics, Massachusetts Institute of Technology, https:edx. org/learn/statistics\n\n4. An Overview of Python Programming and Computer Science\n\nEasy to use for beginners \nTeach Python \nAddress issues\nPractical exercises\n\nRegister today for the MIT Introduction to Computer Science and Python Programming course at https:edx. org/learn/computer-science.\n\n5. Likelihood The Data-Driven Science of Uncertainty\n\nConcepts related to probability\nstatistical techniques\ndata analysis\npractical applications\n\nprobability, the science of uncertainty and data, at http edx. org\n\n6. Analytics for Supply Chains\n\nA data-driven strategy\nManagement of the supply chain\nAnalytical instruments\nUse in business applications\n\nThe MIT supply chain analytics is available at https https://lnkd.in/d8g7hf3x.\n\n7. An Overview of Data Science and Computational Thinking.\n\nMonte Carlo models.\nusing the PyLab programme for plotting.\nProbabilistic modelling and statistical reasoning.\n\nIntroduction to Computational Thinking and Data-4, available at http:edx. org\n\n8. Starting my own business.\n\nFinding commercial prospects.\ncreating and evaluating your product.\nbusting the biggest entrepreneurship myths.\n\nBecoming an entrepreneur at MIT is available at https edx. org/ learn/entrepreneurship.\n\n9. Using Computational Thinking in Simulation and Modelling\n\nConcepts of modelling\nTechniques of simulation \n\nThe MIT uses computational thinking for modelling and simulation.\n\n10. The Basics of Production Procedures\n\nProduction techniques \nDesign ideas\nSciences of materials\n\nThe principles of manufacturing processes at the MIT can be found at https:edx. org/learn/manufacturing/\n\n\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014 \n\nNeed to learn ChatGPT? \n\nStart studying ChatGPT with my bestseller bundle \"Ultimate ChatGPT guide\" \n\nMaster AI/ChatGPT With Bestseller Books\n\n\ud83d\udd17 https://lnkd.in/d8GKtUSK\n\n\u267b\ufe0f Repost this to help others in your network.\nAnd follow Paul Storm for more!\n\n\ud835\udddc\ud835\uddf3 \ud835\ude06\ud835\uddfc\ud835\ude02 \ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf8\ud835\uddf2\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddf6\ud835\ude00, \ud835\uddf7\ud835\uddfc\ud835\uddf6\ud835\uddfb \ud835\uddfa\ud835\ude06 \ud835\uddd9\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\uddd8 \ud835\uddd4\ud835\udddc \ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\ude04\ud835\ude00\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddff \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddfd\ud835\ude00 >\ud835\udfee\ud835\udff4\ud835\udfec.\ud835\udfec\ud835\udfec\ud835\udfec \ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00 \ud835\uddee\ud835\ude01 \ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf8\ud835\uddf2 \ud835\uddd4\ud835\uddfd\ud835\uddfd\ud835\uddf9\ud835\uddf2, \ud835\uddda\ud835\uddfc\ud835\uddfc\ud835\uddf4\ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\udde0\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddf3\ud835\ude01 \ud835\uddf4\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\ude00\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01 \ud835\uddee\ud835\uddef\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\ude01 \ud835\uddd4\ud835\udddc & \ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddf5: https://lnkd.in/eFNvmcYa",
        "urn": "urn:li:activity:7254445645166501889",
        "inline-url": [
            "https://edx.org/learn/supply-chain-design",
            "https://drstormpartners.gumroad.com/l/alwak?layout=profile",
            "https://drstorm.substack.com/subscribe"
        ]
    },
    {
        "text": "Hope to see many of you in Bolzano in two week!\nBook a spot here --> https://wud-bz.it/",
        "urn": "urn:li:activity:7254443315146739714"
    },
    {
        "text": "Da quando ChatGPT \u00e8 diventato pubblico (fine 2022) gli investimenti negli US per creare data center sono raddoppiati, rispetto al decennio precedente!\u00a0\n(E altri 9 insights sui numeri dell'Intelligenza Artificiale oltre oceano)\u00a0\nhttps://lnkd.in/dybmNiPz",
        "urn": "urn:li:activity:7254438905494573057",
        "inline-url": [
            "https://www.apricitas.io/p/the-ai-investment-boom"
        ]
    },
    {
        "text": "Una bella #datavisualization disegnata a mano dal The Guardian, che sembra \"umanizzare\" un po' i dati e il racconto. \u00c8 uno stile ancora poco diffuso ma molto interessante https://lnkd.in/d3uBBqeB",
        "urn": "urn:li:activity:7254397331502981122",
        "inline-url": [
            "https://www.theguardian.com/news/ng-interactive/2024/sep/25/australia-vaping-ban-tobacconists-smoke-shops-impact"
        ]
    },
    {
        "text": "As 2024 draws to a close, I\u2019m  sharing again insights from 2024.visualize.news, where we've tracked elections across the globe. This year has been nothing short of remarkable, from the landslide victories in some of the world\u2019s most enduring authoritarian regimes (https://lnkd.in/dk38pZMH) to the surprise election results in places like Sri Lanka (https://lnkd.in/dKcqx7TB) or Pakistan(https://lnkd.in/die2S3Ag).\n\nAcross Europe, the surge of populism continues to redefine political landscapes (https://lnkd.in/djh_tjRg), while globally, citizens are responding to political shifts in diverse ways (https://lnkd.in/daZratUn).\n\nWith major elections still on the horizon, including the US Presidential (4 November) and Japanese General Elections (27 October), I can say it has been a lot of fun building this project and keeping it up to date with all the twists and turns in global politics.\n\nSee more at 2024.visualize.news\n\n#Elections2024 #DataVisualization #GlobalPolitics #Populism #Authoritarianism #USPresidentialElection #JapanElections #PoliticalTrends #DigitalDemocracy #SriLankaElection #ElectionWatch #CivicTech",
        "urn": "urn:li:activity:7254336294217019392",
        "inline-url": [
            "https://2024.visualize.news/#KH",
            "https://2024.visualize.news/#LK",
            "https://2024.visualize.news/#PK",
            "https://2024.visualize.news/#AT",
            "https://2024.visualize.news/#IN"
        ]
    },
    {
        "text": "Seguire l'andamento dei sondaggi delle elezioni americane e fare il confronto con i risultati delle precedenti. Anche il bellissimo FiveThirtyEight offre uno strumento di navigazione dei dati davvero efficace. \u00bb https://lnkd.in/daXRa9aE\n(Come segnalavo nei gg scorsi, esiste anche quello del The New York Times https://lnkd.in/euK55ee6)",
        "urn": "urn:li:activity:7254087802777202688",
        "inline-url": [
            "https://projects.fivethirtyeight.com/polls/president-general/2024/national/",
            "https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html"
        ]
    },
    {
        "text": "Estrarre dati da una serie di mail? Si fa col \"Video Scraping\"! Basta fare uno screencast e poi dare il video a un LLM e dirgli: analizza il video, estrai i dati e crea un JSON. \nUn fantastico caso d'uso del mitico Simon Willinson che lascia (almeno me) a bocca aperta \ud83d\ude2e https://lnkd.in/dcCHZsEC",
        "urn": "urn:li:activity:7254023688222633985",
        "inline-url": [
            "https://simonw.substack.com/p/video-scraping-using-google-gemini"
        ]
    },
    {
        "text": "L'intelligenza artificiale (AI) \u00e8 emersa grazie a una combinazione di fattori sociali, economici e tecnologici che hanno in comune un obiettivo  l'aumento dell'efficienza e della produttivit\u00e0. \nIl tema che sta dietro le considerazioni di #Acemoglu \u00e8: le istituzioni sono in grado non solo di sganciarsi dall'obiettivo dell'aumento dell'efficienza e della produttivit\u00e0, ma di fare scelte \"contro\" l'aumento dell'efficienza e della produttivit\u00e0? Non basta dire \"istituzioni forti\" , dobbiamo avere chiara la natura della resistenza attesa, per comprenderne e anticiparne gli effetti collaterali.\n\nDa Il Domani 19.ottobre\n\"Pertanto, anche se otteniamo ci\u00f2 che la maggior parte dei ricercatori sulla sicurezza dell'IA desidera \u2014 allineamento e vincoli adeguati sull'Agi \u2014 non saremo al sicuro. Le implicazioni di questa conclusione dovrebbero essere ovvie: abbiamo bisogno di istituzioni molto pi\u00f9 forti per controllare le aziende tecnologiche, e di forme molto pi\u00f9 forti di azione democratica e civica per responsabilizzare i governi che controllano l'IA. Questa sfida \u00e8 del tutto separata e distinta dall'affrontare le distorsioni nei modelli di IA o il loro allineamento con gli obiettivi umani.\"",
        "urn": "urn:li:activity:7253995416009015296"
    },
    {
        "text": "La ormai \"classica\" lettura domenicale che vi consiglio oggi \u00e8 un po' particolare ma, fidatevi, assai intrigante: si tratta di un breve lavoro di Leonardo Sciascia intitolato \"La scomparsa di Majorana\", uscito in 8 \"episodi\" su \"La Stampa\" e, poi, pubblicato in un volumetto unico da Adelphi. \nLo scrisse prendendo come punto di partenza il mistero che avvolgeva la vita del catanese Ettore Majorana, fisico italiano considerato una mente geniale e misteriosamente scomparso a 31 anni dopo il 1938 proprio alla vigilia della seconda guerra mondiale. \nIl suo lavoro sulla fisica nucleare insieme a Enrico Fermi e ai \"ragazzi di via Panisperna\" permette a Sciascia di occuparsi anche dei limiti della scienza, tema quantomai attuale con l'intelligenza artificiale, della solitudine e paura degli scienziati, del timore di poter fare del male alle persone con le scoperte scientifiche. \nNel cercare di ricostruire cosa capit\u00f2 realmente (lasciando molto spazio anche alla fantasia), Sciascia incorpora frequenti richiami alla vita di scienziati che si posero realmente il problema dell'impatto sull'umanit\u00e0 delle tecnologie che stavano scoprendo e sviluppando. \nSi tratta di un breve, delizioso testo che potete (ri)leggere in una sera ma che vi aprir\u00e0 a considerazioni e suggestioni modernissime (bellissimo il riferimento all'esilio di Bertold Brecht in Danimarca nel 1938/1939, quando scrive \"Vita di Galileo\" e apre un dibattito simile). \nSoprattutto: attualissimo nell'era dell'intelligenza artificiale. Attendo, dopo la lettura, le vostre considerazioni!",
        "urn": "urn:li:activity:7253995305807872000"
    },
    {
        "text": "Ciao Helen",
        "urn": "urn:li:activity:7253078725716561920"
    },
    {
        "text": "Quanto open sono tutti questi LLM e questa Intelligenza Artificiale che utilizziamo? Poco e niente a quanto pare! La fonte \u00e8 pagina 16 di questo report https://www.stateof.ai/",
        "urn": "urn:li:activity:7253023275306340352"
    },
    {
        "text": "Il meraviglioso Poll Tracker del The New York Times per seguire l'andamento dei sondaggi Harris-Trump giorno per giorno: da mettere nei preferiti! https://lnkd.in/euK55ee6",
        "urn": "urn:li:activity:7252959126673149952",
        "inline-url": [
            "https://www.nytimes.com/interactive/2024/us/elections/polls-president.html"
        ]
    },
    {
        "text": "Solo negli ultimi 6 mesi circa l'organizzazione filantropica Knight Foundation, da anni attiva nel mondo del giornalismo in US, ha destinato oltre 22 Milioni di dollari per supportare giornaliste/i e giornali, specie a livello locale. Mi chiedo: e in Italia e in Europa quanto fa la filantropia per contribuire a migliorare il giornalismo? \nhttps://lnkd.in/dZwk3Vip",
        "urn": "urn:li:activity:7252936503926906880",
        "inline-url": [
            "https://mailchi.mp/knightfoundation/tzxtpka33e"
        ]
    },
    {
        "text": "I might be unpopular for saying this, but we can't assume that the ultimate solution for powering #artificialintelligence algorithms in #healthcare lies in #syntheticdata or #federatedlearning alone. We need to focus on fostering a widespread AI #culture in healthcare and envision a future where every healthcare facility has an interdisciplinary team that includes both #clinical experts and #datascientists. These teams would be responsible for managing patient #data and making it accessible for algorithms that are truly #generalizable. A long-term goal? No, this is something we need to start right now\n\nTimothy Chou Anthony Chang, MD, MBA, MPH, MS May Dongmei Wang Luca De Fiore Noemi Porrello Angela Mastronuzzi Marco Roversi Luigi De Angelis, MD CARLO TACCHETTI Monica Miozzo Diana Ferro, PhD, ABAIM, MS, BS Francesco Nonino Darren Gates",
        "urn": "urn:li:activity:7252587908358934528"
    },
    {
        "text": "L'analytical translation \u00e8 cruciale per colmare il divario tra team tecnici e business, rendendo i dati comprensibili e utilizzabili. Questa competenza, che richiede sia conoscenze tecniche che di business, \u00e8 sempre pi\u00f9 richiesta per migliorare l'efficacia decisionale. \n\n- La traduzione dei dati \u00e8 essenziale per decisioni aziendali informate.\n- L'analfabetismo dei dati crea incomprensioni tra team.\n- L'analytical translation richiede competenze tecniche e di business.\n- Ruoli in questo campo cresceranno notevolmente entro il 2026.\n- Conoscenze di AI/ML sono fondamentali per una traduzione efficace.\n- Le competenze interpersonali sono cruciali per navigare le dinamiche aziendali.\nPi\u00f9 info qui \u00bb https://lnkd.in/dN_hAMtw",
        "urn": "urn:li:activity:7252566549180411906",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/talk-data-to-me-the-art-of-analytics-translation"
        ]
    },
    {
        "text": "Accorrete, accorrete gente che la newsletter di FACTA.eu \u00e8 finalmente online!\n\n#FACTA.eu #ambiente #cambiamentoclimatico #giornalismo",
        "urn": "urn:li:activity:7252376172758503425"
    },
    {
        "text": "I \"Chief Data Steward\" diventeranno un nuovo mestiere? Secondo alcuni, assumono un ruolo cruciale nella gestione responsabile dei dati\n- Si occupano di governance dei dati, integrit\u00e0 e qualit\u00e0, utilizzo etico, accessibilit\u00e0, riusabilit\u00e0, collaborazione, realizzazione del valore, riduzione delle lacune.\n- Tra le proprie competenze devono avere: audit strategico, partnership, coordinamento interno, sostenibilit\u00e0 dei collaborativi dati, diffusione risultati, contributo attivo al bene pubblico.\nLettura superinteressante!",
        "link": "https://medium.com/data-policy/misuse-versus-missed-use-the-urgent-need-for-chief-data-stewards-in-the-age-of-ai-41359cec585c",
        "urn": "urn:li:activity:7252302271185645568"
    },
    {
        "text": "Usare Claude per classificare i dati, ma anche un sacco di piccoli tips grazie a Martina Pugliese, PhD. Utilissimo caso d'uso dell'AI per analizzare i dati!. https://lnkd.in/dN_hAMtw",
        "urn": "urn:li:activity:7252215442436411392",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/talk-data-to-me-the-art-of-analytics-translation"
        ]
    },
    {
        "text": "Una supersintesi (non autorizzata \ud83d\ude05 ) del bellissimo \"State of AI Report\" fatto dai promotori di Air Street Capital. Il report integrale, assolutamente da leggere,dice tante cose che nella supersintesi non ci sono (uso dell'AI per la Difesa, tecnolgie come RAG e RL o Agenti autonomi).  https://www.stateof.ai/",
        "urn": "urn:li:activity:7251932370512084992"
    },
    {
        "text": "Segnalo su Dati ed Education a Bologna\n***\n- Orazio Giancola\u00a0sar\u00e0 il relatore del seminario \"Disuguaglianze in Education. Dinamiche, Politiche e Dati\". Il relatore presenter\u00e0 un'analisi critica dei fattori che contribuiscono alle disuguaglianze educative nel contesto italiano, con un focus su:\n- Povert\u00e0 educativa: fenomeno, definizioni e manifestazioni specifiche in Italia.\n- Impatto del background socio-economico, genere, etnia e residenza geografica sui percorsi scolastici.\n- Analisi delle scelte scolastiche e universitarie in relazione alle disuguaglianze.\n\nChi partecipa avr\u00e0 l'opportunit\u00e0 di discutere e approfondire i dati e le politiche esistenti, basandosi sui lavori di riferimento:\n\n- La povert\u00e0 educativa in Italia, Carocci, 2023.\n- Disuguaglianze educative e scelte scolastiche, Franco Angeli, 2024.",
        "urn": "urn:li:activity:7251907687066591233"
    },
    {
        "text": "#ItaliaPaesecheAmo\n- In Francia il governo finanzia Mistral e nomina un ministro (donna, peraltro per l'AI) https://lnkd.in/d_yVmD92\n- Nel Regno Unito si promuove l'importanza degli #OpenData per l'AI https://lnkd.in/dsewwijA\n- In Italia si spalancano le porte di Fondazione Cassa Depositi e Prestiti a OpenAI https://lnkd.in/dkZayYe9",
        "urn": "urn:li:activity:7251845506400718848",
        "inline-url": [
            "https://www.euronews.com/next/2024/09/23/france-appoints-first-ai-minister-amid-political-unrest-as-it-aims-to-become-global-ai-lea?utm_content=buffer9f85c&utm_medium=social&utm_source=twitter.com&utm_campaign=buffer",
            "https://theodi.org/news-and-events/blog/the-odis-updated-policy-recommendations/",
            "https://www.cdpventurecapital.it/cdp-venture-capital/it/dettaglio_comunicato.page?contentId=COM3621"
        ]
    },
    {
        "text": "WE ARE HIRING!!! \nVi siete persi questo avviso per un tempo determinato per lavorare in un progetto Horizon Europe innovativo e ambizioso su adattamento climatico e Nature-based Solution? \nAncora 2 giorni per candidarsi!",
        "urn": "urn:li:activity:7251844805805154304"
    },
    {
        "text": "impariamo la cybersecurity con un gioco, anzi meglio con un escape room...una bella opportunit\u00e0  offerta dal Cybersecurity National Lab e tanti altri partner.. dall'8 al 10 ottobre a Torino !",
        "urn": "urn:li:activity:7251605420069261313"
    },
    {
        "text": "Nel numero di ieri, il 135esimo, si parla di natura e algoritmi attraverso un meraviglioso progetto open source di #danielshiffman che ci accompagna a esplorare o ripassare concetti importanti come la causalit\u00e0 e gli algoritmi genetici presenti proprio in natura. Parlo anche di un bellissimo libro che spiega in modo semplice, ma non semplicistico, come abbiamo insegnato alle macchine a imparare. E con perfetto tempismo, protagonisti di due capitoli di questa storia sono i due recentissimi premi Nobel per la fisica, Hopfield e Hinton. Nella parte dedicata all\u2019impatto sulla societ\u00e0 dei dati e dell\u2019AI, ti suggerisco tre approfondimenti molto diversi tra loro, utili per farti un\u2019idea autonoma del presente, guardandolo da diverse prospettive. C\u2019\u00e8 molto altro nel numero di ieri: scopri tutto leggendo qui: https://lnkd.in/dMfVMTr8 #LaCulturaDelDato",
        "urn": "urn:li:activity:7251604139967660036",
        "inline-url": [
            "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-135"
        ]
    },
    {
        "text": "Se ho capito bene, OpenAI ha raccolto pi\u00f9 del doppio dei finanziamenti che ha preso Amazon prima di diventare un'azienda redditizia. Solo che per OpenAI \u00e8 praticamente impossibile diventare redditizia. Lo spiega Andrea Daniele Signorelli nel podcast Crash, che non conoscevo! https://lnkd.in/dwFmpKg7",
        "link": "https://open.spotify.com/episode/6aMI57Yjur29lo1NhAvYGv",
        "urn": "urn:li:activity:7251577519173255168",
        "inline-url": [
            "https://open.spotify.com/episode/6aMI57Yjur29lo1NhAvYGv"
        ]
    },
    {
        "text": "10 supertool che creare immagini con l'intelligenza artificiale. Chi ne conosce altri, potrebbe aggiungerli nei commenti gi\u00f9 per raccoglierne un po'!\nhttps://lnkd.in/dJuqdE5a",
        "urn": "urn:li:activity:7251490671902023680",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/digital-picassos-the-10-most-powerful-ai-image-generators-in-2024"
        ]
    },
    {
        "text": "Stefaan Verhulst, PhD dice che, nonostante l'entusiasmo per l'IA generativa, siamo nel bel mezzo di un \"Data Winter\". Le piattaforme social e i dati scientifici stanno diventando pi\u00f9 chiusi e commercializzati, rendendo pi\u00f9 difficile l'accesso ai dati di interesse pubblico.\n\nGenerative AI-nxiety\nL'ansia per l'IA generativa sta causando una riduzione dell'accesso ai dati tramite API e un calo di contributi a iniziative come Wikipedia, temendo l'uso non autorizzato dei dati per addestrare sistemi di IA.\n\nDecade for Data\nVerhulst propone un'iniziativa, supportata dalle Nazioni Unite, per promuovere la collaborazione e la governance dei dati, enfatizzando il ruolo di data stewards e l'importanza di una licenza sociale che garantisca un riutilizzo dei dati in linea con le aspettative delle comunit\u00e0.\n\nGrand bel podcast qui \u2b07\ufe0f",
        "link": "https://ailab.transistor.fm/episodes/ai-lab-tl-dr-stefaan-g-verhulst-are-we-entering-a-data-winter",
        "urn": "urn:li:activity:7251115902258008065"
    },
    {
        "text": "Yet another step forward in building a shared understanding of data sonification\u2014a rapidly growing field of practice and research. And a proof of how valuable knowledge repositories like the Data Sonification Archive can be.\n\n\"Re(de)fining Sonification: Project Classification Strategies in the Data Sonification Archive\", Open Access at: https://lnkd.in/gEdzNdc3",
        "urn": "urn:li:activity:7250905659456557058",
        "inline-url": [
            "https://aes2.org/publications/elibrary-page/?id=22710"
        ]
    },
    {
        "text": "Super happy to share that we have a brand new website hosting our investigations and projects. We have put special care in describing our methodology. And, also, in experimenting with new formats, such as the one we are using for our ongoing investigation #Swampower\n\nBut there are more new products in the pipeline. Stay tuned!",
        "urn": "urn:li:activity:7249780074118336513"
    },
    {
        "text": "\ud83d\udcc6 Il 18, 19 e 20 novembre 2024 (+ tre giornate online) non perdete l\u2019occasione di partecipare al\u00a0\"Data Stewardship Bootcamp\"! Un evento gratuito, aperto a professionisti dei dati e non solo, per imparare come riutilizzare i dati privati e pubblici per risolvere le sfide urbane e sociali.\n\nIl corso, organizzato da\u00a0The Data Tank, si rivolge a realt\u00e0 profit, non profit e pubbliche, per promuovere la contaminazione di esperienze e la formazione su pi\u00f9 livelli.\n\nCandidature aperte entro il 14 ottobre 2024!\nPer dettagli e iscrizioni\u00a0\ud83d\udc49 https://lnkd.in/evrj_-x9\n\n-----\n\n\ud83d\udcc6 On November 18, 19, and 20, 2024 (+ three online sessions), do not miss the opportunity to join the\u00a0\"Data Stewardship Bootcamp\"!\u00a0A free event open to data professionals and beyond, designed to teach how to reuse private and public data to tackle urban and social challenges.\n\nThe course, organized by\u00a0The Data Tank, is designed for professionals from profit, non-profit, and public sectors, promoting cross-disciplinary knowledge sharing and multi-level training.\n\nDeadline for applications: October 14, 2024!\n\nFor more details and registration\u00a0 \ud83d\udc49 https://lnkd.in/eX9TQT_P \n\n#TSIecosistema",
        "urn": "urn:li:activity:7247964760699203586",
        "inline-url": [
            "https://www.torinosocialimpact.it/news/data-stewardship-bootcamp/",
            "https://www.torinosocialimpact.it/en/news/data-stewardship-bootcamp/"
        ]
    },
    {
        "text": "E peraltro l'evento era al piano 39 del palazzo di Regione Lombardia, con un Ferruccio De Bortoli in forma smagliante!",
        "urn": "urn:li:activity:7247133799736561665"
    },
    {
        "text": "L'andamento dei partiti italiani, aggiornato automaticamente tramite scraping e classificazione con l'AI, partendo dal sito ufficiale della presidenza del consiglio. Un capolavoro, totalemente inedito, di Ruggero Marino Lazzaroni, raccontato da Andrea Borruso su #Liberiamolitutti. \nApriamo i dati, per essere persone pi\u00f9 informate! #opendata \nhttps://lnkd.in/dk6MpinZ",
        "urn": "urn:li:activity:7247127902842966017",
        "inline-url": [
            "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-numero-8"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83c\udf0d A CERN for AI ? \ud83e\udd16 \ud83d\udc49 A few months ago, the European Group of Chief Scientific Advisors proposed a bold idea: creating a European research organization for artificial intelligence, modeled on the renowned CERN \ud83c\udfdb\ufe0f. The European Commission quickly embraced the concept, and earlier this month, the Draghi Report reinforced the call for decisive EU action on AI, warning that \"the risk for Europe is to be totally dependent on AI models designed and developed abroad.\" \ud83d\udea8\n\n\ud83e\udd14 In an earlier reflection, I explored whether a CERN for AI truly makes sense, given the multi-dimensional nature of AI's development and deployment needs. \n\n\ud83d\udc49 While CERN has undoubtedly been a global success in advancing nuclear research, it is, in many ways, a product of another era \ud83c\udf10. Founded in 1954, CERN represented a singular institutional model\u2014one that centralized cutting-edge research in a single location and under one governance structure.\n\nHowever, today's challenges in AI\u2014and more broadly in the era of global digital governance\u2014are far more complex. In our interconnected world, no single institution, no matter how well-funded or groundbreaking, can effectively manage the scale and diversity of AI development alone.\n\n\ud83e\udd14 What\u2019s the alternative?\n\u27a1\ufe0f Drawing inspiration from Nobel Laureate Elinor Ostrom's theory of \"polycentric governance\" \ud83c\udfdb\ufe0f\ud83d\udd17, I suggest we must look beyond a singular European AI institution. \n\u27a1\ufe0f Instead, we should consider polycentric governance\u2014a model where multiple autonomous, but overlapping, centers collaborate to manage shared resources and advance scientific progress.\n\u27a1\ufe0f This model encourages distributed collaboration, giving access to diverse actors across geographies and sectors. Such a model could ensure that the best minds, data, and resources from around Europe and the world are contributing to AI innovation in ways that are sustainable and responsible for all \ud83c\udf31.\n\n\u270d\ufe0f Eager to hear your and other POVs \n\n\ud83d\udcbb Toward a Polycentric or Distributed Approach to Artificial Intelligence & Science: https://lnkd.in/ezXxaX_Z\n\n\ud83d\udcbb Draghi Report - The future of European competitiveness (Part 2): https://lnkd.in/eg7Tzw3a\n\n\n(Jean-Claude Burgelman, Francesca Bria, David Osimo, Andrea Renda)\n\n#AI #ArtificialIntelligence #Europe #CERNforAI #PolycentricGovernance #ElinorOstrom #Innovation #DigitalGovernance #Collaboration #AIResearch #EU #Draghireport",
        "urn": "urn:li:activity:7246410497107935232",
        "inline-url": [
            "https://policylabs.frontiersin.org/content/commentary-toward-a-polycentric-or-distributed-approach-to-artificial-intelligence-science",
            "https://commission.europa.eu/document/download/ec1409c1-d4b4-4882-8bdd-3519f86bbb92_en"
        ]
    },
    {
        "text": "Richiesta FOIA: non c\u2019\u00e8 quattro senza cinque!\u00a0\nLa mancanza di trasparenza sui dati relativi al PNRR ci ha costretti, ancora una volta, a presentare una nuova richiesta di accesso agli atti (FOIA). \n\nInsieme all\u2019Osservatorio Civico PNRR, di cui facciamo parte, e alle oltre 300 organizzazioni della campagna #DatiBeneComune, abbiamo deciso di sostenere la quinta iniziativa della Fondazione openpolis, poich\u00e9 ad oggi non \u00e8 ancora possibile conoscere nel dettaglio il livello di spesa gi\u00e0 sostenuta per ogni singolo progetto finanziato con i fondi del PNRR. \n\nAll\u2019ultimo FOIA del 17 aprile la Ragioneria generale dello Stato (in capo al ministero dell\u2019Economia e delle Finanze) aveva risposto assicurando che i dataset relativi all\u2019avanzamento della spesa sarebbero stati pubblicati entro luglio. Tuttavia, da maggio a oggi, sono stati rilasciati solo dati che mostrano l\u2019avanzamento delle misure del piano, ma non dei singoli progetti. Queste informazioni, che l\u2019esecutivo possiede, vengono deliberatamente tenute nascoste. Perch\u00e9? Forse per tentare di tenere cittadini e societ\u00e0 civile all\u2019oscuro delle criticit\u00e0 legate ai fondi del PNRR? \n\nSenza questi dati \u00e8 impossibile comprendere quale sia il reale grado di realizzazione delle diverse opere, informazioni indispensabili soprattutto adesso che Raffaele Fitto \u00e8 in procinto di lasciare il proprio incarico come ministro per gli Affari europei, il Sud, le Politiche di coesione e per il PNRR per andare a far parte della nuova Commissione europea. Basta rimandare, \u00e8 il momento di fare chiarezza e pubblicare tutti i dati e renderli accessibili! \n\nContinuate a seguirci per restare aggiornati sui prossimi sviluppi sull\u2019ultima richiesta FOIA. \n\n#FOIA #PNRR #dati #opendata #politica #politicaitaliana #Fitto #Meloni #advocacy #trasparenza",
        "urn": "urn:li:activity:7246410064234745858"
    },
    {
        "text": "\ud83c\udf0d\u2728 On this International Day for Universal Access to Information, I have joined 153 other researchers from 41 countries to raise the alarm about the growing barriers to data, threatening studies on information integrity. \ud83d\udcda\n\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 https://bit.ly/4gTaSLU\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 https://bit.ly/3ZMWYVz\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://bit.ly/3XJ3ARZ\n\n\ud83d\udc49 As part of the emergent #DataWinter, we\u2019ve seen crucial research tools, like Meta\u2019s CrowdTangle, shut down\u2014leaving researchers scrambling to study disinformation in a critical \ud83d\uddf3\ufe0f election year.  (More on the \"Data Winter\" : https://lnkd.in/exnFJtme)\n\n\ud83d\udc49 With disinformation cited as a top global threat by the World Economic Forum, the need to access data to understand its spread is more vital than ever for public health, democracy, and \ud83d\udee1\ufe0fnational security. \n\n\u27a1\ufe0f Protecting research integrity and ensuring data access is key. \u27a1\ufe0f There must be a clear framework to empower and\u00a0protect\u00a0academics working on information and democracy and ensure they have access to data and can continue their work both safely and independently, free from financial repercussions or emotional toll.\n\n \ud83d\udcaa Thanks International Forum on Information and Democracy\nand Iris Boyer\n\n#AccessToInformation #ResearchIntegrity #Disinformation #PublicInterestResearchm #data #datawinter #research #ai #artificialintelligence",
        "urn": "urn:li:activity:7245899954915864576",
        "inline-url": [
            "https://sverhulst.medium.com/are-we-entering-a-data-winter-f654eb8e8663"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud835\udddf\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf4\ud835\uddf2 \ud835\uddd4\ud835\uddf0\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb \ud835\udde0\ud835\uddfc\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\ude00 (\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde0\ud835\ude00) \ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddd4\ud835\udddc \ud835\uddd4\ud835\uddf4\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\ude00\n\n\ud835\ude1e\ud835\ude29\ud835\ude2a\ud835\ude2d\ud835\ude26 \ud835\ude13\ud835\ude13\ud835\ude14\ud835\ude34 \ud835\ude22\ud835\ude33\ud835\ude26 \ud835\ude28\ud835\ude33\ud835\ude26\ud835\ude22\ud835\ude35 \ud835\ude27\ud835\ude30\ud835\ude33 \ud835\ude36\ud835\ude2f\ud835\ude25\ud835\ude26\ud835\ude33\ud835\ude34\ud835\ude35\ud835\ude22\ud835\ude2f\ud835\ude25\ud835\ude2a\ud835\ude2f\ud835\ude28 \ud835\ude22\ud835\ude2f\ud835\ude25 \ud835\ude31\ud835\ude33\ud835\ude30\ud835\ude25\ud835\ude36\ud835\ude24\ud835\ude2a\ud835\ude2f\ud835\ude28 \ud835\ude36\ud835\ude2f\ud835\ude34\ud835\ude35\ud835\ude33\ud835\ude36\ud835\ude24\ud835\ude35\ud835\ude36\ud835\ude33\ud835\ude26\ud835\ude25 \ud835\ude24\ud835\ude30\ud835\ude2f\ud835\ude35\ud835\ude26\ud835\ude2f\ud835\ude35, \ud835\ude13\ud835\ude08\ud835\ude14\ud835\ude34 \ud835\ude22\ud835\ude33\ud835\ude26 \ud835\ude25\ud835\ude26\ud835\ude34\ud835\ude2a\ud835\ude28\ud835\ude2f\ud835\ude26\ud835\ude25 \ud835\ude35\ud835\ude30 \ud835\ude23\ud835\ude33\ud835\ude2a\ud835\ude25\ud835\ude28\ud835\ude26 \ud835\ude35\ud835\ude29\ud835\ude26 \ud835\ude28\ud835\ude22\ud835\ude31 \ud835\ude23\ud835\ude3a \ud835\ude35\ud835\ude36\ud835\ude33\ud835\ude2f\ud835\ude2a\ud835\ude2f\ud835\ude28 \ud835\ude2d\ud835\ude22\ud835\ude2f\ud835\ude28\ud835\ude36\ud835\ude22\ud835\ude28\ud835\ude26 \ud835\ude2a\ud835\ude2f\ud835\ude35\ud835\ude30 \ud835\ude34\ud835\ude35\ud835\ude33\ud835\ude36\ud835\ude24\ud835\ude35\ud835\ude36\ud835\ude33\ud835\ude26\ud835\ude25, \ud835\ude26\ud835\ude39\ud835\ude26\ud835\ude24\ud835\ude36\ud835\ude35\ud835\ude22\ud835\ude23\ud835\ude2d\ud835\ude26 \ud835\ude22\ud835\ude24\ud835\ude35\ud835\ude2a\ud835\ude30\ud835\ude2f\ud835\ude34.\n\nAs I have mentioned in the past,\u00a0Autonomous AI Agents\u00a0powered by large language models (LLMs) have recently emerged as a key focus of research, driving the development of concepts like\u00a0agentic applications,\u00a0agentic retrieval-augmented generation (RAG), and\u00a0agentic discovery.\n\nHowever, according to\u00a0Salesforce AI Research, the open-source community continues to face significant challenges in building specialised models tailored for these tasks.\n\nA major hurdle is the scarcity of high-quality, agent-specific datasets, coupled with the absence of standardised protocols, which complicates the development process.\n\nTo bridge this gap, researchers at Salesforce have introduced\u00a0xLAM, a series of\u00a0Large Action Models\u00a0specifically designed for AI agent tasks.\n\nThe xLAM series comprises five models, featuring architectures that range from dense to mixture-of-experts, with parameter sizes from 1 billion upwards.\n\nThese models aim to advance the capabilities of autonomous agents by providing purpose-built solutions tailored to the complex demands of agentic tasks.",
        "urn": "urn:li:activity:7244369786699218944"
    },
    {
        "text": "Venerd\u00ec 27 settembre 2024 | 14:30 \u2013 18:00 si svolger\u00e0 l\u2019incontro dal titolo \u201cDialogo geomatico: un tavolo condiviso sul ruolo dell\u2019Informazione Geografica nel Programma Copernicus\u201d.\nTerzo incontro per consolidare il dialogo e coordinare azioni tra le rappresentanze del Forum degli Utenti Copernicus nazionale e la pi\u00f9 ampia comunit\u00e0 degli operatori e dei portatori d\u2019interesse della Geo-ICT italiana, per garantire un trasferimento tecnologico cosciente, controllato e controllabile a favore del sistema Paese. Ingresso gratuito. Programma e ulteriori informazioni qui:\nhttps://lnkd.in/dgmbye7q\n\nUNINFO, l\u2019ente nazionale di normazione per le tecnologie informatiche e loro applicazioni, ha concesso il proprio\u00a0patrocinio a questo evento.",
        "link": "https://www.statigeneralinnovazione.it/stati-generali-dellinnovazione-etexpo-2024/",
        "urn": "urn:li:activity:7244318414968680448",
        "inline-url": [
            "https://www.statigeneralinnovazione.it/stati-generali-dellinnovazione-etexpo-2024/"
        ]
    },
    {
        "text": "Secondo gli esperti, in assenza di precipitazioni la Sicilia passer\u00e0 l'inverno con pochissima (o senza) acqua. Quelle in basso sono le immagini scattate dai satelliti di Copernicus (il programma aerospaziale dell'UE che le rilascia in formato aperto). Mostra un lago di nome Fanaco, a sud di Palermo, che nell'ultimo anno si \u00e8 quasi prosciugato. \n\nIl timelapse \u00e8 stato creato con questo tool https://lnkd.in/ejQ83KV4\nPi\u00f9 info su:\n- https://lnkd.in/einQu3eq\n- https://lnkd.in/e9x3Cft9",
        "urn": "urn:li:activity:7244280669177016320",
        "inline-url": [
            "https://apps.sentinel-hub.com/eo-browser/?zoom=14&lat=37.6594&lng=13.54666&themeId=DEFAULT-THEME&toTime=2024-09-24T09%3A43%3A32.124Z",
            "https://www.regione.sicilia.it/sites/default/files/2024-09/Verbale_OPUI_5_settembre_2024.pdf",
            "https://www.letteraemme.it/se-non-piove-da-novembre-la-sicilia-non-avra-piu-acqua-potabile/"
        ]
    },
    {
        "text": "Una magistrale e impressionante ricostruzione dei walkie-talkie esplosi ferendo i miliziani di Hezbollah, fatta da Carola Frediani con una ricchissima rassegna stampa da fonti globali. \n\nhttps://lnkd.in/dNtfi3FY\n***\nnon l'ho letta, ma l'ho ascoltata con Read Aloud https://lnkd.in/d-SzNQsK",
        "urn": "urn:li:activity:7243632861080154112",
        "inline-url": [
            "https://guerredirete.substack.com/p/guerre-di-rete-cercapersone-esplosi",
            "https://chromewebstore.google.com/detail/read-aloud-a-text-to-spee/hdhinadidafjejdhmfkjgnolgimiaplp?pli=1"
        ]
    },
    {
        "text": "Segnalo che il DPC ha attivato il servizio di monitoraggio Copernicus per verificare da satellite i danni dell' #Alluvione  in Emilia-Romagna. Il primo rilascio di dati \u00e8 atteso entro sera del 20/9\n- https://lnkd.in/dKVBuN-s\n- https://lnkd.in/dzdKGyNP",
        "urn": "urn:li:activity:7242539138686607360",
        "inline-url": [
            "https://rapidmapping.emergency.copernicus.eu/EMSR762",
            "https://rapidmapping.emergency.copernicus.eu/EMSR762/reporting"
        ]
    },
    {
        "text": "I dati sulla spesa del PNRR non sono ancora pubblici! \ud83d\ude21 \nL'Associazione Ondata aderisce alla proposta di openpolis per l'invio di una nuova richiesta #FOIA sui dati di spesa dei progetti del #PNRR. Chiediamo Giorgia Meloni e Raffaele Fitto piena trasparenza per un PNRR bene comune #ItaliaDomaniDatiOggi #datibenecomune. Pi\u00f9 info su \u00bb https://lnkd.in/dZuGR7Th",
        "urn": "urn:li:activity:7242178122333274114",
        "inline-url": [
            "https://www.datibenecomune.it/2024/09/18/i-dati-sulla-spesa-del-pnrr-non-sono-ancora-pubblici/"
        ]
    },
    {
        "text": "Il 25 settembre, alle 18, a #Brescia, parliamo di diritto alla #salute delle #donne, di #dati che dovrebbero esserci ed essere disponibili, ma invece ancora #MaiDati\n\nCon chi c'\u00e8 ci vediamo l\u00ec",
        "urn": "urn:li:activity:7241945976976949248"
    },
    {
        "text": "The short history of global living conditions and why it matters that we know it https://lnkd.in/dUQDnDkA",
        "urn": "urn:li:activity:7238955813749350400",
        "inline-url": [
            "https://ourworldindata.org/a-history-of-global-living-conditions"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udd39DIGITALIZZAZIONE\ud83d\udd39\nAnci e il Dipartimento per la trasformazione digitale insieme per sostenere la digitalizzazione dei Comuni oltre il Pnrr e agevolare un percorso di trasformazione digitale che sia duraturo e pervasivo.\n\nNascono cos\u00ec l\u2019Accademia dei Comuni digitali e la Mappa dei Comuni Digitali.\n\u2705 L'Accademia dei Comuni digitali \u00e8 un luogo di formazione gratuito e aperto a tutto il personale dei Comuni, nato per accrescere le competenze e di project management legate al percorso di transizione digitale (SCORRI LE GRAFICHE).\n\n\u2705 La Mappa dei Comuni digitali \u00e8 una mappatura dati sullo stato di digitalizzazione del territorio: una fase di ricerca che prevede, in un primo momento, una raccolta puntuale di informazioni grazie al coinvolgimento diretto dei Comuni e, successivamente, la pubblicazione di un report e di strumenti interattivi di analisi.\n\nTutte le info qui \u27a1 https://lnkd.in/dz8WGQE3",
        "urn": "urn:li:activity:7237423358475198466",
        "inline-url": [
            "https://www.anci.it/anci-e-dtd-insieme-per-sostenere-la-digitalizzazione-dei-comuni-oltre-il-pnrr/"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce2 New Policy Brief \ud83d\udc49 Data, when made accessible and re-used responsibly, is at the core of social and economic development, and technological innovation -including artificial intelligence.. yet current data governance efforts to unlock data are fragmented and siloed, and have failed to meaningfully advance data stewardship. \n\n\u2705 This policy brief suggests a pathway forward: an International Decade for Data (2025-2035) under G20 sponsorship that could bridge and accelerate current efforts. \u27a1\ufe0f Full version at: https://lnkd.in/ePhKAz8h\n\n\u27a1\ufe0f By fostering collaboration among diverse stakeholders\u2014governments, private sector, civil society, and academia\u2014the IDD aims to create a more unified approach to data governance. \n\n\u270d\ufe0f Co-authors: my colleagues David Passarelli, Muznah Siddiqui and Lorrayne Porciuncula\n\n\ud83e\udd14 Yet, a policy brief is only as good as its adoption \ud83d\udc49 Are leaders meeting for the G20 (Brasil) and the UN (Summit of the Future) serious about addressing today's data and data governance divide? \n\n\ud83d\udcbb See also: Unlocking the Potential: The Call for an International Decade of Data at: https://lnkd.in/eKPg7ZrA\n\n\n#DataGovernance #Innovation #SustainableDevelopment #IDD #G20 #DigitalTransformation #SummitofTheFuture",
        "urn": "urn:li:activity:7236972579855491072",
        "inline-url": [
            "https://www.t20brasil.org/media/documentos/arquivos/TF05_ST_06_Advocating_an_Inter66cf6ad8f1a90.pdf",
            "https://unu.edu/publication/unlocking-potential-call-international-decade-data"
        ]
    },
    {
        "text": "[Da leggere per imprecare sotto l'ombrellone! \ud83c\udfd6 \ud83d\ude00]\nAndrea Borruso, Antonio Vivace e Marco Cortella dell'Associazione Ondata ci raccontano come si pu\u00f2 sistematicamente distruggere un patrimonio informativo di #OpenData in sei mosse. \nhttps://lnkd.in/d44tKQkN",
        "urn": "urn:li:activity:7224091364076994560",
        "inline-url": [
            "https://ondata.github.io/dati-aperti-non-interessanti/"
        ]
    },
    {
        "text": "Seconda viz del progetto AwareEU sulle politiche di coesione dell'Unione Europea, stavolta ho visualizzato i costi vs. la percentuale di completamento regione per regione (per l'Italia) per i temi \"ambiente\" e \"inclusione sociale/salute\".\nSi vedono un po' di cose interessanti, link ad uno spiegone al primo commento.\n\nIl progetto \u00e8 gestito dagli amici Andrea Borruso Andrea Nelson Mauro e Davide Del Monte di onData che mi hanno chiesto di fare delle viz fatte a mano delle mie usando gli open data di OpenCoesione.\n\nFeedback sempre pi\u00f9 che gradito!",
        "urn": "urn:li:activity:7221039516537520128"
    },
    {
        "text": "L'associazione onData ha riattivato il servizio di scraping e monitoraggio dei bollettini sulle ondate di calore. Adesso \u00e8 possibile anche iscriversi a un feed RSS (della tua citt\u00e0!) per ricevere delle notifiche al variare del livello di rischio che interessa le 27 citt\u00e0 selezionate dal Ministero della Salute.  https://lnkd.in/d2w2wdJP \nhttps://lnkd.in/dDcnCSBa\n#opendata",
        "urn": "urn:li:activity:7217083845383249924",
        "inline-url": [
            "https://ondata.github.io/ondate-calore/",
            "https://ondata.github.io/ondate-calore/#feed-rss"
        ]
    },
    {
        "text": "The team keeps growing! We are looking for an Intelligence Analyst Intern to add to our amazing Operations team. \ud83d\udc47\n\nAre you passionate about finding the hidden link between seemingly unrelated facts? Do you have an investigative mindset? \n\nThis might be your opportunity to shine. \n\n#Hiring #IntelligenceAnalyst #CorporateIntelligence #BusinessInvestigations #Internship #JobOpportunity",
        "urn": "urn:li:activity:7216757727803428864"
    },
    {
        "text": "Gli articoli da 16 a 50 del Regolamento sull'Intelligenza Artificiale sono, soprattutto dal 28 in avanti, TERRIBILI. In questa ora e mezza di commento riga per riga mi vedrete (alla fine) particolarmente provato.\n\nIn tanta \"burocrazia\" (sono gli articoli su autorit\u00e0 di notifica e organismi notificati, per capirci...) ci sono, per\u00f2, anche alcune \"gemme\", come l'articolo 27 sulla valutazione d'impatto basata sui diritti fondamentali delle persone o il 50 sulla trasparenza di deepfake e contenuti generati da AI.\n\n\"Mal comune mezzo gaudio\", si dice in questi casi, quindi mettetevi una mano sul cuore e una sull'orologio e cercate di recuperare il filo insieme a me di questo sistema di controllo e di notifica che \u00e8 a dir poco cervellotico (e, per di pi\u00f9, con mille eccezioni e rinvii esterni). La buona notizia \u00e8, per\u00f2, che lenti lenti, e tranquilli tranquilli, siamo arrivati all'articolo 50, e dal prossimo video ci occuperemo dei modelli di AI per finalit\u00e0 generali.\n\nBuono studio. Terminato il video, datemi un cenno che siete vivi/vive. Ci tengo a non maltrattare troppo i miei discenti! :-D\n\n https://lnkd.in/d_kFrPAb",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=4r_Qb5bQzcE",
        "urn": "urn:li:activity:7216003729534156801",
        "inline-url": [
            "https://www.youtube.com/watch?v=4r_Qb5bQzcE"
        ]
    },
    {
        "text": "Un Chatbot per chiedere dati su tutto https://censusgpt.com/ #AI #OpenData",
        "urn": "urn:li:activity:7215980511419113472"
    },
    {
        "text": "Ayer Octaedro tuvo la oportunidad de estar en la radio presentando MELISE Project, un proyecto europeo coordinado por Octaedro que trabaja para la alfabetizaci\u00f3n medi\u00e1tica para las personas de la tercera edad. \nTuvimos el placer de participar en el programa \"Sin Distancias\", un espacio cultural y educativo de la UNED en Radio 3. \nExpusimos los objetivos, el consorcio y los cursos de formaci\u00f3n que estamos desarrollando. \nAdem\u00e1s, hablamos sobre los desaf\u00edos y necesidades que enfrentan las personas mayores con respecto a las nuevas tecnolog\u00edas, y del compromiso de Octaedro y del proyecto con su educaci\u00f3n medi\u00e1tica para lograr una sociedad m\u00e1s inclusiva.\nUniversidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) Javier Gil Quintana Paula Estalayo Bielsa Manuel Le\u00f3n Urrutia \n#CreativeEurope\n#MediaLiteracy\n#SeniorCitizens",
        "urn": "urn:li:activity:7215230568236535808"
    },
    {
        "text": "Venerd\u00ec 12 luglio a #Spoleto parliamo di #IntelligenzaArtificiale, di usi possibili nelle attivit\u00e0 di investigazione e, per il piccolo contributo che posso portare io, della relazione complicata tra #giornalismo, nuovi strumenti, poche competenze e necessit\u00e0 di #informazione.\n\nCon chi pu\u00f2, ci vediamo alle 17 a Palazzo Due Mondi :)",
        "urn": "urn:li:activity:7214881418156396544"
    },
    {
        "text": "Una collezione di risorse utili per fare al meglio Data Visualization https://lnkd.in/dRubjPWx",
        "urn": "urn:li:activity:7263109740665184258"
    },
    {
        "text": "We\u2019ve added a new prompt improver to the Anthropic Console. Take an existing prompt and Claude will automatically refine it with prompt engineering techniques like chain-of-thought reasoning.\n\nThe prompt improver also makes it easy to adapt prompts originally written for other AI models to work better with Claude. Read more: https://lnkd.in/dx-5sp5P.",
        "urn": "urn:li:activity:7263067622664007681",
        "inline-url": [
            "https://anthropic.com/news/prompt-improver"
        ]
    },
    {
        "text": "Spunti interessanti all'incrocio tra Intelligenza Artificiale e persone che lavorano nella Pubblica Amministrazione https://lnkd.in/enDS-F9E",
        "link": "https://apolitical.co/solution-articles/en/how-to-not-get-overwhelmed-by-ai-trends",
        "urn": "urn:li:activity:7262826705977839616"
    },
    {
        "text": "DuckDuckGo AI Chat permette l'accesso anonimo ai modelli di intelligenza artificiale pi\u00f9 diffusi, tra cui GPT-4o mini Claude 3 e Llama 3.1 e Mixtral open source.\nhttps://lnkd.in/dKp4MCyZ",
        "urn": "urn:li:activity:7262758727869493248",
        "inline-url": [
            "https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo+AI+Chat&ia=chat&duckai=1"
        ]
    },
    {
        "text": "Alberto Cairo lancia la Open Visualization Academy",
        "link": "https://theartofinsight.substack.com/p/the-open-visualization-academy-is",
        "urn": "urn:li:activity:7262381294339178496"
    },
    {
        "text": "Negli ultimi 12 mesi il lago dell'Ancipa, che alimenta i rubinetti delle famiglie di Enna e Caltanissetta, si \u00e8 praticamente prosciugato. Adesso l'acqua arriva con autobotti della Protezione Civile. Il video timelapse \u00e8 stato creato con il browser di Copernicus ECMWF\nhttps://lnkd.in/dhGijMjz\nhttps://lnkd.in/d5yp4zQH",
        "urn": "urn:li:activity:7262017794618130432",
        "inline-url": [
            "https://browser.dataspace.copernicus.eu/",
            "https://www.ansa.it/sicilia/notizie/2024/11/10/siccita-a-caltanissetta-ed-enna-autobotti-protezione-civile_dbe2614f-bb19-4448-b619-d0493b2199d6.html"
        ]
    },
    {
        "text": "Come sono cambiate negli anni le paure degli americani \nhttps://lnkd.in/dzPDaPBt",
        "urn": "urn:li:activity:7262015024661991424",
        "inline-url": [
            "https://blog.datawrapper.de/americans-greatest-fears/"
        ]
    },
    {
        "text": "Solo 19 mesi dopo aver detronizzato il miglior giocatore umano di Go al mondo, il programma per computer AlphaGo ha imparato a insegnare a se stesso. Ha impiegato solo tre giorni per inventare strategie avanzate mai scoperte dai giocatori umani nella storia multimillenaria del gioco. E dopo questi tre giorni e 4,9 milioni di partite di allenamento, i ricercatori hanno confrontato AlphaGo Zero con la precedente versione del programma che batteva i campioni. AlphaGo Zero ha vinto 100 partite a zero.",
        "link": "https://www.quantamagazine.org/artificial-intelligence-learns-to-learn-entirely-on-its-own-20171018/?mc_cid=0b60a69222",
        "urn": "urn:li:activity:7261780990140809216"
    },
    {
        "text": "Find yourself! I am \"Tinder is AI\" https://lnkd.in/dcpu7fPD",
        "urn": "urn:li:activity:7261648943254556674",
        "inline-url": [
            "https://x.com/rlmcelreath/status/1694296270540554405/photo/1"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce2\u00a0Friday Read \ud83d\udcd5 Data Stewards: Developing the human infrastructure to turn EU data policies into practice.\n\nWhat is needed to turn the European data strategy into practice? And what is the role of data stewards to that end?\n\nLast month, we held an event in Brussels aimed at discussing the need and opportunity for developing data stewardship practices in the context of the recent digital and data policy developments in Europe. \n\n\ud83d\udc49 Key message: The function of the data steward is central as human infrastructure, embedded across all types of organisations, to facilitate the right ecosystems for data reuse and bring data policies into practice. \n\n\ud83d\ude4f Our distinguished event speakers: Hilde Hardeman Rosseau Bart Juliana Outes Velarde Mark Herringer\n\u270d Co-authored by our very own: Paulina Behluli Stefaan Verhulst, PhD & Anna Colom, PhD\n\nAccess full reading here: https://lnkd.in/gHdvqFti\nLearn more about our data stewards bootcamps here: https://lnkd.in/gBE2Ncrm",
        "link": "https://medium.com/@TheDataTank/from-policy-to-practice-enhancing-data-stewardship-in-europe-ea1dad6d80e6",
        "urn": "urn:li:activity:7260941275221151745",
        "inline-url": [
            "https://medium.com/@TheDataTank/from-policy-to-practice-enhancing-data-stewardship-in-europe-ea1dad6d80e6",
            "https://datatank.org/data-stewards-bootcamp/"
        ]
    },
    {
        "text": "Data storytelling starts with data. Or, visualization can't cure sick data. \ud83d\udcc8\ud83d\udcc9",
        "urn": "urn:li:activity:7260940949625708545"
    },
    {
        "text": "Se vuoi capire come funziona l'Intelligenza Artificiale, clicca qui e ascoltalo come Podcast mentre sei in palestra o prepari la pasta al forno! Bravo Piero Savastano \u2764\ufe0f - Tra gli ospiti: Nicola Procopio \ud83d\udc3b, Alessandro Londei, Antonio Baldassarra e Luca Gobbi\nhttps://lnkd.in/eEhEDrg2",
        "urn": "urn:li:activity:7260569319829377024",
        "inline-url": [
            "https://www.youtube.com/live/WmZAs3NTNz0"
        ]
    },
    {
        "text": "Ancora una volta, Nate Silver (o meglio, il suo stomaco!) ha previsto con settimane di anticipo l'esito delle elezioni in USA e anche - soprattutto - il fatto che la vittoria di Trump potesse essere cos\u00ec larga. \nSpiegato Bene >",
        "link": "https://www.nytimes.com/2024/10/23/opinion/election-polls-results-trump-harris.html",
        "urn": "urn:li:activity:7260267280205238273"
    },
    {
        "text": "Molto spesso ci lamentiamo del fatto che l'Intelligenza Artificiale sbagli. Ma io mi domando ad ogni prompt: cosa posso fare per ridurre al minimo la possibilit\u00e0 di errore? Una piccola prova su strada fatta oggi [spoiler: che ha funzionato! \ud83d\ude80 ]\n\n***\n\u2753 Il Fondo per la Repubblica Digitale ha pubblicato i dati dei 34 progetti selezionati per il bando Polaris (peraltro, una gran bella iniziativa, con tanti fondi per nuove competenze nelle scuole!). Con alcuni amici avevamo partecipato e cos\u00ec ero interessato a leggere chi fossero i progetti selezionati. Purtroppo i dati sono stati pubblicati in formato immagine raster (screenshot di tabelle), quindi non posso analizzarli (ad esempio: mettere un filtro per vedere solo i progetti fatti in Lombardia o Sicilia). Ho chiesto quindi aiuto all'AI e mi ha estratto correttamente tutto. \n\n\ud83d\udcab L'estrazione avviene tramite OCR, con un piccolo script Python che ChatGPT si scrive autonomamente e poi esegue utilizzando come input le immagini che io ho caricato (i tre screenshot di cui sopra) e leggendoli \"visualmente\" per estrarre i dati. L'OCR potrebbe tuttavia non andare a buon fine, quindi invece di dire \"estrai i dati\", gli ho chiesto: (1) estrai i dati, (2) dopo averlo fatto, fai una seconda estrazione e verifica quelli estratti la prima volta, (3) fai una terza estrazione  \n\nhttps://lnkd.in/dcaRPM6j",
        "urn": "urn:li:activity:7260247017019359233",
        "inline-url": [
            "https://www.fondorepubblicadigitale.it/34-nuovi-progetti-per-il-2025-selezionati-dal-fondo/"
        ]
    },
    {
        "text": "Se alle elezioni USA ogni astenuta/o valesse come \"nessuno dei candidati\" \nhttps://lnkd.in/d2SkRnf9",
        "urn": "urn:li:activity:7260203078862192640",
        "inline-url": [
            "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/1glifuo/state_of_apathy_2024_texas_electoral_results_if/"
        ]
    },
    {
        "text": "Quando nel 2016 l\u2019allora Premier Matteo Renzi proponeva Marco Carrai come capo del nascente Dipartimento di cybersicurezza, Maurizio Gasparri era in prima linea contro quella nomina. \n\nIl motivo? I gravi conflitti di interessi di Carrai. Amico di lunga data di Renzi, secondo quanto riportato nell\u2019ultima puntata di Report, Carrai \u00e8 un imprenditore da anni attivo nel campo della cybersicurezza che vanta strettissimi rapporti con i servizi segreti israeliani. \n\nIronia della sorte, il senatore Maurizio Gasparri \u00e8 stato fino a pochi mesi fa presidente e responsabile delle relazioni istituzionali della Cyberealm srl, una societ\u00e0 di cybersicurezza che conta al suo interno numerosi ex (e non solo) membri del Mossad. \n\nChiss\u00e0, forse il senatore Gasparri e il lobbista Gasparri sono due entit\u00e0 separate che, non solo vivono di vita propria, ma sono anche in netto disaccordo tra di loro? \n\nLa scorsa settimana abbiamo infatti riportato una sua recente dichiarazione contro \u201ci giganti della rete come Amazon e simili\u201d, invitati a essere molto cauti nei rapporti con le istituzioni. \u201cL'avvicinarsi troppo ai palazzi per fare un'attivit\u00e0 di lobbying potrebbe denotare un atteggiamento non trasparente\u201d, ha fieramente sentenziato. \n\nTrasparenza che tuttavia non ha ritenuto indispensabile quando per quasi due anni ha svolto contemporaneamente il ruolo di senatore e lobbista senza mai dichiararlo agli uffici del Senato, come invece previsto dai regolamenti. Sebbene alla fine sia stato costretto (in seguito a un\u2019inchiesta di Report) a lasciare i vertici della Cyberalm, questo certamente non cancella l\u2019onta dell\u2019ipocrisia. \n\nSenza una legge sul lobbying i \u201ccasi Gasparri\u201d sono dietro l\u2019angolo: per questo vi invitiamo, ancora una volta, a firmare la nostra petizione per chiedere una legge sul lobbying chiara ed efficace, che ci metta tutte e tutti al riparo da pericolose influenze.\u00a0\nFirmate e condividete! https://lnkd.in/dzpER48 \n\n#lobbying #Gasparri #cybersicurezza #report #Renzi #politica #politicaitaliana #advocacy #Israele #trasparenza",
        "urn": "urn:li:activity:7260157197496557568",
        "inline-url": [
            "https://www.thegoodlobby.it/campagne/lobbying-italia/"
        ]
    },
    {
        "text": "- L'intelligenza artificiale in redazione: casi di studio/1 - Analisi e intelligence di grandi dati, ottimizzazione del Seo, distribuzione social: al Sole 24 ore si sperimentano applicazioni che coinvolgono i redattori in gruppi di lavoro anche internazionali. Come spiega Luca Salvioli in questo numero di Tabloid, la rivista trimestrale dell'Ordine dei giornalisti della Lombardia dedicata ai temi e ai problemi dell'informazione\u00a0\nhttps://lnkd.in/d_Gtv-kN",
        "link": "https://tinyurl.com/2ca5ytjt",
        "urn": "urn:li:activity:7259810516712259584",
        "inline-url": [
            "https://tinyurl.com/2ca5ytjt"
        ]
    },
    {
        "text": "Ogni giorno, il mondo dell\u2019informazione sente il bisogno di parlare di intelligenza artificiale generale (quella di livello umano, per capirci). \n\nForse pensa di fare un servizio al grande pubblico, invece sta solo svolgendo il ruolo di megafono dei colossi della Silicon Valley e dei loro interessi economici e politici.\n\nL\u2019intelligenza artificiale generale non esiste, non \u00e8 in vista e non \u00e8 nemmeno chiaro se un giorno davvero si concretizzer\u00e0. \n\nTutto ci\u00f2 che il deep learning fa \u00e8 scovare correlazioni statistiche in un mare di dati, dando a esse una forma che a noi \u2013 nel caso delle intelligenze artificiali che creano testi o immagini \u2013 appare simile al prodotto dell\u2019intelligenza umana, ma che in realt\u00e0 non ha nulla a che fare con quelle che sono le caratteristiche distintive della nostra intelligenza.\n\nE allora perch\u00e9 se ne parla cos\u00ec tanto? Le ragioni sono varie: prima di tutto, far credere che la AGI (artificial general intelligence) sia dietro l\u2019angolo \u00e8 fondamentale per convincere gli investitori a continuare a finanziare le imprese del settore, permettendo di coprire le immense perdite dell\u2019intelligenza artificiale in stile ChatGPT.\n\nSostenere di essere a un passo dal creare qualcosa di incredibilmente potente \u00e8 inoltre molto utile da un punto di vista politico, perch\u00e9 consente a Musk, Altman & co. di avere voce in capitolo e di influenzare le decisioni dei legislatori, che si ritrovano cos\u00ec a pendere dalle labbra di imprenditori che perseguono esclusivamente i loro interessi politici.\n\nSoprattutto, la Agi rappresenta una potentissima arma di distrazione di massa, che ci fa concentrare sull\u2019esoterico e fantascientifico avvento di una potentissima superintelligenza artificiale, distraendoci dai veri e concreti rischi portati da questa tecnologia: impatto sul mondo del lavoro, sorveglianza, discriminazioni, allucinazioni, armi autonome, deresponsabilizzazione e altro ancora.\n\nTutti temi che i colossi della Silicon Valley vogliono a ogni costo evitare, perch\u00e9 mostrano i punti deboli di questa tecnologia e potrebbero far aumentare le pressioni affinch\u00e9 venga regolamentata e limitata nei suoi campi d\u2019utilizzo.\n\nPer tutte queste ragioni, quando parla dell\u2019intelligenza artificiale generale come di una prospettiva concreta \u2013 dando fiato a chi sostiene che il suo avvento sia dietro l\u2019angolo \u2013 il mondo dell\u2019informazione non sta facendo un favore ai lettori. Sta invece svolgendo il lavoro di ufficio stampa dei colossi tech e dei loro interessi privati.\n\n[\u00c8 solo un estratto, trovate tutto su Wired]",
        "urn": "urn:li:activity:7259492951863508992"
    },
    {
        "text": "Vincer\u00e0 Kamala Harris, lo dice il caso (e lo racconta Nate Silver) https://lnkd.in/dAt-9zHm",
        "link": "https://www.natesilver.net/p/a-random-number-generator-determined",
        "urn": "urn:li:activity:7259483947670093825",
        "inline-url": [
            "https://www.natesilver.net/p/a-random-number-generator-determined"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud835\udde0\ud835\uddee\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude07\ud835\uddf6\ud835\uddfc \ud835\udde1\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddfc \ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddfc \ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddef\ud835\uddff\ud835\uddfc \ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9 \ud835\uddef\ud835\uddfc\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1 \ud835\uddf1\ud835\uddf6 \ud835\udde2\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\udde6\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\udde0\ud835\uddee\ud835\uddfd \ud835\uddd9\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\n\ud83d\uddfa\ufe0f La OpenStreetMap Foundation \u00e8 un'organizzazione internazionale che supporta il progetto OpenStreetMap, promuovendo la crescita e la distribuzione di dati geospaziali liberi e accessibili a tutti.\n\u3164\n\ud83d\udc49 Maurizio Napolitano \u00e8 responsabile dell\u2019unit\u00e0 Digital Commons Lab di FBK, ed il suo lavoro si concentra su open data, software open-source ed etica dell'intelligenza artificiale, ed \u00e8 attivista nel movimento open-source da oltre 25 anni.",
        "urn": "urn:li:activity:7258808867294244865"
    },
    {
        "text": "Ilya Sutskever dichiara a Reuters che l\u2019era dello scaling nell\u2019AI \u00e8 al plateau. Warren Buffet disinveste le proprie Apple.\n\nIlya, ex OpenAI, l\u2019unico uomo al mondo a ricevere 1 BLN di fondi pre-product per lavorare sulla SuperIntelligence, inaspettatamente dichiara che l\u2019epoca dei grandi modelli che imparano a produrre un token dopo l\u2019altro \u00e8 pressoch\u00e9 terminata.\n\n\u2753perch\u00e9? Alcuni fatti:\n\n\ud83d\udc49 il prezzo per milione di Token scende mediamente di 10 volte in un anno a causa dell\u2019uscita di nuovi modelli\n\n\ud83d\udc49 il training di nuovi modelli \u00e8 affare ormai per pochi (Meta, OpenAI e pochissimi altri) e richiede risorse che crescono di 50 volte anno su anno\n\n\ud83d\udc49 i modelli pi\u00f9 grandi (>400BLN di parametri) richiedono risorse che pochi si possono permettere anche solo in inferenza. Si parte da 8 NVidia H100 per servire pochissimi utenti concorrenti, 400k\u20ac di HW per un assorbimento di corrente impegnativo\n\n\ud83d\udc49 i nuovi modelli, una volta distillati, ovvero trasformati in qualcosa di gestibile con GPU pi\u00f9 piccole ed economiche, o che possano servire un numero maggiore di utenti, pi\u00f9 o meno si equivalgono con scarti nei benchmark inferiori al 2-3% di precisione\n\n\ud83d\udc49 Warren Buffet sta accumulando liquidit\u00e0, ha disinvestito un enorme quantit\u00e0 di azioni Apple. Qualcosa sta per cambiare, la Hataway si prepara ad acquistare qualcosa per 325 MLD. Ma l\u2019oracolo di Omaha ha sempre mantenuto un portfolio bilanciato, sar\u00e0 un oggetto nel Tech, quotato su Nasdaq\n\n\ud83d\udc49 L\u2019AI consumer, quella di cui si legge sui giornali produce tanti WoW, ma poche applicazioni business e nessuna che attualmente ripaga nemmeno l\u2019investimento\n\n\ud83d\udc49 Musk e Vance, imprenditore e vicepresidente di Donald T, stanno preparando la strada ad utilizzi cos\u00ec radicali e cos\u00ec diffusi su scala nazione/continente dell\u2019AI, che fino a questo momento avevamo letto forse solo nei libri di fantascienza\n\nIlya e Warren non sono persone come noi. Per posizione e ruolo hanno accesso ad informazioni che noi non abbiamo.\n\nQualcosa per\u00f2 sappiamo anche noi. Si parla da un po\u2019 della seconda wave, della post-GenAI, di ci\u00f2 che ci attende dopo l\u2019architettura Transformer (del jurassico, 2017). I cicli di breakout dell\u2019AI sono generalmente di 5 anni, siamo gi\u00e0 in ritardo di 2 sul piano.\n\nLa prima wave, quella dei GPTs, dovrebbe aver permesso a tutti di familiarizzare con la tecnologia. Un po\u2019 tutti hanno intuito che le potenzialit\u00e0 sono dirompenti, cos\u00ec come tutti dovrebbero aver ormai compreso che il modello pi\u00f9 grande del mondo, quello allenato sullo scibile umano resta uno stupido Next Token Predictor, un oggetto che da solo, fa poco e serve ancora a meno.\n\nL\u2019AI non \u00e8 \u201cun grande modello\u201d, ma un modo diverso di affrontare e risolvere problemi che senza AI non avremmo potuto nemmeno considerare. Se Ilya avesse ragione e se Warren si stesse preparando per un grande investimento Tech, entrambi stanno pensando alla seconda Wave.\n\nLa seconda Wave di Yahoo fu Google, quella di MySpace fu Facebook. Ecco cosa ci aspetta, e sar\u00e0 interessantissimo",
        "urn": "urn:li:activity:7263894785239752705"
    },
    {
        "text": "L'esigenza di creare nuovi strumenti democratici \u00e8 evidente. Lo dicono i dati, lo sentiamo tutti i giorni. E la percentuale dei votanti in costante decrescita \u00e8 un suono di allarme: gli approcci l tradizionali sono in difficolt\u00e0 nel governare le crisi che stiamo vivendo.\n\nPer questo oggi \u00e8 una giornata importante: mettiamo a confronto le citt\u00e0 che  hanno sperimentato le Assemblee Cittadine, da Bologna, Milano, Firenze e Trento dando spazio a visioni, critiche e proposte.  \n\nIl punto di vista delle amministrazioni \u00e8 chiaro: dare dei pareri alla Giunta e al Consiglio Comunale andando oltre i modelli della democrazia rappresentantiva.  Questo tipo di processi deliberativi infatti, coinvolgono cittadine e cittadini  invitati a partecipare in base a un sorteggio casuale il pi\u00f9 possibile in linea con la composizione sociale delle citt\u00e0 (con un campione statisticamente rappresentativo della popolazione urbana, per et\u00e0, genere, titolo di studio, condizione lavorativa, background di provenienza).\n\nIl punto politico che vorrei sottolineare \u00e8 un altro per\u00f2: emerge l'attivismo come motore democratico. Le assemblee sono infatti la proposta simbolo di tante realt\u00e0 associative che abbiamo conosciuto negli ultimi anni: \u00e8 grazie al loro costante lavoro, anche con modalit\u00e0 inedite, che siamo arrivati a questo punto.  Sono diverse dalle associazioni tradizionali, si muovono ai bordi, cercano consenso in modo che a noi che abbiamo conosciuto il novecento spesso appare non comprensibile. \n\nMa credo che dovremo avere fiducia, e provare.\n\nCerto, c'\u00e8 molto da fare ma oggi possiamo dire che, se  a livello istituzionale vediamo approcci non sempre in linea con quanto meriterebbe la transizione ecologica,  con i media che giocano una partita non chiara, oggi avremo testimonianze concrete: \u00e8 possibile avviare innovazioni democratiche mettendo, ancora una volta, i cittadini e le cittadine al centro. \n\nMi viene da citare Chantal Mouffe e il suo agonismo democratico, ma dobbiamo andare dentro i ragionamenti, capire e studiare: oggi lo faremo, insieme ad amministratori e attivisti da tutta Italia, provando a ragionare su come creare formazione e dare maggior forza a questi processi. Per capire come si valuta una assemblea, come si ingaggiano le comunit\u00e0, come si creare maggior consapevolezza. Non ci parleremo addosso, non sar\u00e0 una celebrazione, ma un momento franco di discussione che come Alleanza per le Transizioni Giuste supportiamo.\n \nCon un monito: l'assemblea non \u00e8 l'obiettivo ma uno strumento per aumentare la qualit\u00e0 delle nostre democrazie.",
        "urn": "urn:li:activity:7214234729963802625"
    },
    {
        "text": "Elezioni EU2024 Italia\nDopo 3 settimane NON C'\u00c8 l'ombra di #opendata \nhttps://lnkd.in/dMW92pzT\n\nElezioni Nazionali 2024 Francia\nGli #opendata CI SONO dopo 48 ore https://lnkd.in/d6NbnWUt \n\nGrazie all'Associazione Ondata che fa monitoraggio sui dati pubblici e tira fuori queste informazioni.",
        "urn": "urn:li:activity:7213875990811348993",
        "inline-url": [
            "https://elezionistorico.interno.gov.it/eligendo/opendata.php",
            "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/elections-legislatives-des-30-juin-et-7-juillet-2024-resultats-provisoires-du-1er-tour/"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce3 Eccoci con il numero #32 della newsletter di onData: le pubbliche amministrazioni e il rispetto dei tuoi diritti digitali. E tanto altro\n\nhttps://lnkd.in/dpD3Q58m",
        "link": "https://open.substack.com/pub/ondata/p/associazione-ondata-newsletter-32?r=1wj20s&utm_campaign=post&utm_medium=web",
        "urn": "urn:li:activity:7213776836399382528",
        "inline-url": [
            "https://open.substack.com/pub/ondata/p/associazione-ondata-newsletter-32?r=1wj20s&utm_campaign=post&utm_medium=web"
        ]
    },
    {
        "text": "A new data journalism series by Unbias The News investigates how, despite Europe's aging population and shortage of skilled workers, college-educated migrants in the EU are disproportionally overqualified, underemployed, and unemployed compared to natives. The first article is focused on Sweden, but more countries are going to be featured. Very proud that my data vizs have made a small contribution to this powerful project.\n\n--\nUna nuova serie di data journalism di Unbias The News indaga su come, nonostante l'invecchiamento della popolazione europea e la carenza di lavoratori qualificati, i migranti con istruzione universitaria nell'UE siano sproporzionatamente sovraqualificati, sottooccupati e disoccupati rispetto ai nativi. Il primo articolo \u00e8 incentrato sulla Svezia, ma verranno trattati presto anche altri paesi. Sono molto orgoglioso che le mie visualizzazioni dei dati abbiano dato un piccolo contributo a questo potente progetto.",
        "urn": "urn:li:activity:7212812966906269697"
    },
    {
        "text": "Dopo un corso, alcuni studenti mi hanno chiesto: \u00abAbbiamo un dataset che contiene delle risposte a dei questionari e vorremmo creare una mappa per raccontare dove vivono le persone che hanno compilato il questionario. Purtroppo per\u00f2 non abbiamo chiesto l'indirizzo preciso e i dati sono sporchi. Hai qualche consiglio da darci su come procedere?\u00bb\n\nLa risposta non la do io, ma Claude.ai e il data cleaning \u00e8 fatto :-)",
        "urn": "urn:li:activity:7211994240019566592"
    },
    {
        "text": "ChatGPT4o VS Nando Pagnoncelli \n\nhttps://lnkd.in/d-D9KS9W",
        "urn": "urn:li:activity:7211649746401128448",
        "inline-url": [
            "https://www.corriere.it/politica/24_giugno_26/l-analisi-di-pagnoncelli-sui-ballottaggi-come-cambia-l-italia-dopo-il-voto-bipolarismo-piu-forte-ma-sul-territorio-non-pesano-i-temi-nazionali-cd4805fd-2013-49df-b9e1-43d8d5878xlk.shtml"
        ]
    },
    {
        "link": "https://europa.eu/!VwP7tQ",
        "urn": "urn:li:activity:7210182058780905472"
    },
    {
        "text": "Fatto in meno di un minuto con questo prompt (in basso) su ChatGPT 4o. \nIl testo che ho usato \u00e8 tratto da \"Colonne\", la newsletter de Il Post su Milano (edizione 14 giugno). \nSu certe cose non smetto di stupirmi\n\n***\nAgisci come un analista dati.\u00a0\n1) estrai i dati dal testo che copio in basso e crea una tabella differenziando i dati a) per anno e b) per partito\n2) crea un istogramma a barre raggruppate, in base al partito, per rendere chiara la differenza tra un anno e l'altro per singolo partito. Nel titolo del grafico specifica che sono dati di Milano\n\n***\nNel 2019 la Lega di \u201cMatteo Salvini premier\u201d era il secondo partito in citt\u00e0 con 157 mila voti, oltre il 27 per cento, mentre alle europee del 2024 ne ha presi solo 31 mila, il 6,14 per cento. Al contrario Fratelli d\u2019Italia, il partito della premier Giorgia Meloni, ha preso 109 mila voti, il 21,73 per cento, 80 mila in pi\u00f9 rispetto a 5 anni fa, quando ne aveva ottenuti circa 29.600, il 5,16 per cento. La Lega quest\u2019anno \u00e8 stata superata anche da Forza Italia con circa 44.800 voti, l'8,87 per cento, mentre nel 2019 (quando era il terzo partito sotto la Lega) ne aveva prese 58.457, il 10 per cento del totale.\n\nIl Partito Democratico \u00e8 il primo partito in citt\u00e0 con il 31,38 per cento delle preferenze e 158.506 voti, anche se ha perso consenso rispetto al 2019, quando aveva il 35,97 per cento delle preferenze, con 47.962 voti in meno. In parte c\u2019entra sicuramente il successo (locale ma anche nazionale) di Verdi e Sinistra Italiana: i due partiti nel 2019 si erano presentati separati, con risultati piuttosto scarsi (Europa Verde aveva ottenuto poco meno di 18mila voti, il 3,13 per cento) mentre ora, trainati anche dal voto per Ilaria Salis, insieme hanno raccolto 53.137 preferenze, il 10,52 per cento.",
        "urn": "urn:li:activity:7210154631883087873"
    },
    {
        "text": "\ud83d\udcca\ud835\udc0b\ud835\udc22\ud835\udc1b\ud835\udc2b\ud835\udc22 \ud835\udc20\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2e\ud835\udc22\ud835\udc2d\ud835\udc22 \ud835\udc2c\ud835\udc2e\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc1a \ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1a \ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc33\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud83d\udcda\nSpesso sul tema della #datavisualization consiglio i libri di Alberto Cairo e Cole Nussbaumer Knaflic (e continuer\u00f2 a farlo) ma avere a disposizione dei validissimi libri gratuiti consultabili da web pu\u00f2 sempre fare comodo.\n\nOggi ve ne segnalo tre:\n\ud83d\udcd8Hands-On Data Visualization: Interactive Storytelling from Spreadsheets to Code (2024) di Jack Dougherty e Ilya Ilyankou: insegna a creare grafici interattivi e mappe personalizzate per il web usando strumenti gratuiti e facili, adatti a chiunque senza esperienza di programmazione.\nhttps://lnkd.in/dax9SdtX\n\ud83d\udcd9Fundamentals of Data Visualization di Claus Wilke (2019): una guida per creare visualizzazioni accurate e professionali, basata sull'esperienza dell'autore con studenti e postdoc nel suo laboratorio.\nhttps://lnkd.in/du83QGPv\n\ud83d\udcd7Modern Data Visualization with R di Robert Kabacoff (2024): insegna a creare visualizzazioni dati in R, utilizzando principalmente il pacchetto ggplot2, per grafici che vanno da semplici a pronti per la pubblicazione.\nhttps://lnkd.in/dQs9mgvd\n\nConoscete altri libri gratuiti? Segnalatemelo nei commenti \ud83d\ude42\n\n------\n[ENG]\n\n\ud83d\udcca\ud835\udc05\ud835\udc2b\ud835\udc1e\ud835\udc1e \ud835\udc1b\ud835\udc28\ud835\udc28\ud835\udc24\ud835\udc2c \ud835\udc28\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1a \ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc22\ud835\udc33\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud83d\udcda\nI often recommend books by Alberto Cairo and Cole Nussbaumer Knaflic on the topic of #datavisualization (and I will continue to do so), but having some excellent free books available on the web can always be handy.\n\nToday, I\u2019m highlighting three:\n\ud83d\udcd8Hands-On Data Visualization: Interactive Storytelling from Spreadsheets to Code (2024) by Jack Dougherty and Ilya Ilyankou: This book teaches you how to create interactive charts and customized maps for the web using free and easy tools, suitable for anyone without programming experience.\nhttps://lnkd.in/dax9SdtX\n\ud83d\udcd9Fundamentals of Data Visualization (2019) by Claus Wilke: A guide to creating accurate and professional visualizations, based on the author\u2019s experience with students and postdocs in his lab.\nhttps://lnkd.in/du83QGPv\n\ud83d\udcd7Modern Data Visualization with R (2024) by Robert Kabacoff: This book teaches you how to create data visualizations in R, primarily using the ggplot2 package, for graphs ranging from simple to publication-ready.\nhttps://lnkd.in/dQs9mgvd\n\nDo you know of any other free books? Let me know in the comments \ud83d\ude42\n\n#dataviz #books #free",
        "urn": "urn:li:activity:7209912214743375872",
        "inline-url": [
            "https://handsondataviz.org/",
            "https://clauswilke.com/dataviz/",
            "https://rkabacoff.github.io/datavis/",
            "https://handsondataviz.org/",
            "https://clauswilke.com/dataviz/",
            "https://rkabacoff.github.io/datavis/"
        ]
    },
    {
        "text": "#Orientamento verso gli studi post diploma \ud83c\udff9 \n\nIntorno a te hai qualche giovane collega con una laurea in #chimica o in #matematica, o con un diploma #ITS? \ud83d\ude0e \nO magari proprio tu che mi leggi hai preso una laurea in chimica o in matematica, o un diploma ITS, dal 2018 in poi? \ud83d\udc4b \n\nCerchiamo storie di studio post diploma per la nuova #collana Storie di orientamento di Alpha Test.\nCrediamo che raccontare cosa significa davvero studiare all'universit\u00e0 o negli ITS possa aiutare chi si appresta a fare una #scelta cos\u00ec importante a proiettarsi in un contesto nuovo e sfidante \ud83d\ude80 \n\nCerchiamo racconti da pari a pari: non solo storie di talenti e successi, ma anche di percorsi normali e di #fallimenti positivi.\nVogliamo offrire #spunti per formulare le #domande pi\u00f9 rilevanti per s\u00e9, in modo da cercare le #informazioni pi\u00f9 utili\u00a0a scegliere come proseguire gli studi dopo la scuola superiore.\n\nRaccogliamo le storie attraverso questionari online e pubblicheremo le pi\u00f9 significative nei libri in uscita in autunno. \ud83d\udcd6\n\nVuoi partecipare, o aiutarci a far girare la #call? \nI link sono qui sotto!\ud83d\udc83\ud83d\udd7a \n\nChimica: https://lnkd.in/dYFVy8MV\nMatematica: https://lnkd.in/dKTsFTTb\nITS: https://lnkd.in/dypY7Aj4\n\n(S\u00ec, abbiamo cominciato da alcuni percorsi #STEM ma proseguiremo anche con gli altri \ud83e\udd13 )",
        "urn": "urn:li:activity:7209547816703037441",
        "inline-url": [
            "https://it.surveymonkey.com/r/orientamento_chimica",
            "https://it.surveymonkey.com/r/orientamento_mate",
            "https://it.surveymonkey.com/r/Orientamento_ITS"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83c\udf08 qualcuna/o interessata/o? #hiring",
        "urn": "urn:li:activity:7209547727217582080"
    },
    {
        "link": "https://open.substack.com/pub/dinicchia/p/i-feed-rss?r=6rcl8&utm_campaign=post&utm_medium=web",
        "urn": "urn:li:activity:7209439125618253824"
    },
    {
        "text": "Le mappe di Guenter Richter con gli #OpenData di Andrea Borruso. In pratica l'Associazione Ondata \u00e8 tipo MasterChef https://bit.ly/4ekLux2",
        "urn": "urn:li:activity:7206240209515065344"
    },
    {
        "link": "https://www.bellingcat.com/resources/2024/05/17/how-to-use-free-satellite-imagery-to-monitor-the-expansion-of-west-bank-settlements/",
        "urn": "urn:li:activity:7200771150786838528"
    },
    {
        "text": "Ci siamo! Inizia la nostra nuova serie sulle wetlands mediterranee, siti naturali strategici per la ricchezza di biodiversit\u00e0 e per il ruolo importante nella mitigazione della crisi climatica. \n\nSu Il Bo Live, magazine digitale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, in collaborazione con Indip e Facta.eu. \n\nCon il supporto di Journalismfund Europe e SISSA.\n\nStay tuned, more to come. Le versioni in inglese dai prossimi giorni.",
        "link": "http://ilbolive.unipd.it/it/news/wasted-wetlands-nuova-serie-sulle-zone-umide",
        "urn": "urn:li:activity:7191717399350431746"
    },
    {
        "text": "\ud83d\udd0d Nel nostro prossimo #webinar avremo con noi Andrea Borruso , esperto di GIS e open data, divulgatore e presidente di OnData, che ci racconter\u00e0 di come il mondo dei #searchengine stia cambiando con l'arrivo di strumenti basati sull'Intelligenza Artificiale. \n\n\ud83d\udd0d Scopriremo a cosa serve e come funziona #Perplexity, uno di questi nuovi strumenti, che sta suscitando grande interesse mediatico e finanziario per la sua capacit\u00e0 di permettere una ricerca online pi\u00f9 intuitiva, efficace e quasi... umana. \n\nUna live assolutamente da non perdere!\n\ud83d\uddd3\ufe0f 20 Marzo ore 13 \nIscriviti subito qui sotto \ud83d\udc47\nhttps://lnkd.in/eYVT3ZKD\n\n#Perplexity #AI #dataninja #webinar",
        "link": "https://us02web.zoom.us/webinar/register/2217098086532/WN_DVhisgMlRx-iQrbl670evQ",
        "urn": "urn:li:activity:7174290512537915392",
        "inline-url": [
            "https://us02web.zoom.us/webinar/register/2217098086532/WN_DVhisgMlRx-iQrbl670evQ"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7170660045192474625"
    },
    {
        "text": "Great opportunity for a postdoc in the UK, with generous research funding. Apply by March 12.\nReach out if interested in human/machine behaviour in decentralised networks, social media, communicating AIs, transaction networks, norms, etc.",
        "link": "https://royalsociety.org/grants-schemes-awards/grants/newton-international/",
        "urn": "urn:li:activity:7157962914639822848"
    },
    {
        "text": "Io vi ho avvisat\u0259 https://lnkd.in/dC8FBu92",
        "urn": "urn:li:activity:7156312479826878464",
        "inline-url": [
            "https://us02web.zoom.us/webinar/register/4517055839329/WN_69-exg9uTLGkKcOA_hLuoA#/registration"
        ]
    },
    {
        "link": "https://medium.com/data-stewards-network/join-the-data4philanthropy-network-a-new-community-of-practice-to-build-capacity-for-data-driven-b18ae98c3d8c",
        "urn": "urn:li:activity:7154414113241063424"
    },
    {
        "text": "Ieri #ISTAT ha pubblicato la revisione al 2021 della classificazione delle professioni. Leggo da pi\u00f9 parti che finalmente \u00e8 stata inserita la professione del cartografo \"2.2.2.2.0 - Cartografi, fotogrammetristi e specialisti nei sistemi informativi geografici\".\n\nEsprimer\u00f2 una opinione impopolare.\n\nPer la Treccani, cartografo \u00e8 \"Chi si dedica a lavori di cartografia\". E cosa \u00e8 la cartografia? \"Ramo della scienza che ha per oggetto la rappresentazione ridotta della superficie terrestre e dei fenomeni che su di essa si osservano e si svolgono, e quindi la preparazione e costruzione delle carte geografiche.\"\n\nDalle definizioni precedenti \u00e8 chiaro che chi crea una mappa fa un lavoro di cartografia. Perch\u00e8 viene creata una mappa? La risposta non pu\u00f2 essere esaustiva per la natura propria del concetto di creazione di una mappa. Si creano mappe per studi sociologici, economici, agronomici, biologici, urbanistici, idrogeologici, anemometrici, archeologici, geologici, topografici. Davvero l'elenco \u00e8 potenzialmente infinito e da quanto ho scritto in precedenza si capisce che le professioni interessate dalla produzione cartografica, cio\u00e8 di mappe, possono essere tantissime.\n\nISTAT ha inserito la professione del cartografo nella categoria professionale \"2.2.2-Architetti, pianificatori, paesaggisti e specialisti del recupero e della conservazione del territorio\". ISTAT quindi dice che solo coloro i quali hanno  una laurea in architettura possono avvalersi dell'appellativo di cartografo. Ma ricordando che il cartografo \u00e8 chi si dedica a lavori di cartografia e che la cartografia \u00e8 quella branca della scienza che ha per oggetto la rappresentazione ridotta della superficie terrestre, risulta evidente la contraddizione e l'errore di inserimento nella categoria 2.2.2.\n\nSarebbe stato pi\u00f9 corretto inserire questa professione nella categoria 3 anche perch\u00e8, come indica ISTAT stessa nella nota di pubblicazione, \"Sebbene la Classificazione delle professioni nasca con fini statistici e conoscitivi, nel tempo il suo utilizzo \u00e8 stato esteso anche a scopi amministrativi e informativi. Numerosi enti come il Ministero del lavoro e delle politiche sociali, l\u2019Inps, l\u2019Inail, le universit\u00e0, per citarne alcuni, usano la Classificazione delle Professioni per le loro esigenze, richiedono dati aggiornati sulle professioni e contribuiscono a loro volta ad accrescere il patrimonio informativo su questo tema.\"\n\nPassano gli anni ma in Italia continuiamo ad avere un problema con il concetto di produzione cartografica. Non c'\u00e8 da meravigliarsi del fatto che abbiamo pochi dati, mal distribuiti e ancora meno aggiornati.\n\n#gis #unpopularopinion \n\nhttps://lnkd.in/dnRdVYT8",
        "link": "https://www.istat.it/it/archivio/292812",
        "urn": "urn:li:activity:7148977874774003713",
        "inline-url": [
            "https://www.istat.it/it/archivio/292812"
        ]
    },
    {
        "text": "Mi sono chiesto spesso perch\u00e9 la durata di un giorno venga misurata in 24 ore, ciascuna da 60 minuti, ma non avevo mai approfondito. Fu merito dei Sumeri circa 4000 anni fa? :-)",
        "link": "https://theconversation.com/a-brief-history-of-time-as-told-by-a-watchmaker-211978",
        "urn": "urn:li:activity:7148571152381112321"
    },
    {
        "text": "\u2728 Join us for a webinar on\u00a0how scraping websites\u00a0can enrich your data journalism toolkit! \n\n\ud83d\uddd3\ufe0f January 11th, 1 pm (CET)\n\n\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb Part of the Data Journalism Program by Dataninja and EDJNET, this session led by Data Journalism Lecturer P\u0131nar Da\u011f Firth will explore the pivotal role of data scraping in investigative journalism.\n\nThe webinar will delve into the intricacies of data scraping, offering insights into how to leverage its potential in\u00a0creating datasets from unstructured web data, while avoiding common pitfalls.\n\n\u26cf\ufe0f Learn from P\u0131nar Da\u011f as she demonstrates the practical use of Data Miner, a free extraction tool, guiding you through the\u00a0process step by step.\n\n#datajournalism #webscraping #datacollection #investigativejournalism\n\nLink to register \u26d3\ufe0f\u00a0 https://lnkd.in/e8nPp6KJ",
        "urn": "urn:li:activity:7147120255113363456",
        "inline-url": [
            "https://us02web.zoom.us/webinar/register/8717037590491/WN_wQ0GjhGOTvaoYlznf3Kg_g"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7146565630480097280"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7143988138531631105"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7143563337652486144"
    },
    {
        "text": "Quando si accende un mutuo (indifferente se variabile o fisso), l'importo che si paga mensilmente \u00e8 la somma di quota capitale e quota interessi. Nel grafico in basso si vede questo rapporto, nel cosiddetto ammortamento alla francese. Letteralmente scandaloso o proprio usura?",
        "urn": "urn:li:activity:7143518902097006592"
    },
    {
        "text": "It\u2019s circulating so you might have seen it, useful.",
        "urn": "urn:li:activity:7140222004380549120"
    },
    {
        "text": "Stuck for Christmas ideas for that data leader in your life? \ud83c\udf85 \n\nI got you.\n\n(Unfortuantely AI also seems to be under the misconception that data = tech. Just look at those servers \ud83d\ude02). \n\n#christmasgifts #dataleadership",
        "urn": "urn:li:activity:7137312103794683904"
    },
    {
        "text": "ISI Foundation has officially launched Influcast, the first Italian hub for epidemiological forecasts. Influcast brings together predictions from several research teams, offering insights into the future trends of influenza-like illnesses at both national and regional levels. \nIf you would like to contribute to Influcast with your forecasts, visit the project\u00a0GitHub repository\u00a0or simply get in touch at influcast@isi.it! Explore the future of Influenza at\u00a0https://influcast.org/en/",
        "urn": "urn:li:activity:7136759778562785280"
    },
    {
        "text": "Air pollution from fossil fuels \u2018kills 5 million people a year\u2019\nhttps://lnkd.in/d5ik88Zt #Cop28",
        "urn": "urn:li:activity:7135889413095440385",
        "inline-url": [
            "https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/29/air-pollution-from-fossil-fuels-kills-5-million-people-a-year"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udea8 Urgent Call to EU Leaders \ud83c\uddea\ud83c\uddfa: An open letter to @EmmanuelMacron, @GiorgiaMeloni, and @OlafScholz from #AI4People stressing critical need for formal regulation over self-regulation for #genAI in #EU #AIAct w/ risks to innovation, ethics, #humanrights\n\nCopy of the letter in the comment",
        "link": "https://www.eismd.eu/letter_to_mr_macron_mrs_meloni_mr_scholz_26-11-2_231128_160302.pdf",
        "urn": "urn:li:activity:7135879807820529664"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7130934403404345345"
    },
    {
        "text": "Transforming the transformer \u2192 How can we re-imagine social design practices as they move into the digital world? Looking at Marie Neurath's transformative practices can be a first step towards exploring and mapping social design practices in digital information design. \n\u2022\nI spoke about this at\u00a0the Social Design Network Conference at the MOME Budapest! Great time, great people, great place, perfect organisation! Thanks to everyone who was there and made it possible \u00a0\u2764\ufe0f\n\u2022\n#socialdesign #datavisualization #informationdesign #digitaldesign \n\u2022\nThank you Adina Onalbayeva for the video!",
        "urn": "urn:li:activity:7129760753045168129"
    },
    {
        "text": "6 API Architectural designs You Must Know\n\n1. REST \ud83c\udf10\n\u00a0\nRepresentational State Transfer - REST is like a classic library where you request specific books and receive them as they are. It's simple and widely used for web APIs, like ordering a la carte from a menu \ud83c\udf7d\ufe0f.\n\n2. GraphQL \ud83d\ude80\n\nGraphQL is like a customizable buffet \ud83c\udf74 where you ask for exactly what you want and get a tailored plate. It allows clients to request only the data they need, reducing over-fetching.\n\n3. SOAP \ud83e\uddfc\n\nSOAP (Simple Object Access Protocol) is like sending a letter with detailed instructions, complete with a table of contents. It's more structured but can be heavier than REST or GraphQL.\n\n4. gRPC \ud83d\ude84:\n\ngRPC is like a high-speed train \ud83d\ude84 for communication between services. It uses Protocol Buffers for efficient data exchange and supports streaming and bidirectional communication.\n\n5. WebSockets \ud83c\udf10\ud83d\udcac\n\nWebSockets are like real-time phone calls \u260e\ufe0f for the web. They enable two-way communication, perfect for chat apps and live updates.\n\n6. MQTT \ud83d\udce1\n\nMQTT (Message Queuing Telemetry Transport) is like a radio broadcast \ud83d\udcfb, designed for low-bandwidth, high-latency, or unreliable networks. Ideal for IoT devices and sensor data.\n\nImage creds: Amigoscode\n\n#systemdesign\u00a0#coding\u00a0#interviewtips",
        "urn": "urn:li:activity:7127347052287565824"
    },
    {
        "text": "Palestinians look for survivors of an Israeli bombardment in the Maghazi refugee camp in the Gaza Strip. Photograph: Fatima Shbair/AP https://lnkd.in/eS5U9g9Z",
        "urn": "urn:li:activity:7127164187344019456",
        "inline-url": [
            "https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/06/israel-hamas-war-live-updates-jordan-airdrops-medical-supplies-gaza-blinken-turkey-push-contain-conflict"
        ]
    },
    {
        "text": "Dieci cose che succederanno nel 2024 con l'Intelligenza Artificiale. Tratto da State of AI 2023, trovato nella newsletter del buon Stefano Gatti.\nChi ne aggiunge altre? :-) \nhttps://www.stateof.ai/\nhttps://lnkd.in/dHzgpHCh",
        "urn": "urn:li:activity:7126472345686335488",
        "inline-url": [
            "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-086"
        ]
    },
    {
        "text": "Che bella la community dei data journalist europei!",
        "urn": "urn:li:activity:7122960217620758528"
    },
    {
        "text": "\ud83d\udce3 Join the 'Media Literacy Matters' Conference 2024 and share your insights with a diverse community of media literacy professionals. \ud83c\udf10\n\nWe're looking for inspiring inputs under three key themes: #disinformation, #accessibility, and the future of digital and #MediaLiteracy.\n\n\u2139\ufe0f Learn more and submit your proposal here: https://lnkd.in/eU3U8HB9\n\nThis is your golden ticket \ud83c\udfab to an inspiring event in Brussels \u2013 grab it while you can!",
        "urn": "urn:li:activity:7122628485235322880",
        "inline-url": [
            "https://media-and-learning.eu/subject/media-literacy/media-literacy-matters-conference-2024-call-for-inputs/"
        ]
    },
    {
        "text": "ho provato https://fuzzymaps.com con questa richiesta in italiano \"direzioni a piedi dalla pizzeria pi\u00f9 vicino a piazza duomo a Trento fino all stazione dei treni\"\nE sono rimasto stupito da come risolve la questione usando le varie fonti e correggendosi!\n#amazing #ai #maps",
        "urn": "urn:li:activity:7121879763559866368"
    },
    {
        "text": "Heads up!\nE' appena stato pubblicato il bando per un Assegno di Ricerca di 18 mesi su Innovazione data-driven e nuovi modelli di business di cui sar\u00f2 supervisore presso il dipartimento Management Ca' Foscari.\n\nLa ricerca si inserisce nel PRIN 2022 \u201cData Driven Innovation. Misurare i suoi effetti su industrie, imprese e modelli di business\u201d Un'occasione unica per lavorare con un gruppo di ricerca affiatato e motivato: Marco Guerzoni\u00a0Arianna Martinelli, Lisa Crosato,\u00a0Caterina Liberati, Nicoletta Corrocher, Roberto Fontana, Federico Tamagni\n\nScadenza per candidature: 30 Novembre 2023\nSelezioni: Dicembre 2023\nInizio ricerca: Gennaio 2024\n\nQui tutti i dettagli, non esitate a contattarmi per chiarimenti:\nhttps://lnkd.in/dS3Ns8vC\n\n#datadriveninnovation #businessmodels #NLP #dataanalytics #patents",
        "link": "https://titulus-cafoscari.cineca.it/albo/viewer?view=files/002260700-UNVE000-3322887d-9cb2-4e56-a8dd-99999e139e11-001.pdf",
        "urn": "urn:li:activity:7118868517424148481",
        "inline-url": [
            "https://titulus-cafoscari.cineca.it/albo/viewer?view=files/002260700-UNVE000-3322887d-9cb2-4e56-a8dd-99999e139e11-001.pdf"
        ]
    },
    {
        "text": "Il potere del Fake Out of Home.\n\nChi lavora in pubblicit\u00e0 conosce molto bene i limiti e la potenzialit\u00e0 dell'Out of Home, un modo di fare pubblicit\u00e0 sul territorio attraverso affissioni statiche o dinamiche.\n\nIn ThinkingHat intercettiamo e integriamo le varie forme dei trend che possono valorizzare o amplificare un messaggio di comunicazione. Il Fake Out of Home \u00e8 un formato innovativo progettato per catturare l'attenzione del pubblico in modo creativo.\n\nIl Fake Out of Home (FOOH) consiste nella post-produzione di una scena reale, utilizzando visual effects, aggiungendo oggetti e dinamiche totalmente generate con il supporto della computer grafica (CGI).\n\nQuesto contenuto a volte pu\u00f2 essere totalmente prodotto in CGI oppure avere una base realizzata durante uno shooting reale per valorizzare l'output finale: monumenti, autovetture o persone che fingono di interagire con quello che sta accadendo.\n\nI vantaggi sono molteplici, dall'ottimizzazione del budget per realizzare dei contesti inimmaginabili realmente o troppo esosi, al coinvolgere il proprio pubblico con una tipologia di contenuto ancora poco dibattuta.\n\nSpesso queste produzioni ottengo grande coinvolgimento e dibattito proprio grazie alla loro natura di simulare scene \u201cfinte\u201d che potrebbero essere reali.\n\nLa tipologia di contenuto FOOH pu\u00f2 essere strategica per una fase di teaser o di lancio prodotto, con lo scopo ultimo di catturare l\u2019attenzione del pubblico, oramai abituato ai soliti formati. \n\nLa produzione 3D pu\u00f2 essere scalata nella comunicazione del brand, dando continuit\u00e0 al materiale: dal website al piano editoriale o con attivit\u00e0 di Realt\u00e0 Aumentata.\n\nQui trovi +50 Fake Out of Home: https://lnkd.in/dGMKA8hx\n\n\u2764\ufe0f Consiglia, commenta, diffondi il post se pu\u00f2 essere utile ad amici e colleghi.\n\n#innovation #fooh #advertising\u00a0#outofhome",
        "urn": "urn:li:activity:7118465587340619776",
        "inline-url": [
            "https://www.instagram.com/stories/highlights/17975395225409116/"
        ]
    },
    {
        "link": "https://news.itsfoss.com/richard-stallman-battling-cancer/",
        "urn": "urn:li:activity:7113760612458885120"
    },
    {
        "text": "Se non ho convertito male la cifra, nel mondo nel 2022 si sono consumati 11 milioni di tonnellate di gamberi, pari a circa 50 navi da crociera. Mercato tra gli 80~ e i 120~ miliardi di dollari. Controllate il calcolo please! \nhttps://lnkd.in/dvez9y6b",
        "urn": "urn:li:activity:7109778191405215744",
        "inline-url": [
            "https://www.mckinsey.com/industries/agriculture/our-insights/the-next-wave-alternative-seafood-solutions"
        ]
    },
    {
        "text": "This New Zealand campaign helps parents tackle the sticky subject of online safety for kids. With a dash of quirky humor, it makes those intimidating parent-child chats a bit easier to start!\n \nDo you also find the authors did a good job?\n\nVia O. Vlcek\n#creativity #tech #safety",
        "urn": "urn:li:activity:7109393322447663104"
    },
    {
        "text": "Dove costa meno il #gasolio self-service e servito in Italia?\n\nSe preferisci farti il pieno da solo in modalit\u00e0 self service risparmi se sei di Ancona, Padova o Ascoli Piceno.\nSe di solito fai il piano da \"servito\" allora i prezzi pi\u00f9 convenienti sono a Rovigo, Treviso e Sondrio.\n\nIn allegato le classifica del prezzo del gasolio delle province italiane per il mese di agosto 2023 (i numeri sulla cartina sono la posizione in classifica).\n\nSto preparando il documento con le classifiche complete \ud83d\udcca \nDocumento pronto:\nhttps://lnkd.in/depaqNwz\n\n#prezzi #carburanti #dataanalysis #inflazione",
        "urn": "urn:li:activity:7109392278716084224",
        "inline-url": [
            "https://www.fabiodisconzi.com/open-carburanti/report01/open-carburanti-2023-08.pdf"
        ]
    },
    {
        "text": "Routledge / CRC Press is offering my network a 25% discount on my book Building Science Graphics through September 25th. Visit https://lnkd.in/gM5xWsBw to learn more about the book and to get the promo code!",
        "link": "https://www.buildingsciencegraphics.com/",
        "urn": "urn:li:activity:7109041414629470208",
        "inline-url": [
            "https://www.buildingsciencegraphics.com/"
        ]
    },
    {
        "text": "E' morto Doug Lenat, una delle figure di riferimento della #GOFAI (Good Old Fashioned AI). Negli anni 80 \u00e8 stato tra i primi a intuire che, per rendere intelligenti le macchine, era necessario dotarle di \" \ud83d\udc49 buon senso \ud83d\udc48 \", ovvero della capacit\u00e0 di ragionamento intuitiva che gli umani apprendono in maniera naturale. Lenat, una figura centrale nel paradigma dell'AI logico-simbolica, era convinto che il modo giusto per dotare di senso comune le macchine fosse codificare la #conoscenza generale in maniera esplicita, creando un'enorme deposito di concetti, regole, fatti, relazioni a partire dal quale si potessero effettuare inferenze di senso comune (ad esempio, tutti sappiamo, anche senza avere alcuna nozione di fisica, che se una penna rotola oltre il bordo del tavolo su cui \u00e8 posata, cade per terra).\nCon l'iniziativa #CYC, Lenat ha dedicato tutta la vita a questa visione, ambiziosa e per quanto ne sappiamo oggi, velleitaria, anche quando l'#IA ha iniziato ad abbandonare il paradigma simbolico per spostarsi verso apprendimento automatico e soprattutto reti neurali.\nOggi, mentre stiamo esplorando le potenzialit\u00e0 dei modelli generativi (soprattutto dei large language models, #LLM), non abbiamo dubbi sulla fondatezza e l'importanza dell'intuizione di Lenat, ovvero la necessit\u00e0 di #ancorare i modelli, qualunque siano le loro capacit\u00e0, nel senso comune, per mitigare errori e allucinazioni, e non \u00e8 escluso che un modo per farlo potr\u00e0 essere recuperare, in qualche modo ancora da inventare, qualche aspetto dell'AI simbolica.",
        "link": "https://en.wikipedia.org/wiki/Douglas_Lenat",
        "urn": "urn:li:activity:7109041277433765888"
    },
    {
        "text": "Il Sole24Ore pubblica oggi un'intervista alla Prof.ssa Tina Eliassi-Rad, recente vincitrice del Premio Lagrange di Fondazione CRT:",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/discriminazioni-pregiudizi-e-consumi-energetici-lato-oscuro-dell-ai-generativa-AFicyqm",
        "urn": "urn:li:activity:7106938851612368896"
    },
    {
        "text": "Gli scienziati prevedono lo scioglimento del ghiacciaio dell'Adamello entro alcune decine di anni https://lnkd.in/d2q7drge #climatechange #opendata",
        "link": "https://www.copernicus.eu/en/media/image-day-gallery/scientists-predict-total-melting-italys-adamello-glacier-next-50-years",
        "urn": "urn:li:activity:7106295113445703680",
        "inline-url": [
            "https://www.copernicus.eu/en/media/image-day-gallery/scientists-predict-total-melting-italys-adamello-glacier-next-50-years"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7106151423326793729"
    },
    {
        "text": "Non \u00e8 vero che i dati sono il nuovo petrolio, perch\u00e9 dati e petrolio sono diversissimi. In un post non nuovissimo Forbes d\u00e0 una visione largamente condivisibile e smonta quella visione un po' grossolana. Da leggere!",
        "link": "https://www.forbes.com/sites/bernardmarr/2018/03/05/heres-why-data-is-not-the-new-oil/",
        "urn": "urn:li:activity:7105774695773351936"
    },
    {
        "text": "Ma che bellissima puntata dedicata ad Italo Calvino! Imperdibile! Non conoscevo n\u00e9 il programma, n\u00e9 l'autore Edoardo Camurri, che per puro caso ho intercettato tramite Andrea Zanni! Che meraviglia!",
        "link": "https://www.raiplay.it/video/2023/08/Alla-scoperta-del-ramo-doro---Marco-Belpoliti---Puntata-del-04092023-32a77e68-796f-473e-9b4e-9c69e3289e76.html",
        "urn": "urn:li:activity:7104694089178112000"
    },
    {
        "text": "Un caso molto interessante a proposito dei dati della ricerca scientifica, che dovrebbero essere aperti e verificabili sempre (protagonista un'italiana che insegna[va] ad Harvard) https://lnkd.in/dZ4ZvS6g",
        "link": "https://www.vox.com/future-perfect/2023/8/9/23825966/francesca-gino-honesty-research-scientific-fraud-defamation-harvard-university",
        "urn": "urn:li:activity:7104011698306506753",
        "inline-url": [
            "https://www.vox.com/future-perfect/2023/8/9/23825966/francesca-gino-honesty-research-scientific-fraud-defamation-harvard-university"
        ]
    },
    {
        "text": "\ud83d\udcb0 Funding: European Media & Information Fund (EMIF) seeks proposals for the 6th European Fact-Checking Fund round in Europe to support projects from independent fact-checking organisations.\n\n\ud83d\udcc5 Deadline: October 31st\n\n\u27a1\ufe0f Learn more here and apply: https://ow.ly/Uxcf50PFhMk\n\n#MediaDev",
        "link": "https://ow.ly/Uxcf50PFhMk",
        "urn": "urn:li:activity:7102198324803297280"
    },
    {
        "text": "Quanto \u00e8 difficile scrivere un articolo data driven in Italia e anche in EU. Questo sulla flessione del turismo si sforza di citarli ma non ci sono dati e gli stessi addetti ai lavori dicono che \u00e8 ancora presto per averli. \n\u00c8 l'ennesima riprova di quanto siamo indietro rispetto a USA e UK, dove moltissime di queste info sono near realtime e open",
        "link": "https://www.ilpost.it/2023/08/09/italiani-vacanza-italia/",
        "urn": "urn:li:activity:7095105102184615936"
    },
    {
        "text": "Siamo usciti con una newsletter in cui l'emergenza, il modo in cui si comunica e i dati relativi, sono i temi principali:\n- i dati aperti della piattaforma IT-alert;\n- i dati sulle ondate di calore (ma non ci sono i dati grezzi);\n- le statistiche sulla popolazione per griglia regolare di Istat;\n- comunicare l\u2019emergenza: rimuovere le barriere e dare contesto (il recente caso di Palermo e l'azione delle comunit\u00e0)\n\nE scorretela tutta: in fondo in \"Strumenti/Risorse\", ci possono essere delle piccole perle.\n\nhttps://lnkd.in/dxg_d-23",
        "link": "https://open.substack.com/pub/ondata/p/associazione-ondata-newsletter-25?r=1wj20s&utm_campaign=post&utm_medium=web",
        "urn": "urn:li:activity:7093478843033751552",
        "inline-url": [
            "https://open.substack.com/pub/ondata/p/associazione-ondata-newsletter-25"
        ]
    },
    {
        "text": "L'impatto economico della chiusura dell'Aeroporto di Catania \u00e8 gigantesco. Ho provato a calcolare spannometricamente l'ordine di grandezza e spero che le stime realistiche arrivino presto, per mitigare i danni il prima possibile. Parliamo di centinaia di milioni di euro, in una regione gi\u00e0 economicamente e ambientalmente martoriata.",
        "link": "https://www.linkedin.com/pulse/laeroporto-di-catania-chiuso-causa-un-danno-circa-800-mauro?trackingId=AZiG4lwHVSMJS%2BiYmA9jWg%3D%3D",
        "urn": "urn:li:activity:7093537749298745344"
    },
    {
        "text": "Italian Succession di Lab24 diventa un libro! Con articoli inediti, dal 5 agosto in edicola trovate \u201cI Berlusconi\u201d, il ritratto degli eredi dell'impero costruito dal padre, i destini personali ed imprenditoriali, la sfida di una nuova generazione",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/berlusconi-libro-sole-nato-italian-succession-lab24-AFBg8FO",
        "urn": "urn:li:activity:7093138480716742656"
    },
    {
        "text": "Chi fa comunicazione sull'emergenza deve:\n- riuscire a fare comprendere i dati di contesto in cui si sviluppa;\n- fare una comunicazione senza barriere.\n\nPer questo mi piace questo post di OpenDataSicilia a cura di Dennis Angemi, sui recenti incendi di Palermo:",
        "link": "https://opendatasicilia.it/2023/07/30/diossine-su-palermo-la-mappa-interattiva-e-la-richiesta-al-sindaco/",
        "urn": "urn:li:activity:7091503589164015617"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7091674771943243776"
    },
    {
        "text": "Call for applications for three PhD positions in \"Law, Science and Technology\" international programme for technical profiles. \n\nThe positions are connected with three important international industrial companies:  NTT DATA Italia, Net Service Information Technology, COMMED I A.\n\nIt is a great occasion to spend three years in innovative scientific teams and inside of the industrial research&developer departments of international companies.\n\nDeadline: 22 August 11.59 CEST. \nJoin us: more than 100 PhD candidates attended our programme with great success in their business and academic careers.",
        "link": "https://www.unibo.it/en/teaching/phd/2023-2024/law-science-and-technology-1",
        "urn": "urn:li:activity:7088864619032641536"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7080048907505778688"
    },
    {
        "text": "Victory!",
        "urn": "urn:li:activity:7079848494525497344"
    },
    {
        "text": "Nel 67esimo numero della \"Cultura del Dato\", come ogni numero dispari, diamo spazio ad un data-expert: per la prima volta, con colpevole ritardo (ma vi prometto di recuperare) spazio ad una donna: Martina Pugliese. Martina \u00e8 una datascientist e nella breve intervista ci ha parlato di tante cose: sostenibilit\u00e0, diversit\u00e0, etica e anche la sua passione per il linguaggio e la dataviz! Proseguendo il discorso iniziato con Martina c'\u00e8 spazio anche per un approfondimento sul nuovo centro europeo per la trasparenza algoritmica (ECAT).C'\u00e8 tanto altro da scoprire: lo puoi trovare leggendo qui",
        "link": "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-066-d2b",
        "urn": "urn:li:activity:7078258683150802944"
    },
    {
        "text": "My feed has been inundated with posts like \u2018Here are the 100 AI tools you can start using today to boost your productivity!\u2019 And don\u2019t get me wrong, some of them are useful. However, I feel like everyone is so focused on GenAI and ready-to-use AI tools that they\u2019ve once again overlooked what really matters in the realm of data-driven decision-making, pushing it to the bench!\n\n\ud83e\uddf9Data Quality: behind the glitz and glamour, we need to remember the fundamental building blocks of success\u2014starting with a solid data foundation! It\u2019s like constructing a house on sturdy ground\u2014reliable, accurate, and relevant data is what fuels intelligent decision-making, this is non-negotiable!\n\n\ud83d\udd12Security & Compliance: We need to prioritize the security of sensitive information and ensure that our AI initiatives comply with industry regulations and best practices. Think about it: when we implement robust security measures and maintain strict compliance standards, we not only protect our data but also gain the trust of our stakeholders. It's all about building a foundation of responsibility and ethics in AI.\n\n\u2699\ufe0fScalable Infrastructure: While the AI algorithms hog the limelight, it's the unsung hero\u2014the scalable infrastructure\u2014that truly deserves a shoutout. Think of it as the backbone that supports all the heavy lifting. To process massive amounts of data efficiently and deliver impactful insights at scale, you need a robust infrastructure. It's like the engine that powers your AI endeavors.\n\n\ud83d\udccaModern Data Stack: Forget the days of tangled pipelines and fragmented data. With a modern data stack, you can streamline the whole data journey. Collecting, integrating, and transforming data becomes a breeze. And guess what? That allows you to unlock the true potential of AI by working with clean, reliable data.\n\n\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udd27Maintainable Data Products: AI models are cool, but they need care and attention! Building maintainable data products is the secret sauce for long-term success. You can't just set it and forget it. Continuous monitoring, model retraining, and adaptation are crucial to keep up with changing data patterns. It's like nurturing a plant to grow and thrive.\n\n\ud83d\udca1 So, let's strike the right balance. Embrace the AI hype, but don't forget the essential elements that make it all work. Build that solid data foundation, ensure security and compliance measures, lay down a scalable infrastructure, adopt a modern data stack, and deliver maintainable data products. Like this, we'll unlock meaningful insights and take our businesses to new heights! \n\n #ai #business #data #success #work #building #algorithms  #infrastructure #scalable #foundations #security #technology #innovation #quality #productivity #compliance #ethics",
        "urn": "urn:li:activity:7073666405300092928"
    },
    {
        "text": "Finalmente e con grande piacere annuncio la nascita della collana \"Nuvole\" (Ledizioni), rivolta a chiunque desideri ragionare sul (e con il) digitale cercando di smontare pregiudizi e resistenze che troppo spesso spacciamo per \"buon senso\".\nRingrazio gli amici e colleghi che hanno accettato di entrare al far parte del comitato scientifico che ho l'onore di coordinare: Roberto Maragliano, Elisabetta Gola, Mario Pireddu, Luca De Biase, Paolo Granata, Marco Dallari e Paolo Ferri. \nE annuncio infine - insieme all'editore Nicola Cavalli - come prima uscita lo splendido volume di Whitney Phillips e Ryan M. Milner, \"Tu sei qui. Come orientarsi nella tempesta digitale\", ottimamente curato da Nicola Bruno!\nhttps://lnkd.in/deT9tNe2\nQui sotto una breve sinossi e... buona lettura!\n\nIl mondo dell'informazione \u00e8 in crisi. Notizie inattendibili inquinano la Rete e si diffondono nei social media condizionando non solo le scelte dei singoli cittadini, ma anche i destini politici di intere nazioni. False credenze e infondate ideologie sembrano trovare nuova linfa nelle narrazioni aumentate dai linguaggi del digitale. Smarcandosi dai toni apocalittici di quanti si compiacciono nel celebrare la morte della verit\u00e0, Whitney Phillips e Ryan Milner in questo volume mettono a disposizione dei lettori efficaci strategie per imparare a destreggiarsi criticamente e responsabilmente in un ecosistema di dati e notizie entro cui dobbiamo imparare a vivere, cercando di essere parte della soluzione e non del problema. Secondo Phillips e Milner, infatti, nel complesso e torbido ecosistema dell'informazione ognuno inesorabilmente \u2013 e talvolta persino inconsapevolmente \u2013 gioca la sua partita, contribuendo a inquinare o a depurare l'ambiente circostante. \"Tu sei qui\" \u00e8 dunque una guida che, analizzando casi storici e fatti di cronaca, fornisce le coordinate per iniziare a orientarsi all'interno di una mappa informativa che evolve anche sulla base dei nostri comportamenti. #disinformazione #medialiteracy Nicola Bruno Nicola Cavalli Mario Pireddu Roberto Maragliano",
        "urn": "urn:li:activity:7069701695181660161",
        "inline-url": [
            "https://www.amazon.it/Noi-siamo-qui-Whitney-Phillips/dp/885526561X"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7071863201373503488"
    },
    {
        "text": "Imperdibile su giornalismo e #intelligenzaartificiale",
        "urn": "urn:li:activity:7071446202868805632"
    },
    {
        "text": "\"A cosa serve un #copywriter se ho #chatgpt?\"\n\n(tratto da una conversazione con i nostri copywriter)\n\nNon vi parler\u00f2 di discorsi legati alla competenza, creativit\u00e0, umanizzazione, empatia del copy o altre cose che obiettivamente Chatgpt potrebbe benissimo imparare nel tempo.\n\nParliamo piuttosto di accountability, o meglio, responsabilit\u00e0 sul processo, qualit\u00e0 e conseguenze (successi e insuccessi) del copywriting.\n\nChatgpt diventer\u00e0 sempre pi\u00f9 efficace nel produrre copy, ma non sar\u00e0 mai responsabile della qualit\u00e0 del copy. \n\nQuesta \u00e8 la funzione dei copywriter in Loop Srl per esempio:\n\n\"Essere responsabili del copywriting del progetto\"\n\nIl che vuol dire s\u00ec scrivere il copy, ma anche sfruttare i diversi tool che aiutano a rendere il lavoro pi\u00f9 efficiente, tra cui anche chatgpt per poi revisionare, riscrivere da zero o a volte anche lasciare intatto l'output, e infine decidere cosa implementare e cosa no in base a conoscenze approfondite sul progetto e know-how.\n\nSecondo me l'enorme valore del copywriter \u00e8 nell'accountability, non nell'essere uno scribacchino, ma piuttosto un decision maker.\n\nE questo vale per ogni \"Job title\" elencato nello screenshot qui sotto, tratto dall\u2019ennesimo post che propone un tool come sostituto di una persona. \n\nSei d'accordo?\n\n#copywriting #agency #ai #chatgpt #openai #smm #emailmarketing #marketingmanager #graphicdesigner #analyst #webdeveloper #seospecialist #advertiser\n\nPs: Se ti piacciono le mie elucubrazioni, seguimi su Linkedin - basta cliccare qui > Simo Magazz\u00f9",
        "urn": "urn:li:activity:7064891993008549888"
    },
    {
        "text": "Federico Rampini, giornalista italiano \ud83e\udd23",
        "urn": "urn:li:activity:7068476730230870016"
    },
    {
        "text": "Non dobbiamo farci dare del tu dall'intelligenza articificale. Interessante! \nhttps://lnkd.in/dAc57sBj",
        "urn": "urn:li:activity:7067474434164428801",
        "inline-url": [
            "https://www.the-geyser.com/getting-a-handle-on-ai/"
        ]
    },
    {
        "text": "Ravenna, Cervia, Milano Marittima, Conselice, Faenza e Lugo/Bagnacavallo. Sono solo un piccolo gruppo delle citt\u00e0 distrutte dell'alluvione in #emiliaromagna. Le immagini mostrano le aree urbane sommerse (in azzurro), mentre i puntini gialli e arancioni indicano l'impressionante quantit\u00e0 di edifici danneggiati. \n\nPer visualizzare in dettaglio la mappa e i danni, si pu\u00f2 andare su questo strumento di CopernicusEU, il programma di osservazione spaziale della Commissione Europea. Il tool \u00e8 qui  https://lnkd.in/dPsVWDjP e si pu\u00f2 seguire l'account twitter @CopernicusEMS dedicato alle emergenze",
        "urn": "urn:li:activity:7066322519527428097",
        "inline-url": [
            "https://rapidmapping.emergency.copernicus.eu/EMSR664/"
        ]
    },
    {
        "text": "Lo stato dell'alluvione in #EmiliaRomagna visto dallo spazio grazie a Copernicus. Impressionante https://lnkd.in/dPsVWDjP",
        "urn": "urn:li:activity:7065369810297061376",
        "inline-url": [
            "https://rapidmapping.emergency.copernicus.eu/EMSR664/"
        ]
    },
    {
        "text": "We are looking for names \ud83d\udd11\n\nThe names of 22 women, victims of murder. \n\nThey are someone's friend, sister, cousin, daughter or mother. And they matter.\n\nDetails on each case are available on www.interpol.int/IM, including facial reconstructions, videos and pictures of locations, and items such as jewellery and clothing.\n\nIf you remember a woman who suddenly disappeared once, please take a look and contact the relevant national police team via the form on each page.\n\nOperation #IdentifyMe is a joint public appeal with Belgische politie - Police belge, Bundeskriminalamt BKA and Politie Nederland.",
        "urn": "urn:li:activity:7061915657684013056"
    },
    {
        "text": "Siamo spacciati (o forse no!)",
        "urn": "urn:li:activity:7059032910854520833"
    },
    {
        "text": "Breaking News :-)\n\nDopo innumerevoli appelli alla trasparenza, il MEF ha pubblicato sul sito Italia Domani i dati su oltre 50mila progetti finanziati dal #PNRR e provenienti dal sistema informativo #REGIS.\n\nQuesti dati abilitano / facilitano grandemente il monitoraggio civico dei singoli interventi.\n\n\u25b6\ufe0f https://lnkd.in/dN-DeA7Y\n\n#Trasparenza #MonitoraggioCivico",
        "link": "https://www.monithon.eu/blog/2023/04/18/il-mef-ha-pubblicato-i-dati-sui-progetti-finanziati-dal-pnrr/",
        "urn": "urn:li:activity:7054097827878027264",
        "inline-url": [
            "https://www.monithon.eu/blog/2023/04/18/il-mef-ha-pubblicato-i-dati-sui-progetti-finanziati-dal-pnrr/"
        ]
    },
    {
        "text": "In theory, Open Government Data can make #governance more #inclusive. \nIn practice, this really happens only in a few documented cases.\n\nIn my latest article with Sharon Dawes and J. Ramon Gil-Garcia, I link government #opendata strategies with management policies for inclusiveness which, in turn, can influence the social and cognitive characteristics of governance networks.\n\nTwo success factors were identified:\n1) Expanding the network of interested parties\n2) Empowering interested new actors and using their feedback\n\n\u25b6\ufe0f https://lnkd.in/d6psg4WX\n\nThanks to Erna Ruijer (PhD) and Suzanne Piotrowski, guest editors of this very interesting special issue in Information Polity.\nMany thanks also to Luis Luna-Reyes and Hongseok Lee for their comments on a previous version.\n\nMila Gasco Hernandez Francesca De Chiara, PhD Luca Tricarico Carmela Barbera Giovanni Paolo Sellitto Stefano Kluzer Karolis Granickas Helen Darbishire Mihaly Fazekas Roberto Musmeci Iseul Choi C\u00e9sar Renter\u00eda Mar\u00edn Laura Polverari Laura Manconi Francesco Mureddu Laura Tagle David Osimo Francesco Molinari Flavia Marzano Giorgia Lodi Javiera Atenas Alessandra de Renzis Katia Scannavini, Ph.D. Arda Lelo\n\u00a0\n#OpenAccess #OpenGov #Transparency #Accountability #Participation",
        "urn": "urn:li:activity:7053641258799443969",
        "inline-url": [
            "https://content.iospress.com/articles/information-polity/ip220004"
        ]
    },
    {
        "text": "Il governo ha dichiarato a Dicembre 2022 di voler chiudere SPID per switchare interamente a CIE. Mentre ad Aprile 2023 emerge che non solo non lo chiude ma lo vuole rifinanziare con 40 Milioni di euro. \n\nMa come mai questa giravolta? \nUna possibile/probabile risposta \u00e8 che: anche se SPID e CIE hanno pi\u00f9 o meno lo stesso numero di detentori, il 98,4% circa degli accessi ai servizi della PA avviene con SPID, e solo l'1,6% avviene con CIE. Se il governo avesse spento SPID, come disse l'incauto sottosegretario Butti, oltre a creare il panico generale, avrebbe anche rischiato di perdere gli incassi di PagoPA (20Mld nei soli primi 3 mesi del 2023!)\n\nUn po' di fonti per verifiche/approfondimenti fai da te:\n- https://lnkd.in/eTQFENvT\n- https://lnkd.in/epDsYYyX\n- https://lnkd.in/erK_Gt4w\n- https://lnkd.in/ei_jbr82",
        "urn": "urn:li:activity:7049597561279524864",
        "inline-url": [
            "https://www.corriere.it/economia/consumi/22_dicembre_19/spid-spegnera-butti-725ba4e6-7f88-11ed-aadd-2b5fb4eb476d.shtml",
            "https://www.ilsole24ore.com/art/spid-40-milioni-provider-una-proroga-biennale-AE4eHgDD",
            "https://www.agendadigitale.eu/cittadinanza-digitale/identita-digitale/spid-o-cie-copernicani-ecco-perche-il-modello-federato-e-piu-sicuro/",
            "https://www.pagopa.gov.it/it/numeri/"
        ]
    },
    {
        "text": "C'\u00e8 un mismatch tra domanda e offerta di formazione. Diventare data journalist non \u00e8 semplice secondo la survey di Datajournalism.com. Veramente interessante (non ho fatto io l'intervista quindi lo dico senza piaggeria!) https://lnkd.in/eQd-Mj2f",
        "urn": "urn:li:activity:7046530483026849793",
        "inline-url": [
            "https://www.youtube.com/watch?v=JjB2AuherMY"
        ]
    },
    {
        "text": "Vabb\u00e8, se non vieni vuol dire che non te ne frega niente del #datajournalism",
        "urn": "urn:li:activity:7042138448157114369"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7034128504426250240"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7033719644922232833"
    },
    {
        "text": "Quanto belli sono i dati? Personalmente ritengo siano una delle risorse migliori per dare sfogo alla propria creativit\u00e0. Se ne stanno l\u00ec, uguali, per tutti. Fino a quando qualcuno, guardandoli, analizzadoli, studiandoli, vede qualcosa che nessun'altro ha visto e prende decisioni che cambiano la storia di un'organizzazione.\nViva i dati!\nDataninja #dati \nhttps://lnkd.in/djUmvfkn",
        "link": "https://school.dataninja.it/certificates/n62fqbro0j",
        "urn": "urn:li:activity:7033714756804882432",
        "inline-url": [
            "https://school.dataninja.it/certificates/n62fqbro0j"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7030879427047624704"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7028655710242529281"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7028655553526530048"
    },
    {
        "text": "Impressionante. \n- I pagamenti effettuati tramite PagoPA (da quando esiste) equivalgono a circa il 6% del PIL Italiano 2022 (fonte pil, banca mondiale).\n- Nel solo 2022, i pagamenti con PagoPA (circa 61Mld) valgono il 2,8% del PIL 2022.  \n- Nel gennaio 2023 il numero di transazioni \u00e8 salito del +54% rispetto allo stesso mese del 2022. Di questo passo nel 2023 i pagamenti con PagoPA supereranno i 100Mld all'anno\n#digitalizzazione #digitaltransformation\nDati costantemente aggiornati qui \u00bb https://lnkd.in/eHrqnyzY",
        "urn": "urn:li:activity:7028622711912325120",
        "inline-url": [
            "https://www.pagopa.gov.it/it/dashboard/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7023741476274642944"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7023323212914556928"
    },
    {
        "text": "In questi giorni, 30 anni fa, nello stesso anno in cui cominciava la latitanza di Matteo Messina Denaro, dall'altro lato della Sicilia veniva ammazzato Beppe Alfano, a Barcellona Pozzo di Gotto, vittima della mafia. Una volta l'avevo incontrato, da bambino, faceva il giornalista e collaborarava con la redazione in cui lavorava mio pap\u00e0 a Messina. Avevo 13 anni. \u00c8 come se avessi una foto stampata in testa di quei momenti. Non bisogna dimenticarle queste cose, nessuno lo ha ricordato, tranne sua figlia Sonia e la famiglia, e poi Mattarella. Non una targa, n\u00e9 vie intitolate e altro. Un giorno la Sicilia far\u00e0 pace con se stessa e tutto questo sangue assurdo che scorre ancora. Ma quel giorno non \u00e8 ancora qui.\u00a0Ciao Beppe, forse tu non mi hai notato quel giorno o forse s\u00ec, ma io mi ricordo di te. \nhttps://lnkd.in/dc8h7wxP",
        "link": "https://it.m.wikipedia.org/wiki/Beppe_Alfano",
        "urn": "urn:li:activity:7022537270209449986",
        "inline-url": [
            "https://it.m.wikipedia.org/wiki/Beppe_Alfano"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7021942020051021825"
    },
    {
        "text": "Come i dati hanno cambiato il mio lavoro? Ah beh, semplicemente prima facevo un altro lavoro! Augh! :-)",
        "urn": "urn:li:activity:7021478330860285952"
    },
    {
        "text": "Saluti dalla Lituania, dove sono inviato speciale di Dataninja ! #dataliteracy #opendata #datavisualization\nJanuary 17-18 A meeting of partners of the #ErasmusPlus\n project \"DALFYS - Data Literacy competencies For Young students towards STEAM education\" at \u0160iauliai Did\u017edvaris Gymnasium. More info \u00bb https://dalfysproject.eu",
        "urn": "urn:li:activity:7021060726886703104"
    },
    {
        "text": "Nel numero di ieri della \"Cultura del Dato\" parlo dei pi\u00f9 importanti dati del nostro paese, e di Generative AI per imparare ad usarla e per capire come gi\u00e0 oggi viene applicata al mondo del gaming.\u00a0C'\u00e8 anche tanto altro nel numero di oggi: lo puoi scoprire leggendola qui https://lnkd.in/dt_Bk2_y\n#LaCulturaDelDato",
        "urn": "urn:li:activity:7020310653307371520",
        "inline-url": [
            "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-044"
        ]
    },
    {
        "text": "Finalmente il sito dei Tributi di Regione Lombardia funziona egregiamente! Ho pagato il bollo arretrato e fatto la domiciliazione bancaria per i futuri in meno di 15 minuti. E il mio profilo \u00e8 gi\u00e0 sincronizzato con le operazioni fatte! Bravi! #DigitalTransformation #BuonaDomenica",
        "urn": "urn:li:activity:7020348138011996160"
    },
    {
        "text": "The education-to-employment sector that serves adult learners has the attention of venture capitalists\u2014dozens of \u201cunicorn\u201d edtech start-ups have valuations of more than $1 billion, note McKinsey partner\u00a0Saurabh Sanghvi\u00a0and coauthor. In 2010, most of the $500 million in global venture capital funding in the sector went to US-based firms. Now, funding for edtech has climbed to nearly $21 billion, with China, India, and other parts of the world grabbing larger shares.\n\nhttps://lnkd.in/dBPwT9T4",
        "urn": "urn:li:activity:7020291938423582720",
        "inline-url": [
            "https://www.mckinsey.com/featured-insights/coronavirus-leading-through-the-crisis/charting-the-path-to-the-next-normal/higher-learning"
        ]
    },
    {
        "text": "Un anno in grafici secondo McKinsey! Bellissimo! #datavisualization",
        "link": "https://www.mckinsey.com/featured-insights/2022-year-in-review/2022-the-year-in-charts",
        "urn": "urn:li:activity:7019551108402417664"
    },
    {
        "text": "tranne che per i sindacati sembra esserci un aumento generale anche come tendenza del decennio, persino sul parlamento! Sarebbe curioso vedere i dati precedenti al 2012 e al governo Monti",
        "urn": "urn:li:activity:7017793579989250049"
    },
    {
        "text": "Con la prima uscita dell'anno, la numero 43, si torna al formato standard de \"La Cultura del Dato\". In questo numero parlo di 12 Data Memos di due italianissime superstar della data viz (e non solo)  Giorgia Lupi e Paolo Ciuccarelli (e anche un po' di Italo Calvino) ma anche ti suggerisco una community che ti fa guardare dentro agli algoritmi spiegandoteli molto bene ed anche in maniera semplice.\nC'\u00e8 anche tanto altro nel numero di oggi: lo puoi scoprire leggendola qui https://lnkd.in/dAhZ2Wa9\n#LaCulturaDelDato",
        "link": "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-043",
        "urn": "urn:li:activity:7017396757844140032",
        "inline-url": [
            "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-043"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7017188902796963840"
    },
    {
        "text": "Capire i dati \u00e8 fondamentale, insegniamolo nelle scuole! Una bella iniziativa di Rai - Radiotelevisione Italiana,  IDMO - Italian Digital Media Observatory, European Digital Media Observatory #digital #media #dataliteracy",
        "urn": "urn:li:activity:7016308182624952320"
    },
    {
        "text": "\ud83c\udd95 Buongiorno dalle IA che generano codice insicuro, e dove andremo a finire signora mia.\nQuesti programmatori di oggi che non sanno neanche scrivere una funzione di crittazione usando cifrari non banali.\n\nComunque gli studenti scrivono i saggi usando ChatGPT, OpenAI vuole mettere un watermark statistico nel testo generato, e Google cerca contromisure per difendere il motore di ricerca.\n\nE buon anno.\n\n\ud83d\udcfa Ascoltate e vedete qui\nYouTube - https://lnkd.in/d66NMSNb\nSpotify - https://lnkd.in/dbg5hq8r\n\n\ud83d\uddfa Le Fonti\nCode-generating AI can introduce security vulnerabilities, study finds - https://lnkd.in/dFeKYp99\nIl codice \u00e8 meno sicuro se i programmatori si fanno aiutare dall\u2019IA - https://lnkd.in/djD-J9ZH\nUniversity students recruit AI to write essays for them. Now what? - https://lnkd.in/dHJJNEeZ\nWhat is the OpenAI ChatGPT watermark? - https://lnkd.in/dkmPNDYE\nAlphabet reshuffles to meet ChatGPT threat - https://lnkd.in/d57PHM86\n\n#openai #codex #chatgpt #code #google #ai #ia",
        "link": "https://youtu.be/qINNioyA7_M",
        "urn": "urn:li:activity:7015626758817222656",
        "inline-url": [
            "https://youtu.be/qINNioyA7_M",
            "https://open.spotify.com/episode/6PAhA0G2fTsnD4A0pC5zJ8?si=TWQ_oA0nQb-VVqqiDIccdQ",
            "https://techcrunch.com/2022/12/28/code-generating-ai-can-introduce-security-vulnerabilities-study-finds/",
            "https://www.dday.it/redazione/44608/il-codice-e-meno-sicuro-se-i-programmatori-si-fanno-aiutare-dallia",
            "https://www.theregister.com/2022/12/27/university_ai_essays_students/",
            "https://www.ghacks.net/2023/01/01/openai-chatgpt-watermark/",
            "https://www.theregister.com/2022/12/25/in_brief_ai/"
        ]
    },
    {
        "text": "Con Luca De Biase e Cosimo Accoto iniziamo bene l'anno, annunciando l'uscita della special issue del Journal of e-Learning and Knowledge Society (Je-LKS), dedicata alla \"Digital Citizenship\". Grazie a Tommaso Minerva e a Luciano Cecconi per aver accolto la nostra idea, grazie ad Annamaria De Santis per l'enorme e prezioso lavoro svolto e grazie agli amici e colleghi che hanno accolto il nostro invito. Tra questi: Ethan Zuckerman , Maurizio Ferraris, Pier Cesare Rivoltella, Mario Pireddu, Oreste Pollicino, Massimiliano Panerari, Carlo Ratti, ecc... Buon anno e Buona lettura!!! :)\n\nhttps://lnkd.in/d2Da-rZK\n\n #digital #society #digitalcitizenship #digitaleducation #je-lks Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "urn": "urn:li:activity:7015447226407620608",
        "inline-url": [
            "https://www.je-lks.org/ojs/index.php/Je-LKS_EN/issue/view/150"
        ]
    },
    {
        "text": "Ce la faranno i nostri eroi a mettere due lire in pi\u00f9 sull'istruzione prima o poi? :-)",
        "urn": "urn:li:activity:7015958997971185664"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7014301837444976640"
    },
    {
        "text": "Qualche giorno fa un sottosegretario ha dichiarato che vorrebbe eliminare SPID. Negli ultimi 7 anni la \"Trasformazione Digitale\" ha fatto passi da gigante. Possibile che basti un cambio di governo per cancellare tutto?  \n- https://lnkd.in/dYF-kyRb\n- https://lnkd.in/dXcZKZv5",
        "urn": "urn:li:activity:7013414569284939776",
        "inline-url": [
            "https://www.ilpost.it/2022/12/21/eliminare-spid-carta-identita-elettronica/",
            "https://avanzamentodigitale.italia.it/it"
        ]
    },
    {
        "text": "Lavori con/per una PA o in un ente di istruzione e formazione?\nQueste due nuove indagini per il Certificato europeo delle competenze digitali (EDSC) potrebbero interessarti:\n1) una riguarda l'attenzione che le politiche di sviluppo delle competenze digitali (a livello nazionale, regionale e locale) dedicano alla certificazione delle competenze stesse\n2) l'altra riguarda l'offerta di istruzione e formazione sulle competenze digitali, il suo eventuale allineamento al framework DigComp e, di nuovo, l'attenzione alla certificazione delle competenze acquisite \n\nPer partecipare alle indagini, se gi\u00e0 non lo si \u00e8 fatto, \u00e8 necessario registrarsi sul sito https://lnkd.in/dDSuKsMG e si verr\u00e0 poi invitati a rispondere se si rientra nelle categorie PA o ente di istruzione e formazione. \n\nData di chiusura delle due indagini \u00e8 il 23 gennaio 2023.\nE gi\u00e0 che ci siamo, auguri a tutti per le prossime festivit\u00e0! \n\n#edscconsultation #DigComp",
        "link": "https://edsc-consultation.eu/register/",
        "urn": "urn:li:activity:7011733084937064448",
        "inline-url": [
            "https://edsc-consultation.eu/register/"
        ]
    },
    {
        "text": "Qualche giorno fa Francesco, 30 anni, padre di due gemellini di 7 mesi, si \u00e8 tolto la vita nel carcere di Poggioreale. Il 2022 \u00e8 stato l\u2019anno dei #suicidi in #carcere: a 20 giorni dalla fine dell\u2019anno se ne contano gi\u00e0 81, mai cos\u00ec tanti in Italia. Oltre i freddi numeri che ho raccolto ci sono nomi, cognomi, volti, mariti, padri, mamme, figli. Storie. Storie di invisibili sepolti dall\u2019indifferenza.\n\n#data #journalism",
        "urn": "urn:li:activity:7010614159792861185"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7011324020306415616"
    },
    {
        "text": "Nella quarantesima puntata https://lnkd.in/dPhDjss9 de \u201cLaCulturaDelDato\u201d parlo di una scale-up, dal cuore italiano, Empatica che usando dati e algoritmi\ncontribuisce a migliorare la qualit\u00e0 della nostra vita e che avevamo intervistato e citato con Alessandro Giaume nel nostro libro #AiExpert nel 2019. Ma c'\u00e8 spazio anche per una community italiana\nlegata al mondo dell'intelligenza artificiale a cui ho dato un piccolo contributo: AI Play. Ci sono anche altri argomenti per #dataengineer #datascientist #datahr #datainvestor #cdo #datalegal e molti altri ...\nCommenti & consigli come sempre benvenuti. E se ti \u00e8 piaciuta condividila con amici e colleghi!\n#LaCulturaDelDato #AI #AugmentedIntelligence",
        "link": "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-040",
        "urn": "urn:li:activity:7009786678894604288",
        "inline-url": [
            "https://stefanogatti.substack.com/p/laculturadeldato-040"
        ]
    },
    {
        "text": "Ci siamo! E' partita la prima consultazione degli stakeholder in vista del European Digital Skills Certificate (EDSC) che riguarda l'utilizzo dei certificati di competenza digitale. \nPer partecipare \u00e8 necessario registrarsi al processo di consultazione a questo indirizzo https://lnkd.in/dDSuKsMG\u00a0\nLa scadenza per rispondere a questa prima indagine \u00e8 il 23 dicembre 2022.\u00a0\u00a0\n#edscconsultation #DigComp",
        "link": "https://edsc-consultation.eu/register/",
        "urn": "urn:li:activity:7007015888507826176",
        "inline-url": [
            "https://edsc-consultation.eu/register/"
        ]
    },
    {
        "text": "Conto alla rovescia! Tutte le info sono qui: posti limitati! \u00bb https://lnkd.in/dEAw3pne",
        "urn": "urn:li:activity:7006854717947457537",
        "inline-url": [
            "https://school.dataninja.it/"
        ]
    },
    {
        "text": "In arrivo il Master Dataninja 2023!",
        "urn": "urn:li:activity:6997794076402040832"
    },
    {
        "text": "Looking forward to the 2023 International Journalism Festival",
        "link": "https://www.journalismfestival.com/news/journalism-festival-perugia-italy/",
        "urn": "urn:li:activity:6996016856868270080"
    },
    {
        "text": "Decine di interventi e speaker in due giorni di full immersion sugli #opendata. Tutti a Catania il 30/9 e l'1/10 per il raduno di Open data sicilia! Partecipazione gratuita, ci si iscrive qui > https://lnkd.in/dmUAESMP",
        "urn": "urn:li:activity:6976037402389692416",
        "inline-url": [
            "https://ods2022.opendatasicilia.it"
        ]
    },
    {
        "text": "Decine di interventi e speaker in due giorni di full immersion sugli #opendata. Tutti a Catania il 30/9 e l'1/10 per il raduno di Open data sicilia! Partecipazione gratuita, ci si iscrive qui > https://lnkd.in/dmUAESMP",
        "urn": "urn:li:activity:6976037402389692416",
        "inline-url": [
            "https://ods2022.opendatasicilia.it"
        ]
    },
    {
        "text": "Corso sul data journalism gratis e in inglese!",
        "urn": "urn:li:activity:6973927154220740608"
    },
    {
        "text": "Join us!",
        "urn": "urn:li:activity:6973290810494636033"
    },
    {
        "text": "Secondo questo outlook di McKinsey questi sono i trend del momento in ambito tecnologico ('quantificati' per grado di innovazione VS grado di interesse). Mi pongo una domanda (forse molto provinciale): e in Italia? Quanto \u00e8 assordante il silenzio di TUTTI i partiti e candidati delle #elezioni2022? https://lnkd.in/dHwZrZNw #innovazione",
        "urn": "urn:li:activity:6969671808702664704",
        "inline-url": [
            "https://www.mckinsey.com/business-functions/mckinsey-digital/our-insights/the-top-trends-in-tech"
        ]
    },
    {
        "text": "Urca che caldo in Sardegna!",
        "urn": "urn:li:activity:6944530175292260352"
    },
    {
        "text": "Oggi alle 15",
        "urn": "urn:li:activity:6878623473464356865"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6869715014127767552"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6840857016324390912"
    },
    {
        "text": "Pi\u00f9 che una faculty \u00e8 un Dream Team! #dataliteracy",
        "urn": "urn:li:activity:6838371776569860096"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6788841214528499712"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6726802753529630720"
    },
    {
        "text": "I dati sul #coronavirus, gli effetti della \"comunicazione del rischio\", il caos sui social e l'importanza delle fonti. Una bella intervista fatta da Nicola Bruno a Roberta Villa \n#dataliteracy",
        "urn": "urn:li:activity:6717068472574193665"
    },
    {
        "text": "La diffusione del covid19 vista dal data team di Google \n#coronavirus #dataliteracy",
        "link": "https://blog.google/outreach-initiatives/google-news-initiative/new-global-covid-19-map-journalists/",
        "urn": "urn:li:activity:6698821730774851584"
    },
    {
        "text": "Per iniziare a informarsi meglio con i dati bisogna unire l\u2019approccio del fact-checking alla data literacy, capacit\u00e0 di saper leggere, analizzare e comunicare con i dati. Il risultato \u00e8 un approccio che chiamiamo data-checking.",
        "link": "https://bit.ly/30I2jgr",
        "urn": "urn:li:activity:6693420907043553280"
    },
    {
        "text": "Il limite dei dati ufficiali della pandemia potrebbe essere mitigato dall\u2019osservazione etnografica e la raccolta di dati qualititativi: facciamo entrare i thick data nelle normali procedure di analisi e ricerca. #coronavirus #covid19 #dataliteracy",
        "link": "https://bit.ly/3c7nvjO",
        "urn": "urn:li:activity:6689420797771042816"
    },
    {
        "text": "Si parla tanto di #datascience, mentre invece la gran parte delle aziende avrebbe bisogno di competenze di #dataliteracy e formazione di base. Ecco perch\u00e9 stiamo cercando di mappare i bisogni di quelle aziende! Chi ci d\u00e0 una mano compilando il questionario all'interno di questo articolo? Grazie! https://lnkd.in/dmrPcEw\n\nDataninja | Formazione e Consulenza aziendale sull'uso dei dati",
        "link": "https://magazine.dataninja.it/2020/06/08/quanto-e-come-lavori-sui-dati-unindagine-sui-bisogni-delle-aziende/",
        "urn": "urn:li:activity:6675681365368823808",
        "inline-url": [
            "https://magazine.dataninja.it/2020/06/08/quanto-e-come-lavori-sui-dati-unindagine-sui-bisogni-delle-aziende/"
        ]
    },
    {
        "text": "Parcheggi vuoti, strade deserte, luci spente: tutte le conseguenze indirette del #coronavirus che si vedono grazie agli #opendata di Copernicus",
        "urn": "urn:li:activity:6654443151085850624"
    },
    {
        "text": "L'indice di tutte le iniziative di filantropia lanciate in Italia per contrastare il #coronavirus, creato da Italia non profit",
        "link": "https://italianonprofit.it/aiuti-coronavirus/?v",
        "urn": "urn:li:activity:6648860262155730944"
    },
    {
        "text": "Nuovo webinar (gratuito) della dataninja school per imparare a lavorare sui dati!",
        "urn": "urn:li:activity:6648548205212508160"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6640994447721148416"
    },
    {
        "text": "Grandi novit\u00e0 per dataninja",
        "urn": "urn:li:activity:6635578745518460928"
    },
    {
        "text": "Le mie New Balance 997H dunque non vanno bene! :O",
        "urn": "urn:li:activity:6635500579516882944"
    },
    {
        "text": "E come sempre l'Italia non eccelle! :-( #opengov #datascience",
        "urn": "urn:li:activity:6633687323898859520"
    },
    {
        "text": "Tutto quello che c'\u00e8 da sapere sui testi delle canzoni di #Sanremo2020 attraverso i dati (ad esempio a me \u00e8 crollato il mito dei Pinguini Tattici Nucleari: troppo ripetitivi!) #datajournalism #dataliteracy - Dataninja.it",
        "urn": "urn:li:activity:6632970365578551296"
    },
    {
        "text": "Come sono fatte le lezioni della Dataninja School? Guardaci dentro! Cos\u00ec puoi scegliere il corso che fa per te - Dataninja.it",
        "urn": "urn:li:activity:6630789120996196352"
    },
    {
        "text": "Un po' di #datajournalism sulle #elezioni in #emiliaromagna per il weekend! Da non perdere! :-) #dataliteracy",
        "urn": "urn:li:activity:6629049814963281920"
    },
    {
        "text": "A proposito delle #elezioni in #emiliaromagna, a differenza direi di molti giornali mainstream, YouTrend ha fatto una bella mappa per mostrare comune per comune quant'\u00e8 pesante la differenza di voti tra CDX e CSX. Bravi! Un caso ottimo che mostra come lavorare sui dati sia anche una questione di approccio e metodo! https://lnkd.in/dh97HsW",
        "urn": "urn:li:activity:6627491648999825408",
        "inline-url": [
            "https://www.youtrend.it/2020/01/26/diretta-elezioni-regionali-emilia-romagna-e-calabria/"
        ]
    },
    {
        "text": "Imparare a usare i dati anche per combattere le notizie false e difendersi da articoli agghiaccianti e sbagliati come questo: si pu\u00f2 fare con Dataninja.it!",
        "urn": "urn:li:activity:6627160833854058496"
    },
    {
        "text": "Proud to be there with you guys, on behalf of Dataninja.it with anche such an amazing partnership, to shape and draft a common framework of #dataliteracy competences!",
        "urn": "urn:li:activity:6625815678509162497"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6608687405299970048"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6607149044118626304"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6594499843413037056"
    },
    {
        "text": "Pi\u00f9 che una \"semplice\" newsletter \u00e8 un magazine sui dati! Brava Donata Columbro! / Dataninja.it",
        "urn": "urn:li:activity:6590136814000979968"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6585382994008133632"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6550349594063060993"
    },
    {
        "link": "http://blog.ondata.it/un-hackathon-sugli-opendata-satellitari-di-copernicus-partecipa-con-noi/",
        "urn": "urn:li:activity:6541680323502059520"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6505789088728129536"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6499305560557580288"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6498199580943872000"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:6496691939096690688"
    },
    {
        "link": "http://www.forumpa.it/pa-digitale/open-data-linfrastruttura-immateriale-per-lo-sviluppo-della-societa-dellinformazione",
        "urn": "urn:li:activity:6476393553726570496"
    },
    {
        "text": "Imperdibile, io ci sar\u00f2! #ods18",
        "link": "http://ods2018.opendatasicilia.it",
        "urn": "urn:li:activity:6447351756761362432"
    },
    {
        "link": "https://www.linkedin.com/pulse/guida-pratica-alluso-del-foia-ernesto-belisario",
        "urn": "urn:li:activity:6220151376052260864"
    },
    {
        "link": "http://www.mckinsey.com/business-functions/mckinsey-analytics/our-insights/the-age-of-analytics-competing-in-a-data-driven-world",
        "urn": "urn:li:activity:6212679783675883520"
    },
    {
        "link": "https://opendatapolicylab.org/articles/blog-post-the-emergent-landscape-of-data-commons-a-brief-survey-and-comparison-of-existing-initiatives/",
        "urn": "urn:li:activity:7267167788467716097",
        "text": "Che i dati debbano essere considerati un bene comune lo sostengono un sacco di persone e team di ricerca da anni. Negli ultimi tempi per\u00f2 - e con l'arrivo dell'\"AI\" pop - questa tesi si \u00e8 trasformata spesso in progetti che rendono i dati pi\u00f9 facilmente accessibili. Ne parla Stefaan Verhulst, PhD, raccontando una ricerca e pubblicando un elenco di servizi disponibili nell'ambito dei \"Data Commons\"."
    },
    {
        "link": "https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2024-11-18/world-wide-web-inventor-tim-berners-lee-wants-the-internet-back",
        "urn": "urn:li:activity:7267122440865030144",
        "text": "Dare a chiunque la possibilit\u00e0 di avere il controllo totale sui propri dati. Lo dice l'immenso Tim Berners-Lee https://lnkd.in/d3wc5Uvk",
        "inline-url": [
            "https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2024-11-18/world-wide-web-inventor-tim-berners-lee-wants-the-internet-back"
        ]
    },
    {
        "link": "https://hackernoon.com/the-ai-winter-is-near-courtesy-of-physics",
        "urn": "urn:li:activity:7267092258124931074",
        "text": "Secondo l'articolo di M-Marvin Ken, lo sviluppo dell'IA basata su modelli GPT potrebbe aver raggiunto un limite. La fisica Sabine Hossenfelder sottolinea come il progresso sia ostacolato dalla \"decoupling of scales\", ossia l'incapacit\u00e0 di dedurre informazioni tra scale diverse della realt\u00e0. L'approccio attuale, basato su grandi quantit\u00e0 di dati e potenza computazionale, potrebbe non bastare per raggiungere l'intelligenza generale artificiale (AGI). Si suggerisce un cambio di paradigma, esplorando tecnologie innovative come il \"thermodynamic computing\". Lo sviluppo dell'AGI richieder\u00e0 tempo e pazienza, cos\u00ec come \u00e8 accaduto per altre innovazioni come Bitcoin."
    },
    {
        "link": "https://allenai.org/blog/openscholar",
        "urn": "urn:li:activity:7267052354334568448",
        "text": "\u00abTo help scientists navigate and synthesize scientific literature, we introduce Ai2 OpenScholar, a retrieval-augmented language model (LM) designed to answer user queries by first searching for relevant papers and then generating responses\u00bb\nhttps://lnkd.in/dM5nrxhj\nhttps://lnkd.in/dBXpUNbY",
        "inline-url": [
            "https://openscholar.allen.ai/",
            "https://allenai.org/blog/openscholar"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267042228630405120",
        "text": "\ud83c\udf1fAnche AgID parteciper\u00e0 al Llama Impact Hackathon di Meta e LabLab!\ud83c\udf1f\n\nDal 29 novembre al 1 dicembre, a Roma e online, si terr\u00e0 un grande hackathon sull\u2019IA\u00a0 pensato per aiutare innovatori e sviluppatori a risolvere sfide in contesti reali.\nSe sei uno studente, uno sviluppatore o un appassionato di tecnologia, questa \u00e8 la tua occasione per mostrare il tuo talento e contribuire al futuro dell\u2019AI.\n\n\ud83d\udc49 Per partecipare, clicca qui: https://lnkd.in/d7Vzgf46\n\nContribuisci all\u2019innovazione!\n\n#HackathonRoma #MetaAI #InnovazioneAI"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266831755058323457",
        "text": "Datacommons \u00e8 un progetto di Google che aggrega 250 miliardi di data points da sorgenti Open Data diversissime. \nhttps://datacommons.org/\nhttps://lnkd.in/dKhQWVSV",
        "inline-url": [
            "https://research.google/blog/grounding-ai-in-reality-with-a-little-help-from-data-commons/"
        ]
    },
    {
        "link": "https://www.repubblica.it/design/2024/11/20/news/dotdotdot_vola_a_shanghai_per_parlare_di_ai-423665820/",
        "urn": "urn:li:activity:7266823881183698944",
        "text": "AI is a mirror"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266793005473275904",
        "text": "Grafici e mappe per raccontare la violenza sulle donne nel mondo \n\nhttps://lnkd.in/dBav-gxy"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266753930078941184",
        "text": "A differenza di quanto detto in questi giorni dal Governo, i dati sui femminicidi non sono accessibili e sono stati trattati finora come cosa di poco valore e senza alcune accuratezza (prova ne \u00e8 ad esempio lo screenshot agghiacciante in basso tratto dal report del ministero). \nSul numero 10 di LiberiamoliTutti spiegamo perch\u00e9 e rilasciamo i dati. Grazie ad Andrea Borruso e Isabella Orfano che li hanno liberati.  https://lnkd.in/dr4wVcqF"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266737531931566080",
        "text": "I 100 top tool di Intelligenza Articiale secondo FlexOS. \nhttps://lnkd.in/dAATP5xv\nhttps://lnkd.in/dnKaq5DU",
        "inline-url": [
            "https://www.flexos.work/ai-top-100",
            "https://www.flexos.work/learn/ai-for-work-top-100-october-2024"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266729907253125120",
        "text": "Quanto (non) sono Open e Accessibili gli LLM. SpoilerAlert: chatgpt pessimo!\nhttps://lnkd.in/d-AT-Xg6"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7266720426704216064",
        "text": "Super interessante per riflettere sulla qualit\u00e0 e l'efficacia di grafici e data visualization che produciamo quotidianamente"
    },
    {
        "link": "https://hermescenter.org/open-source-la-nuova-definizione-dell-osi-riapre-il-dibattito-tra-esperti/",
        "urn": "urn:li:activity:7265284062905290753",
        "text": "Definiti quali sono i requisiti (ufficiali) per cui possa definire Open Source un 'sistema' di Intelligenza Artificiale, ma non c'\u00e8 grande consenso in realt\u00e0"
    },
    {
        "link": "https://hackernoon.com/explaining-prompt-engineering",
        "urn": "urn:li:activity:7264563305321484288",
        "text": "Cinque suggerimenti per migliorare il modo in cui interagiamo con l'AI. \n(1) Embeddings: Comprendere gli embeddings aiuta a creare prompt pi\u00f9 precisi e rilevanti\n(2) Attenzione: Calibrare l'attenzione del modello migliora la qualit\u00e0 delle risposte\n(3) RAG: L'integrazione di dati esterni riduce errori e rende le risposte pi\u00f9 aggiornate\n(4) Immagini: La creazione di immagini richiede conoscenze sul \"processo di diffusione\" (quello che accade durante la produzione stessa insomma!)\n(5) Allucinazioni: Prompts chiari minimizzano errori e contenuti inventati\n\nhttps://lnkd.in/dHF6RZxk",
        "inline-url": [
            "https://hackernoon.com/explaining-prompt-engineering"
        ]
    },
    {
        "link": "https://mistral.ai/news/mistral-chat/",
        "urn": "urn:li:activity:7264544688127328257",
        "text": "Come funziona il nuovo chatbot di Mistral? Se qualcun* l'ha provato, sarei curioso di sentire il feedback! https://lnkd.in/epksix4g\n\nPer i meno aggiornati, Mistral si aggiunge ai tool AI #maipi\u00f9senza: \n- https://chat.openai.com/\n- https://claude.ai/\n- https://www.perplexity.ai/\n- https://lnkd.in/eNvJxiaV",
        "inline-url": [
            "https://mistral.ai/news/mistral-chat/",
            "https://notebooklm.google.com/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7264189351994015744",
        "text": "Valencia prima e dopo l'alluvione (grazie a Sergio Cima per la segnalazione) \nhttps://lnkd.in/dz2ak3hS\nContenuti simili su https://lnkd.in/dgPGYC4j",
        "inline-url": [
            "https://www.esa.int/ESA_Multimedia/Images/2024/10/Valencia_flood_disaster",
            "https://www.esa.int/Applications/Observing_the_Earth"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7270349947428876288",
        "text": "Onorato di aver collaborato a un bellissimo hackathon sui dati OECD - OCDE sul benessere psicologico di studentesse e studenti, organizzato a Torino da Fondazione per la Scuola ed European Grants International Academy. Bellissima esperienza, organizzazione impeccabile, grazie ad Altheo Valentini, Veronica Mobilio e alle altre bellissime persone che ho conosciuto (con cui siamo passati da discussioni su #opendata e simili a Sudafrica e poi Teatro dell'oppresso!). Nel post in basso la carrellata delle idee premiate. Tre giorni davvero super!"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7270348095526162433",
        "link": "https://www.corriere.it/tecnologia/24_dicembre_02/messaggi-piu-brevi-parole-piu-facili-cosi-la-rete-negli-ultimi-30-anni-ha-semplificato-la-lingua-che-usiamo-c214d35a-fe84-4f8f-898e-b6eb15824xlk.shtml?refresh_ce",
        "text": "\"\"Patterns of Linguistic Simplification on Social Media Platforms Over Time\"\"\nL\u2019embargo sul nostro studio pubblicato su PNAS \u00e8 scaduto e i media stanno gi\u00e0 parlando del nostro lavoro! \n\n Ecco l'articolo del Corriere della Sera:\n\nhttps://lnkd.in/dEf6vKVG\n\nLo studio analizza 34 anni di social media su 8 piattaforme, scoprendo una semplificazione quasi universale del linguaggio. Messaggi pi\u00f9 brevi, vocaboli pi\u00f9 semplici, ma anche una costante innovazione.\n Key Findings:\nLinguaggio pi\u00f9 semplice e testi pi\u00f9 concisi.\nIntroduzione costante di nuovi termini.\nCambiamenti che riflettono le logiche delle piattaforme digitali.\nGrazie al Corriere della Sera per aver raccontato il nostro lavoro!",
        "inline-url": [
            "https://www.corriere.it/tecnologia/24_dicembre_02/messaggi-piu-brevi-parole-piu-facili-cosi-la-rete-negli-ultimi-30-anni-ha-semplificato-la-lingua-che-usiamo-c214d35a-fe84-4f8f-898e-b6eb15824xlk.shtml?refresh_ce"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7270337935508459520",
        "link": "https://www.linkedin.com/pulse/ho-estratto-i-35-progetti-su-giornalismo-e-finanziati-mauro-vz5gf?trackingId=6iVuiPdIj7gJSC1CnyfWVA%3D%3D",
        "text": "Giornalismo, Intelligenza Artificiale, Scraping e uno sguardo sul futuro prossimo https://lnkd.in/d-BT-rBR"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7269623909732208640",
        "text": "Le bellissime infografiche sugli OpenData dei fondi europei disegnate a mano da Martina Pugliese, PhD per Ondata e il progetto #AwareEU - Pi\u00f9 info \u00bb https://lnkd.in/dNH7_p3v"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7269414631549399043",
        "text": "\ud83d\udce2 Good news for #data and #sound lovers! \u2728"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7268723336434601984",
        "text": "Ed eccoli i risultati del nostro icityrank. Una considerazione molto semplice : finalmente! Dopo tanti anni, un percorso che \u00e8 partito da 2005  con il programma eeurope sembra essere arrivato a compimento almeno nella dimensione amministrazione digitale \n\nLa versione completa sul nostro sito www.forumpa.it"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7268175617383145473",
        "link": "https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/",
        "text": "Le migliori startup finanziate all'interno di YCombinator \nPi\u00f9 popolari: \n- Editor di codice AI: esempi includono Void, EasyCode, Ellipsis, Cosine, Greptile.\n- Sistemi PoS per cibo/bevande/ristoranti: startup come Avocado, Dripos, Polo.\n- Finanza aziendale/paghe: competitori di Gusto e Rippling, tra cui Warp e Zeal.\n- Vendite AI e gestione delle relazioni con i clienti: esempi sono Apten, Persana AI, Topo.\n- Assistenti AI per riunioni: Circleback, Onward, Sonnet, Spinach AI.\n- Assistenti legali AI: Dioptra, Leya, Tower.\n\nAree meno popolari recentemente:\n- Piattaforme di trading crypto: successo iniziale con startup come Coinbase (2014-2022).\n- Piattaforme per e-commerce: in crescita dal 2018 al 2022, ispirate da Shopify.\nCarte di spesa aziendali: spinte dal successo di Brex, ma principalmente dal 2018 al 2022.\n---"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267888722975576065",
        "text": "Molto carino, per navigare tutte le montagne d'Italia!"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267809495592939520",
        "link": "https://hackernoon.com/crypto-tool-or-data-thief-how-meme-token-hunter-bot-and-its-clones-steal-from-macos-users",
        "text": "Un'analisi molto carina sul funzionamento di uno spyware"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267805211505610752",
        "link": "https://www.agendadigitale.eu/smart-city/copernicus-satelliti-per-gestire-gli-eventi-meteo-estremi/",
        "text": "Vincenzo Patruno su Agendadigitale.eu: \u00abIl programma europeo Copernicus utilizza satelliti e sensori per monitorare e prevedere eventi meteorologici estremi, supportando le autorit\u00e0 nella gestione delle emergenze e nella comprensione dei cambiamenti climatici\u00bb. (e rilascia un sacco di #OpenData) https://lnkd.in/dea3mqMD",
        "inline-url": [
            "https://www.agendadigitale.eu/smart-city/copernicus-satelliti-per-gestire-gli-eventi-meteo-estremi/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267759339338145792",
        "text": "Only a few days left to propose a talk for the Open Research Devroom at FOSDEM! You can propose a talk until 1st December.\n\nWe invite developers & users of open tools and technologies used in a research and investigation context to contribute to the 2025 edition of FOSDEM, the largest open-source conference in Europe. \n\n**We understand research as the general process of knowledge production and inquiry**. This includes scientific research, investigative journalism, data journalism, OSINT, as well as research and investigations undertaken by NGOs, civil society, community and activist groups, etc.\n\nOur official devroom consists of 6 hours of talks held physically in Brussels on 1st February. \n\nIf you cannot make it to Brussels, we will hold an\u00a0unofficial\u00a0session consisting of about 4h of online talks on 15th February: ORDEM.\n\nWe'd love to hear from you!\n\nProposals are very straightforward and can be done quickly. More info: https://lnkd.in/deDybTM8",
        "inline-url": [
            "https://research-fosdem.github.io/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267759279967793153",
        "text": "Thanks to vera ai's support, the core functions of the innovative platform- and model-agnostic coordinated detection engine, CoorTweet, are now accessible via a public API! Stay tuned for the upcoming release of a graphical user interface. If you're curious and can't wait to explore, reach out to Anwesha Chakraborty and apply to become a beta tester."
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267503686627512320",
        "text": "Se un articolo \u00e8 \"troppo\" lungo, Rappler d\u00e0 all'utente la possibilit\u00e0 di generare un sommario con l'AI. Un esempio: https://lnkd.in/dsqUU-Xf",
        "inline-url": [
            "https://www.rappler.com/technology/suspected-china-linked-hack-united-states-telecoms-worst-nation-history/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7267439515177295872",
        "link": "https://hackernoon.com/how-to-get-started-with-free-satellite-imagery-sentinel-landsat-cbers-and-more",
        "text": "13 tool per trovare e usare immagini satellitari, e qualche dritta per muovere i primi passi. Da salvare tra i preferiti!"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7273035955576414208",
        "text": "Sono orgogliosa di condividere la pubblicazione del Bilancio Sociale 2024 di Fondazione Deloitte, un documento che racconta le attivit\u00e0 realizzate e sostenute, i risultati raggiunti e l'impatto generato nell'ultimo esercizio fiscale.\n\n\ud83d\udccc Oltre 80 iniziative realizzate in 8 anni di attivit\u00e0, con l'obiettivo di:\n- Valorizzare e tutelare la cultura, l\u2019arte e i beni artistici.\n- Creare opportunit\u00e0 di accesso all\u2019istruzione e al lavoro per tutte e tutti.\n- Sostenere le comunit\u00e0 colpite da emergenze.\n\n\ud83c\udfa8 Rinnovato impegno a sostegno dell'arte fotografica attraverso:\n- La seconda edizione del Photo Grant, il premio fotografico internazionale di Deloitte, quest'anno dedicato al tema \"Possibilities\", e rivolto sia ad artisti affermati che a talenti emergenti under 35.\n- Il sostegno alla mostra \u201cStraordinarie\u201d, che ha raccolto oltre 100 ritratti di donne che si sono distinte in diversi ambiti professionali, promuovendo l\u2019empowerment femminile e offrendo alle giovani donne modelli di riferimento a cui ispirarsi.\n\n\ud83d\udcda Focus su istruzione e mondo del lavoro con:\n- La pubblicazione di un position paper, realizzato in collaborazione con il Programma di Politiche Pubbliche di Deloitte, che esamina la situazione delle discipline tecnico-scientifiche nel nostro Paese, evidenziando il ruolo fondamentale delle competenze STEM per affrontare le principali sfide globali.\n- Il sostegno al corso di formazione online (PCTO) \"Hacking science: professioni spaziali\", per avvicinare i giovani alle STEM attraverso strumenti didattici innovativi e modelli di riferimento capaci di trasmettere il fascino e la bellezza della scienza.\n- La realizzazione e disseminazione del documentario breve \"Un punto preciso\", che riflette sull\u2019eredit\u00e0 intellettuale di Margherita Hack, a partire dalla scultura a lei dedicata, donata da Fondazione Deloitte alla citt\u00e0 di Milano.\n\n\ud83c\udf0d Sostegno alle comunit\u00e0 tramite:\n- Interventi concreti per rispondere a cinque emergenze, in Italia e all'estero, sostenendo le comunit\u00e0 colpite da conflitti e catastrofi naturali.\n\n\ud83d\udd17 Il bilancio completo \u00e8 disponibile al seguente link: https://lnkd.in/dwKpj_P2\n\n#FondazioneDeloitte #BilancioSociale2024 #Sostenibilit\u00e0 #Arte #Istruzione #STEM #Empowerment",
        "inline-url": [
            "https://www.deloitte.com/it/it/about/people/social-responsibility/bilancio-sociale-2024-deloitte-italy-fondazione-deloitte.html"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272528180308045824"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272254139345117184",
        "text": "\ud83d\uddfa\ufe0f \ud83d\ude87 Le mappe delle metropolitane non mostrano solo percorsi, ma raccontano storie di semplificazione e design. In questo video, vediamo come appaiono davvero le linee di Berlino, New York, Shanghai e altre citt\u00e0 rispetto alle loro rappresentazioni schematiche: un esempio di come la visualizzazione pu\u00f2 trasformare la complessit\u00e0 in chiarezza.\n\nFonte: https://lnkd.in/df8GWNwJ\n\n---\n\n\ud83d\uddfa\ufe0f \ud83d\ude87Subway maps don\u2019t just show routes\u2014they tell stories of simplification and design. In this video, we see how the lines of Berlin, New York, Shanghai, and other cities actually look compared to their schematic representations\u2014a great example of how visualization can turn complexity into clarity.\n\n Source: https://lnkd.in/df8GWNwJ\n\n#maps #dataviz #design",
        "inline-url": [
            "https://youtube.com/shorts/EhKiCdM4Jbg?si=oh5fpZzY9FUZVVlw",
            "https://youtube.com/shorts/EhKiCdM4Jbg?si=oh5fpZzY9FUZVVlw"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272219755569164289",
        "text": "Tema: Scaricare tutte le notizie da un sito di news e farsi creare un sommario quotidiano. \n\nSvolgimento: Ho scaricato tutti i titoli delle news su www.corriere.it e ho chiesto all'intelligenza artificiale di riassumermeli. \nDopo aver importunato per qualche ora in chat Andrea Borruso, mi ritrovo con un nuovo giochino tra dati, news ed llm, tutto fatto a manina. Dal un lato, \u00e8 vero, \u00e8 una cosa per nerd. Dall'altro per\u00f2 se avessi un bottone che ogni mattina mi esegue il giochino... avrei una rassegna stampa comodissima, aggiornata a quando voglio io, magari anche trasformabile in podcast. E il tutto senza passare dall'edicola! :-) \n\nI tool utilizzati sono:\n- curl per scaricare l'html dal sito del corriere\n- pup per estrarre dall'html prima i tag <a> con i titoli degli articoli, e poi solo i titoli\n- llm-datasette che \u00e8 il mio assistente AI preferito (anche se a dire il vero il mio assistente AI preferito \u00e8 sempre Borruso)"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272219624400711680",
        "text": "\ud83c\udf84\ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\uddf0\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddee \ud835\uddd4\ud835\uddf9\ud835\uddf9 \ud835\udddc \ud835\uddea\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\ude06\ud835\uddfc\ud835\ude02? \ud835\udde8\ud835\uddfb \ud835\uddf4\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddfc \ud835\uddf2 \ud835\uddf6 \ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6 \ud835\uddf0\ud835\uddf6 \ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddfc \ud835\uddee \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf9\ud835\uddfc.\n\nOgni anno, con l\u2019avvicinarsi del Natale, All I Want for Christmas Is You di Mariah Carey si impone come il tormentone natalizio per eccellenza, anticipando sempre pi\u00f9 il suo ingresso nelle playlist.\n\nMa quest\u2019anno i dati raccontano una storia diversa: il dominio del brano nei mesi autunnali si sta riducendo.\n\nL\u2019analisi di Joe Murphy per NBC News, basata sui dati di ascolto di Last.fm dal 2005 al 2024, mette in luce due trend interessanti, evidenti anche nella data visualization qui sotto:\n\n\ud83d\udd34 Una graduale espansione degli ascolti dal solo dicembre fino a novembre e persino ottobre, iniziata nel 2010.\n\ud83d\udd34 Un calo marcato tra il 2023 e il 2024: -35% a ottobre e -22% a novembre.\n\n\ud83c\udf84 E tu, quando hai ascoltato questa canzone per la prima volta quest\u2019anno?\n\nTrovi il link all'articolo completo con tutti i dettagli nel primo commento.\n\n---\n\n\ud83c\udf84\ud835\uddea\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01\u2019\ud835\ude00 \ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 \ud835\ude01\ud835\uddfc \ud835\uddd4\ud835\uddf9\ud835\uddf9 \ud835\udddc \ud835\uddea\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\ude06\ud835\uddfc\ud835\ude02? \ud835\uddd4 \ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddee \ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddfd \ud835\ude02\ud835\ude00 \ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1. \n\nEvery year, as Christmas approaches, All I Want for Christmas Is You by Mariah Carey dominates as the ultimate holiday hit, arriving earlier and earlier in playlists.\n\nBut this year, the data tells a different story: the song's dominance during the autumn months is slipping.\n\nJoe Murphy\u2019s analysis for NBC News, based on Last.fm listening data from 2005 to 2024, reveals two interesting trends, clearly visible in the data visualization below:\n\n\ud83d\udd34 A gradual expansion of listens from just December to November and even October, starting in 2010.\n\ud83d\udd34 A significant decline between 2023 and 2024: -35% in October and -22% in November.\n\n\ud83c\udf84 When did you hear this song for the first time this year?\n\nYou can find the link to the full article with all the details in the first comment.\n\n#dataviz #Datavisualization #christmas #Natale #MariahCarey #music #dataAnalysis"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272217413838929920",
        "text": "On\u00a0December 17th at 2 PM CET, the next Inspiring Experiences webinar of the #DigCompHub project will be devoted to\u00a0DigitalBarometer, the initiative by the\u00a0Bavarian Research Institute for Digital Transformation (#bidt)\u00a0which analyzes the digital competences of the population in Germany and compares them with those of other EU countries. On the\u00a0event's page, you find more information and the registration form: https://lnkd.in/djBBiu8R\nSee you there!",
        "link": "https://events.teams.microsoft.com/event/a085dd60-c369-47d9-8ad5-6a4ca6191efc@8d8b2be4-0c2e-4b10-8d42-9ef10987a89f",
        "inline-url": [
            "https://events.teams.microsoft.com/event/a085dd60-c369-47d9-8ad5-6a4ca6191efc@8d8b2be4-0c2e-4b10-8d42-9ef10987a89f"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272196223753732096",
        "text": "Arriva il chatbot AI di Reddit \n\nhttps://lnkd.in/dPn9RHUx\nhttps://lnkd.in/dNnkxaxb",
        "link": "https://qz.com/reddit-answers-ai-chatbot-google-openai-chatgpt-search-1851716486",
        "inline-url": [
            "https://qz.com/reddit-answers-ai-chatbot-google-openai-chatgpt-search-1851716486",
            "https://www.reddit.com/answers/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271967449707675648",
        "text": "Stiamo assumendo ! Cerchiamo un/una project manager per seguire i nostri eventi e progetti .\n\nQui tutte le informazioni: \n\nhttps://lnkd.in/dSFYd4GJ",
        "inline-url": [
            "https://www.digital360.it/lavora-con-noi/project-manager-sostituzione-maternita/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271446337282351104",
        "text": "\ud83d\udce2 L'intelligenza artificiale sta riscrivendo LinkedIn?\nUn recente studio rivela che oltre il 54% dei post lunghi in inglese su LinkedIn \u00e8 probabilmente generato dall\u2019IA. L'introduzione di strumenti di scrittura automatica ha trasformato la piattaforma in un laboratorio ideale per contenuti professionali ottimizzati.\nLinkedIn ha abbracciato l'IA, integrando strumenti di scrittura per aiutare gli utenti a creare post, aggiornare profili e scrivere messaggi diretti. Tuttavia, questa evoluzione solleva interrogativi su autenticit\u00e0 e originalit\u00e0: il confine tra contenuti generati dall\u2019uomo e dall\u2019IA \u00e8 sempre pi\u00f9 sfumato.\nLa tecnologia offre efficienza, ma anche sfide etiche. Come dovremmo bilanciare automazione e autenticit\u00e0 nel mondo professionale digitale?\n\n\ud83d\udca1 La vostra opinione conta: l\u2019IA \u00e8 uno strumento indispensabile o una minaccia per la creativit\u00e0 professionale? Condividete i vostri pensieri nei commenti!\n\n***\n\nDisclaimer: \n- questo post \u00e8 stato generato da ChatGPT4o con questo prompt: \u00abAnalizza il testo di questo articolo e scrivi in Italiano un post per linkedin che pubblicher\u00f2 sul mio profilo\u00bb, dandogli questo articolo https://lnkd.in/dHJE9G65\n\n- Questo post \u00e8 stato pubblicato perch\u00e9 ho letto la newsletter di Gianluca Diegoli, che dice di aver generato con l'AI un post che \u00e8 diventato virale, in cui analizza una ricerca in cui si dice che la met\u00e0 dei post di Linkedin siano generati con l'AI, e insomma sto sfizio me lo volevo passare anch'io.  https://lnkd.in/dq3ehHfi",
        "inline-url": [
            "https://www.wired.com/story/linkedin-ai-generated-influencers/",
            "https://lettera.minimarketing.it/p/ho-creato-un-post-virale-con-ai-su-linkedin"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271434787288989696",
        "text": "Want Claude to more closely match how you communicate? You can now upload writing samples and Claude will automatically generate custom styles, just for you."
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271433259270488064",
        "text": "\ud83c\udf1f [Announcement] The #OpenDataEditor stable release is out today! You can download version 1.2.0 here: https://lnkd.in/dQksUNtm\n\n\ud83d\udcab ODE is our new open source app that makes working with data easier for people with little to no technical skills.\n\n\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\ud83d\udcbb Now anyone can detect errors in their tables and optimise the #datainteroperability. The latest features improved at ODE are changes to the Errors Report Panel, #AI integration, and fixes to usability. \n\n\ud83d\udce9 Available for Linux, MacOS and Windows: https://lnkd.in/dvKxHwbi\n\n\ud83d\ude4f\ud83c\udffe Thanks to the kind support of\u00a0The Patrick J. McGovern Foundation, the\u00a0\nOpen Knowledge Foundation\u00a0team spent the last 10 months working to unlock the\u00a0#FrictionlessData\u00a0standards and specifications for users unfamiliar with coding.\u00a0cc Sara Petti Patricio Del Boca Romina Colman Guergana Tzatchkova Faith Kenny Evgeny Karev\n\nThe result is an app that has the potential to democratise working with open data beyond the current circles of practitioners.\n\n\ud83d\udc99 We would like to thank the #opendata community and the #OpenKnowledgeNetwork, which helped us during the user research and testing phase, and especially Storydata\u00a0and ACIJ Asociaci\u00f3n Civil por la Igualdad y la Justicia as the official testing organisations.\n\n\ud83d\udcda A course on data publishing and good practices by\u00a0Open Knowledge Brasil\u00a0is on the way. And your feedback will play a critical role as we refine and expand ODE over time.\n\nStay tuned for updates, and feel free to share your thoughts with us!\n\n#TheTechWeWant #OpenData",
        "inline-url": [
            "https://blog.okfn.org/2024/12/05/announcement-open-data-editor-1-2-0-stable-version-release/",
            "https://github.com/okfn/opendataeditor/releases/tag/v1.2.0"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7300428128215011328",
        "text": "Davvero bellissimo il reportage di Davide Del Monte dall'AI Summit di Parigi. E sempre pi\u00f9 indispensabile il sito informativo Guerredirete.it. Credo che in generale sia la fonte in lingua italiana pi\u00f9 autorevole per me, su cybersecurity, intelligenza artificiale, spy stories di Stato (tipo Paragon). \u00c8 tutta un'altra via di fare giornalismo.",
        "link": "https://www.guerredirete.it/laltra-faccia-dellai-summit-di-parigi/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7294789906260783104",
        "text": "Today, we\u2019re launching the Anthropic Economic Index, a new initiative aimed at understanding AI\u2019s impact on the economy over time. In the Index\u2019s first research report, we provide a novel analysis of how AI is being used across the modern economy.\n\nWe\u2019re open-sourcing the dataset so that economists, policy experts, and others can build on our findings, and we'll publish regular updates tracking AI usage trends.\n\nLearn more here: https://lnkd.in/eYArxXym"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7294669868853829634",
        "text": "La lista - sempre aggiornata - dei 100 tool di Generative AI \nhttps://lnkd.in/dAATP5xv",
        "inline-url": [
            "https://www.flexos.work/ai-top-100"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7294669468926906368",
        "text": "Proud to be (a little) part of, thanks to Davide Taibi! \ud83d\ude80"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7293187267135725568",
        "text": "La parola \"Slop\" \u00e8 stata scelta per indicare contenuti creati con l'Intelligenza Artificiale ma di bassissima qualit\u00e0. Cosa che pu\u00f2 capitare di fare a chiunque di  noi (nessun* esclus*) se abbiamo fretta e cadiamo nella tentazione di trovare una scorciatoia. Negli USA ovviamente \u00e8 gi\u00e0 un'emergenza, e le biblioteche pubbliche si stanno riempendo di Slop (SpoilerAlert: Trump non c'entra :P) \n\nhttps://lnkd.in/d2vdw2kT",
        "link": "https://www.404media.co/ai-generated-slop-is-already-in-your-public-library-3/",
        "inline-url": [
            "https://www.404media.co/ai-generated-slop-is-already-in-your-public-library-3/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7292479452461043713",
        "text": "Ultimamente nei meeting online vedo sempre pi\u00f9 spesso utenti \"sintetici\" che sfruttano l'AI per ascoltare la conversazione e creare un summary disponibile per chiunque all'interno della call. Il pi\u00f9 diffuso \u00e8 Read.ai, e lo consiglio caldamente!",
        "link": "https://www.read.ai/it"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7290288086133956608",
        "text": "Oggi faccio lezione qui, parleremo di 15 casi d'uso dell'Intelligenza Artificiale per il giornalismo. Stamattina ho pensato: cavolo, ne avrei dovuti aggiungere altri 35!"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7289663076964982785",
        "text": "L'altro giorno ero in difficolt\u00e0: volevo un tool AI per creare una sintesi audio in italiano da un documento in italiano. NotebookLM di Google li fa solo in inglese e quindi \u00e8 un casino. \nTuttavia ho acceso la lampada per chiamare in soccorso il mio superoe, che mi ha detto. Basta che gli dici: \"Create an Italian Podcast. Do not create an English Podcast\". \nE funziona, porca miseria!  \n\nSe non hai mai usato NotebookLM: \u00e8 un tool di Google dove carichi, pdf, video youtube, o altro, e lui ti genera sia delle sintesti che una chat per navigare il documento. https://lnkd.in/eNvJxiaV",
        "inline-url": [
            "https://notebooklm.google.com/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7288886208414257152",
        "text": "Dopo l'uscita degli USA e le minacce di uscire dell'Italia, Roberta Villa parla del ruolo e dei numeri dell'OMS https://lnkd.in/dABXauYi",
        "inline-url": [
            "https://robertavilla.substack.com/p/48-a-che-cosa-serve-loms"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7288480009013334017",
        "text": "Siamo usciti ieri su Il Bo Live con la seconda parte di una lunga e articolata inchiesta collaborativa nella quale come FACTA.eu siamo stati coinvolti, il Forever Lobbying Project. Un progetto che parla di PFAS, in Europa, del loro impatto, dei costi ad essi associati, dei rischi a lungo termine e delle possibili azioni di contenimento e di gestione.\n\nUno sforzo internazionale che ha visto 46 giornalisti e quasi 30 newsrooms lavorare per oltre un anno per rivelare l'intenso lavoro di lobby delle aziende chimiche nei confronti dei governi e della commissione europea per evitare la messa al bando di questi \"inquinanti eterni\". Abbiamo lavorato per\u00f2 anche sulla stima dei costi previsti per eliminare i PFAS dall'ambiente e sui falsi o errati argomenti portati da molte aziende e purtroppo anche da alcuni scienziati per minimizzare la portata del danno e del rischio. \n\nSu Il Bo Live abbiamo raccolto i dati relativi ai costi reali, enormi e documentati, sostenuti dai cittadini e dai gestori delle acque per affrontare il problema dell'enorme e persistente inquinamento nella falda acquifera in Veneto associato con gli scarichi dell'azienda Miteni, attualmente sotto processo. E abbiamo guardato anche agli aspetti tecnologici: quali sono oggi le possibili strategie e tecniche di risanamento, quali gli aspetti critici? \n\nMa soprattutto, ci siamo chiesti, cosa dovremmo avere imparato da questa storia? Quali sono le sue ricadute anche politiche, oltre che etiche?",
        "link": "http://ilbolive.unipd.it/it/news/societa/pfas-ripulire-risanare-vietare"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7288457999298228224",
        "text": "Ci vorrebbe un AI-amico",
        "link": "https://blog.google/products/gemini/new-gemini-app-updates-android/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7288089072600829953",
        "text": "Un gran bel lavoro di Greenpeace sull'inquinamento delle acque da PFAS. \n\nhttps://lnkd.in/d-ez9j5q",
        "inline-url": [
            "https://www.greenpeace.org/italy/rapporto/26152/la-prima-mappa-della-contaminazione-da-pfas-in-italia/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7287859017610072065",
        "text": "Open tender alert!!! \ud83d\udd14 \n\nUnder the DSA, the Commission is mandated to issue a report on \"the way that this Regulation interacts with other legal acts\". We are procuring a study to reinforce our in-house work in this area. It is a short-time contract, but intensive. Feel free to share among your networks! \n\nDeadline: 24/02/2025.",
        "link": "https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/opportunities/tender-details/fe873a7c-afc4-4306-b6e7-c970e6a606ff-CN"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7287385975234682881",
        "text": "Ogni contribuente paga un grosso importo annuale in tasse per la Sanit\u00e0 (nel mio caso \u00e8 circa il 17%). \n\nRoberta Villa ci avverte per\u00f2 dicendo che: \u00abCi sono gi\u00e0 milioni di italiani senza medico di medicina generale. Entro il 2027 saranno pi\u00f9 di uno su 4\u00bb\n\nRiferimenti: \n- la Newsletter di Roberta Villa da cui \u00e8 tratto la citazione https://lnkd.in/dfsHvqeU\n- Il link dell'Agenzia delle Entrate dove chiunque pu\u00f2 verificare (dopo login) come vengono spese le tasse versate https://lnkd.in/d9EBTJcC",
        "inline-url": [
            "https://robertavilla.substack.com/p/47-sos-cercasi-medici-disperatamente",
            "https://dichiarazioneprecompilata.agenziaentrate.gov.it/PrecomWeb/visualizza/destinazione-imposte"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7287019800655007744",
        "text": "Per circa 10 anni Facebook e (un po' meno) Google hanno finanziato il fact-checking in tutto il mondo. Oggi Facebook dice basta e questa scelta rischia di depotenziare e in certi casi (temo) far chiudere le organizzazioni che se ne occupano, perch\u00e9 resteranno senza soldi. Nel link in basso c'\u00e8 una spiegazione di dettaglio.\n\nIl tutto avviene in un contesto, a livello certamente Italiano ed Europeo, in cui tanti editori e tanti giornalisti del nostro continente hanno sottovalutato enormemente questa questione (basti pensare che l'unico storico team di data journalism e fact-checking \u00e8 'Les Decodeurs' a Le Monde, che saggiamente un\u00ec le due cose e le internalizz\u00f2). \n\nIl bicchiere sarebbe per\u00f2 mezzo pieno, se all'improvviso la Commissione Europea, gli Editori Europei e la Filantropia Europea finalmente unissero le forze per difendere l'Informazione, che il vero caposaldo della democrazia.",
        "link": "https://reutersinstitute.politics.ox.ac.uk/news/amid-war-vicious-attacks-and-political-turmoil-global-fact-checkers-fear-impact-end-metas"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7286297051041067008",
        "text": "In un mondo che sembra complicarsi tantissimo con il ritorno di Trump, c'\u00e8 una tendenza crescente verso un ecosistema digitale sempre pi\u00f9 pieno di monnezza. I principali produttori di questa monnezza, anche se c'\u00e8 l'AI, siamo in qualche modo sempre noi, ma ne siamo soprattutto i destinatari.\n\nEd Zitron, uno dei miei fari-guida, ne parla in maniera davvero inquietante nella sua monumentale newsletter. Non ci resta che \u00abcercare e saper riconoscere chi e cosa, in mezzo all\u2019inferno, non \u00e8 inferno, e farlo durare, e dargli spazio\u00bb, come dice un mio amico siculo. \n\nLe cose stanno andando di male in peggio, insomma, ma c'\u00e8 ancora una speranza, e ancora una volta dipende da noi.",
        "link": "https://www.wheresyoured.at/the-slop-society/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7285650308335104000",
        "text": "La classifica della \"Qualit\u00e0 della Vita\" delle donne, una novit\u00e0 de Il Sole 24 Ore, che ho scoperto da Donata Columbro \nhttps://lnkd.in/dagXG6Tv",
        "inline-url": [
            "https://lab24.ilsole24ore.com/qualita-della-vita-donne/#"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7285322582843633664",
        "text": "Linkedin tutta la vita! (O almeno, per le prossime 24 ore)"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7284849240546177024",
        "text": "Come sta cambiando il mondo del lavoro secondo il report del World Economic Forum raccontato da Pasquale Popolizio. DA LEGGERE!",
        "link": "https://ia2023.it/2025/01/11/the-future-of-jobs-report-2025/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7284229266047717376",
        "text": "\"\ud83d\udd25Rampini dal Corriere riporta una serie di errori e inesattezze per corroborare l\u2019insopportabile retorica dell\u2019\u201cideologia\u201d nella transizione ecologica e finanche nella fisica del clima. Contrariamente a quanto dice, probabilit\u00e0 e intensit\u00e0 degli incendi sono in aumento a causa degli \u201cumanissimi\u201d cambiamenti climatici. \n\nCerto, le soluzioni passano anche da una gestione corretta della vegetazione e delle infrastrutture, ma questo non deve oscurare l\u2019obiettivo di azzeramento delle emissioni. Soprattutto dopo che il 2024 ha superato in media la temperatura di 1,5\u00b0C per la prima volta\"\n\n\ud83d\udc49l\u2019articolo di Jacopo Mengarelli",
        "link": "https://www.scienzainrete.it/articolo/no-gli-incendi-california-non-sono-%E2%80%9Cideologici%E2%80%9D/jacopo-mengarelli/2025-01-12"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7283523701092798464",
        "text": "Condivido parola per parola"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7283445326336679937",
        "text": "Che cosa pensereste di una startup da cui se ne sono andati quasi tutti i principali dirigenti e cofondatori, che ha chiuso il 2024 con un rosso di 5 miliardi di dollari e che deve fare fronte a una marea di cause legali? La stessa startup i cui costi operativi hanno raggiunto cifre colossali non ha ancora dimostrato di avere un modello di business sostenibile e i cui progressi tecnologici stanno gi\u00e0 dando segnali di rallentamento?\n\nPur se afflitta da tutti i problemi descritti in apertura, OpenAI continua a godere di un\u2019enorme fiducia e le sue prospettive future non vengono mai messe in discussione. OpenAI \u00e8 riuscita lo scorso ottobre a raccogliere 6,6 miliardi di dollari per una valutazione da 157 miliardi di dollari. \n\nPartiamo proprio da questo aspetto: i finanziamenti. Per quanto i vari round in cui le startup riescono a raccogliere enormi quantit\u00e0 di denaro da investitori privati vengano solitamente celebrati, in alcuni casi \u00e8 anche utile porsi una domanda: perch\u00e9 la startup in questione, ovvero OpenAI, ha bisogno di raccogliere una tale mole di denaro?\n\nLa ragione \u00e8 tutta negli enormi costi sostenuti dalla societ\u00e0 guidata da Sam Altman per sviluppare i Large Language Model alla base di ChatGPT: nel 2024, OpenAI ha speso 9 miliardi di dollari incassandone 4. Significa che, in un solo anno, la societ\u00e0 di Sam Altman ha bruciato circa 5 miliardi di dollari. Il che spiegherebbe la necessit\u00e0 di raccogliere in tempi cos\u00ec brevi ulteriori e miliardari finanziamenti.\n\nNulla di tutto ci\u00f2 significa che OpenAI sia destinata alla bancarotta o che l\u2019intelligenza artificiale generativa si riveler\u00e0 un flop. Quel che invece \u00e8 strano \u00e8 che nessuno metta in discussione la situazione della societ\u00e0 di Sam Altman, dal punto di vista finanziario e non solo. \n\nIn poche parole, OpenAI \u00e8 diventata too big to fail? Ci siamo aggrappati talmente tanto alla narrazione secondo cui l\u2019intelligenza artificiale generativa cambier\u00e0 il mondo, che \u00e8 diventato impossibile anche solo immaginare che la startup simbolo di questa auspicata rivoluzione possa deludere le aspettative?\n\nE poi ci sono le situazioni caotiche interne (con continui addii di figure chiave), le prestazioni deludenti \u2013 secondo gli stessi programmatori di OpenAI \u2013 dei successori di GPT-4, il timore che la legge di scala dell\u2019intelligenza artificiale venga sostituita dalla legge dei ritorni decrescenti e parecchio altro ancora. \n\nQuesto \u00e8 solo un piccolo estratto, trovate tutto su Guerre di Rete \u2014> https://lnkd.in/dvVRuHN7",
        "inline-url": [
            "https://www.guerredirete.it/tutti-i-guai-di-openai/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7283052390168104961",
        "text": "Ma quindi che possiamo fare con l'Intelligenza Artificiale? Casi d'uso e soluzioni della nostra quotidianit\u00e0 sono la risposta migliore: il ricettario dello \"chef\" Massimiliano Turazzini per capire cosa cucinare e, soprattutto, come!",
        "link": "https://www.01net.it/category/intelligenza-artificiale/ai-cookbook/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7282682498659028992",
        "text": "Se mi dicessero \"scegli un'unica persona da seguire e consigliare per tenersi aggiornat\u0259 sull'Intelligenza Artificiale\", direi senza ombra di dubbio Simon Willinson. La ricchezza delle informazioni che condivide e degli strumenti che crea \u00e8 impressionante. Ecco il suo sommario, meraviglioso del 2024. \nhttps://lnkd.in/dPTyXzw9",
        "link": "https://simonw.substack.com/p/things-we-learned-about-llms-in-2024",
        "inline-url": [
            "https://simonw.substack.com/p/things-we-learned-about-llms-in-2024"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7282320102170017793",
        "text": "Circa un anno fa nasceva Liberiamoli Tutti, la meravigliosa campagna per l'apertura dei dati pubblici pensata da Andrea Borruso e Davide Del Monte, sostenuta da Ondata, Info.nodes, ActionAid e Transparency, e alla quale do una mano anch'io. Ogni mese sono stati aperti e resi accessibili dati di ogni genere (dai flussi migratori alle case con presenza di amianto, dagli studenti che hanno rinunciato all'ora di religione a scuola ai finanziamenti ai partiti. I dati sono stati riusati da molte organizzazioni, come ad esempio Il Sole 24 Ore, giusto per citarne una. Un anno dopo, ecco le storie dei dati liberati: usali anche tu, sono #OpenData!",
        "link": "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-buon-2025"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7281574529989042177",
        "text": "Si chiama DeepSeek-v3 ed \u00e8 il - diciamo cos\u00ec - ChatGPT made in Cina. Pubblicato a Natale 2024, pare sia uno dei pi\u00f9 grandi modelli in circolazione (ben pi\u00f9 grande di OpenAI, Sonnet e altri svariati modelli e tool di Intelligenza Artificiale). \nInfo: \n- https://chat.deepseek.com/\n- https://lnkd.in/dP2KfFda",
        "inline-url": [
            "https://simonwillison.net/2024/Dec/25/deepseek-v3/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7281228784362541056",
        "text": "CPJ, RSF and IJF call for the release of Italian journalist Cecilia Sala",
        "link": "https://www.journalismfestival.com/news/cpj-rsf-ijf-cecilia-sala/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7281022411586613248",
        "text": "New call for a PhD position connected to FUTUREDATA4EU programme, in cooperation with WIPO-UN.\nhttps://lnkd.in/d6nw-Gxz\n\nWe are looking for smart, motivated, skilled PhD candidates for challenging research. The person will be integrated into a large team devoted to achieving innovative and outstanding goals.\n\nTitle: \"Data Analytics and AI for supporting legislative assistance at WIPO: a neuro-symbolic approach\"\n\nDeadline for the submission of applications: 10 March 2025 at 2 pm CEST (Italian time).\n\n#AI,  #AkomaNtoso #LLM #AIandLaw #HyperModeLex",
        "inline-url": [
            "https://site.unibo.it/futuredata4eu/en/phd-program"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7281022137857957889",
        "text": "\ud83c\udf1f\ud835\udddc \ud835\uddf4\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6 \"\ud835\uddee \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\ude00\ud835\uddfc\" \ud835\uddf1\ud835\uddf6 \ud835\udde3\ud835\uddee\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddfc \ud835\uddd9\ud835\uddfc\ud835\ude05\u00a0\nConcedetemi un piccolo \ud835\ude33\ud835\ude22\ud835\ude2f\ud835\ude35 di inizio anno sui celebri (o famigerati?) grafici usati da Paolo Fox per descrivere l'andamento dei segni zodiacali. Chi mi seguiva gi\u00e0 su Twitter lo sa: questi grafici, presenti da anni sulla TV nazionale, sono ormai un appuntamento fisso dell'astrologo pi\u00f9 noto d'Italia.\n\n\u2753\ud835\udde3\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddf0\ud835\uddf5\u00e9 \"\ud835\uddf4\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6 \ud835\uddee \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\ude00\ud835\uddfc\"?\nSemplice: sull'asse verticale di amore, fortuna e lavoro manca completamente una scala numerica. Di conseguenza, non \u00e8 chiaro cosa rappresentino davvero le linee che salgono o scendono. Un mistero astrologico o semplicemente un caso di data visualization approssimativa?\n\nPotremmo aprire un dibattito sulla validit\u00e0 degli oroscopi (e sul senso di usare la visualizzazione dati in questo contesto), ma resta il fatto che presentare grafici con errori cos\u00ec evidenti non aiuta certo a rendere il messaggio pi\u00f9 chiaro o credibile.\n\nChe ne pensate di questi grafici? C'\u00e8 un modo migliore per raccontare l'oroscopo con i dati?\n\nGrazie a Andrea Borruso e Maurizio Napolitano per avermi ricordato l'esistenza di questi grafici.\n\n\ud83d\udd17Fonte: Rai Play (link nel primo commento)\n\n---\n\n\ud83c\udf1f\ud835\udde7\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \"\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddfc\ud835\uddfa\" \ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\ude00 \ud835\uddfc\ud835\uddf3 \ud835\udde3\ud835\uddee\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddfc \ud835\uddd9\ud835\uddfc\ud835\ude05\nLet me start the year with a little \ud835\ude33\ud835\ude22\ud835\ude2f\ud835\ude35 about the infamous charts used by Paolo Fox, one of Italy's most popular astrologers, to illustrate the fortunes of zodiac signs throughout the year. These charts, featured annually on national television, have become something of a tradition\u2014but not necessarily for the right reasons.\n\n\u2753\ud835\uddea\ud835\uddf5\ud835\ude06 \"\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddfc\ud835\uddfa\" \ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\ude00?\nBecause the vertical axis for love, luck, and work has no numerical scale whatsoever. As a result, it's impossible to understand what the rising or falling lines are actually meant to represent. A celestial mystery or just a case of data visualization gone wrong?\n\nWe could debate the validity of horoscopes (and whether data visualization even has a place here), but it\u2019s disappointing to see such poorly designed visuals presented on public television. Errors like these undermine the clarity\u2014and perhaps even the credibility\u2014of the message being conveyed.\n\nWhat do you think of these charts? How would you visualize a horoscope more effectively?\n\nThanks to Andrea Borruso and Maurizio Napolitano for reminding me of the existence of these charts.\n\n\ud83d\udd17Source: Rai Play (link in first comment)\n\n#dataviz #datavisualization #horrorchart #oroscopo"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7280861798071685121",
        "text": "Imperdibile \"buon anno nuovo\" sugli #OpenData di Vincenzo Patruno",
        "link": "https://www.agendadigitale.eu/cittadinanza-digitale/data-management/open-data-in-italia-si-puo-fare-di-piu-i-risultati-del-maturity-report-2024/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7278737044552507392",
        "text": "Many teachers are skeptical about the utility of AI...\n\nHere the #UK Department for Education documented Use Cases for #GenAI in #Education - #User #Research Report\n\nThe report examines the collaboration between educational institutions and the UK Department for Education to assess the use of GenAI in automating routine educational tasks. \n\nSeveral innovative use cases for generative AI (GenAI) in education that were explored during the hackathons and proof-of-concept (PoC) development. \n\na) #LessonPlan or activity adaptor: A tool that can adapt existing lesson plans and tailor lesson activities to the specific context and needs of individual classes or students. \nb) #Feedback and revision activity generator: The PoC tool developed in this project focused on reviewing student work, providing personalized feedback, and generating tailored revision activities based on the individual student's errors and areas for improvement. \nc) #QuestionGenerator: A tool that can automatically generate graded, lesson plan-aligned questions based on information from sources such as lesson plans, objectives, and curriculum materials. \nd) #Disabilities #SupportTool: A tool designed to assist teachers in adapting lesson content to meet the specific needs of students with Special Educational Needs and Disabilities (SEND). \ne) #Parent and carer communications tool: A tool that can generate communications with parents and carers, such as school newsletters or emails about upcoming events. \nf) #PolicyGenerator: A tool that can support the generation of school policies based on submitted school characteristics, existing policy documents, and national legislation or guidance. \n\nThree Challenges Identified:\n\n- \u26a0\ufe0fModel capabilities and limitations: While GenAI models showed potential in certain tasks like generating lesson plans or activities, there were significant limitations in more complex tasks, such as accurately marking student work or generating comprehensive feedback.\n\n- \ud83d\udea8User trust and acceptance: Many teachers expressed concerns about trusting GenAI tools for tasks like providing feedback, and some were worried about becoming overly reliant on these tools.\n\n- \u23f0Need for training and guidance: Teachers reported a need for time, training, funding, and expert support to increase their knowledge and skills in using GenAI tools in their practice, as well as guidance on how to use AI safely and effectively.\n\nFive aspects to improve:\n\ni) #DataPrivacy and safety\nii) #Adoption #Reluctance\niii) #Lack of #Personalization \niv) #Accuracy of #AI \nv) #Implementation #Barriers \n\nvia Martin Ebers\nhttps://lnkd.in/ekbHKxyS\n\nSource:\nFaculty AI, National Institute of Teaching, ImpactEd Group, & Department for Education. (2024). Use Cases for Generative AI in Education: User Research Report. UK Government"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7278307376850436096",
        "text": "20 anni di Internet: da 1 a 5,4 miliardi di utenti connessi \nhttps://lnkd.in/dtRM559g",
        "inline-url": [
            "https://www.mckinsey.com/featured-insights/sustainable-inclusive-growth/charts/the-world-goes-online?cid=other-eml-chr-mip-mck&hlkid=ee7d25d0db0549b9bbf676a80bdd3557&hctky=9749332&hdpid=060d7c09-44a1-4c24-8ba8-ab5664938181"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7276850278522327040",
        "text": "10 data trends per il 2025. Tutt\u0259 d'accordo? \nhttps://lnkd.in/dYASqCB7",
        "link": "https://www.reddit.com/r/data/comments/1hfhxk5/top_10_powerful_data_trends_for_2025_and_beyond/",
        "inline-url": [
            "https://www.reddit.com/r/data/comments/1hfhxk5/top_10_powerful_data_trends_for_2025_and_beyond/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7276510531014787072",
        "text": "Qualche giorno offline (ci provo!).\nE nel frattempo tanti auguri :-) \ud83c\udf85 \ud83c\udf32"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7275793302640021504",
        "text": "Quante probabilit\u00e0 ci sono che due persone che fanno il compleanno lo stesso giorno si trovino nella stessa stampa? Carinissimo paradosso del compleanno raccontato visualmente da ThePudding :-) https://lnkd.in/dC3c9BKJ",
        "link": "https://pudding.cool/2018/04/birthday-paradox/",
        "inline-url": [
            "https://pudding.cool/2018/04/birthday-paradox/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7275468685635391488",
        "text": "I dati del PNRR sono vecchi, sporchi e cattivi. Tra le pochissime fonti attendibili c'\u00e8 openpolis, che come associazione Ondata supportiamo nella richieste di accesso. Aprire questi dati permetterebbe alla cittadinanza di contribuire a monitorare la spesa e capire come lo Stato sta spendendo i nostri soldi. \nhttps://lnkd.in/dnZGKaWv",
        "inline-url": [
            "https://www.openpolis.it/i-dati-aggiornati-sulla-spesa-dei-fondi-pnrr-confermano-le-difficolta-e-i-ritardi/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7275415815217106944",
        "link": "https://techcrunch.com/2024/11/27/blueskys-open-api-means-anyone-can-scrape-your-data-for-ai-training/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7275136488726540288",
        "text": "Dataviz accessibility principles, demonstrated by the 2024 presidential election dashboards: \u00e8 un'analisi comparativa dei livelli di accessibilit\u00e0 (meglio, inaccessibilit\u00e0!) di visualizzazioni di dati! \nSuper interessante e di ispirazione!",
        "link": "https://fossheim.io/writing/posts/2024-dataviz-a11y-elections/"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7275083639489449984",
        "text": "Solo Musk aveva puntato tutto su Trump https://lnkd.in/d65qKv4j",
        "inline-url": [
            "https://www.sparklinecapital.com/post/partisan-investing"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7274654165706952705",
        "text": "\ud83c\udfc6\ud835\uddd4\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\uddf2 \ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf9'\ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddd5\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf3\ud835\ude02\ud835\uddf9 \ud835\uddd4\ud835\ude04\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1\ud835\ude00 \ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff0\nDa oggi \u00e8 possibile candidare data visualization pubblicate tra il 1\u00b0 settembre 2023 e il 31 dicembre 2024 per l\u2019edizione 2024 degli Information is Beautiful Awards.\nUn\u2019occasione per mettere in luce lavori che riflettono impegno e creativit\u00e0, realizzati come singoli professionisti o in team.\n\n\ud83d\udcc5 Le candidature sono aperte fino al 31 gennaio 2025.\n\n\ud83d\udd17 https://lnkd.in/d_Nvqixk\n\n---\n\n\ud83c\udfc6 \ud835\udde6\ud835\ude02\ud835\uddef\ud835\uddfa\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude00 \ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude04 \ud835\uddfc\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\udfee\ud835\udfec\ud835\udfee\ud835\udff0 \ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\uddd5\ud835\uddf2\ud835\uddee\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf3\ud835\ude02\ud835\uddf9 \ud835\uddd4\ud835\ude04\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1\ud835\ude00\nStarting today, you can submit data visualizations published between September 1, 2023, and December 31, 2024, for the 2024 edition of the Information is Beautiful Awards.\nThis is a chance to showcase projects that demonstrate dedication and creativity, whether created individually or as part of a team.\n\n\ud83d\udcc5 Submissions are open until January 31, 2025.\n\n\ud83d\udd17 https://lnkd.in/d_Nvqixk\n\n#dataviz #datavisualization #contest #awards #infographic #design",
        "inline-url": [
            "https://www.informationisbeautifulawards.com/",
            "https://www.informationisbeautifulawards.com/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7274408908130054144",
        "text": "I dati in tempo reale sono gestibili o problematici per una testata online? Quanto \u00e8 competente la audience e quanto viene aiutata dai giornalisti, per interpretare in maniera equilibrata tutti questi dati? \nAmo tantissimo i dati, quindi non posso parlarne solo con l'Armadillo :-)"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7274333861008789504",
        "text": "I dati sugli istituti penitenziari, che finalmente sono stati liberati nell'iniziativa Liberiamoli Tutti: Andrea Borruso e Riccardo Saporiti\nhttps://lnkd.in/dgyaj-e7",
        "link": "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-numero-11",
        "inline-url": [
            "https://datibenecomune.substack.com/p/liberiamoli-tutti-numero-11"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7273035955576414208",
        "text": "Sono orgogliosa di condividere la pubblicazione del Bilancio Sociale 2024 di Fondazione Deloitte, un documento che racconta le attivit\u00e0 realizzate e sostenute, i risultati raggiunti e l'impatto generato nell'ultimo esercizio fiscale.\n\n\ud83d\udccc Oltre 80 iniziative realizzate in 8 anni di attivit\u00e0, con l'obiettivo di:\n- Valorizzare e tutelare la cultura, l\u2019arte e i beni artistici.\n- Creare opportunit\u00e0 di accesso all\u2019istruzione e al lavoro per tutte e tutti.\n- Sostenere le comunit\u00e0 colpite da emergenze.\n\n\ud83c\udfa8 Rinnovato impegno a sostegno dell'arte fotografica attraverso:\n- La seconda edizione del Photo Grant, il premio fotografico internazionale di Deloitte, quest'anno dedicato al tema \"Possibilities\", e rivolto sia ad artisti affermati che a talenti emergenti under 35.\n- Il sostegno alla mostra \u201cStraordinarie\u201d, che ha raccolto oltre 100 ritratti di donne che si sono distinte in diversi ambiti professionali, promuovendo l\u2019empowerment femminile e offrendo alle giovani donne modelli di riferimento a cui ispirarsi.\n\n\ud83d\udcda Focus su istruzione e mondo del lavoro con:\n- La pubblicazione di un position paper, realizzato in collaborazione con il Programma di Politiche Pubbliche di Deloitte, che esamina la situazione delle discipline tecnico-scientifiche nel nostro Paese, evidenziando il ruolo fondamentale delle competenze STEM per affrontare le principali sfide globali.\n- Il sostegno al corso di formazione online (PCTO) \"Hacking science: professioni spaziali\", per avvicinare i giovani alle STEM attraverso strumenti didattici innovativi e modelli di riferimento capaci di trasmettere il fascino e la bellezza della scienza.\n- La realizzazione e disseminazione del documentario breve \"Un punto preciso\", che riflette sull\u2019eredit\u00e0 intellettuale di Margherita Hack, a partire dalla scultura a lei dedicata, donata da Fondazione Deloitte alla citt\u00e0 di Milano.\n\n\ud83c\udf0d Sostegno alle comunit\u00e0 tramite:\n- Interventi concreti per rispondere a cinque emergenze, in Italia e all'estero, sostenendo le comunit\u00e0 colpite da conflitti e catastrofi naturali.\n\n\ud83d\udd17 Il bilancio completo \u00e8 disponibile al seguente link: https://lnkd.in/dwKpj_P2\n\n#FondazioneDeloitte #BilancioSociale2024 #Sostenibilit\u00e0 #Arte #Istruzione #STEM #Empowerment",
        "inline-url": [
            "https://www.deloitte.com/it/it/about/people/social-responsibility/bilancio-sociale-2024-deloitte-italy-fondazione-deloitte.html"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272528180308045824"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272254139345117184",
        "text": "\ud83d\uddfa\ufe0f \ud83d\ude87 Le mappe delle metropolitane non mostrano solo percorsi, ma raccontano storie di semplificazione e design. In questo video, vediamo come appaiono davvero le linee di Berlino, New York, Shanghai e altre citt\u00e0 rispetto alle loro rappresentazioni schematiche: un esempio di come la visualizzazione pu\u00f2 trasformare la complessit\u00e0 in chiarezza.\n\nFonte: https://lnkd.in/df8GWNwJ\n\n---\n\n\ud83d\uddfa\ufe0f \ud83d\ude87Subway maps don\u2019t just show routes\u2014they tell stories of simplification and design. In this video, we see how the lines of Berlin, New York, Shanghai, and other cities actually look compared to their schematic representations\u2014a great example of how visualization can turn complexity into clarity.\n\n Source: https://lnkd.in/df8GWNwJ\n\n#maps #dataviz #design",
        "inline-url": [
            "https://youtube.com/shorts/EhKiCdM4Jbg?si=oh5fpZzY9FUZVVlw",
            "https://youtube.com/shorts/EhKiCdM4Jbg?si=oh5fpZzY9FUZVVlw"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272219755569164289",
        "text": "Tema: Scaricare tutte le notizie da un sito di news e farsi creare un sommario quotidiano. \n\nSvolgimento: Ho scaricato tutti i titoli delle news su www.corriere.it e ho chiesto all'intelligenza artificiale di riassumermeli. \nDopo aver importunato per qualche ora in chat Andrea Borruso, mi ritrovo con un nuovo giochino tra dati, news ed llm, tutto fatto a manina. Dal un lato, \u00e8 vero, \u00e8 una cosa per nerd. Dall'altro per\u00f2 se avessi un bottone che ogni mattina mi esegue il giochino... avrei una rassegna stampa comodissima, aggiornata a quando voglio io, magari anche trasformabile in podcast. E il tutto senza passare dall'edicola! :-) \n\nI tool utilizzati sono:\n- curl per scaricare l'html dal sito del corriere\n- pup per estrarre dall'html prima i tag <a> con i titoli degli articoli, e poi solo i titoli\n- llm-datasette che \u00e8 il mio assistente AI preferito (anche se a dire il vero il mio assistente AI preferito \u00e8 sempre Borruso)"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272219624400711680",
        "text": "\ud83c\udf84\ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\ude00\ud835\ude02\ud835\uddf0\ud835\uddf0\ud835\uddf2\ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\uddee \ud835\uddd4\ud835\uddf9\ud835\uddf9 \ud835\udddc \ud835\uddea\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\ude06\ud835\uddfc\ud835\ude02? \ud835\udde8\ud835\uddfb \ud835\uddf4\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddfc \ud835\uddf2 \ud835\uddf6 \ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6 \ud835\uddf0\ud835\uddf6 \ud835\uddee\ud835\uddf6\ud835\ude02\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddfc \ud835\uddee \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddf9\ud835\uddfc.\n\nOgni anno, con l\u2019avvicinarsi del Natale, All I Want for Christmas Is You di Mariah Carey si impone come il tormentone natalizio per eccellenza, anticipando sempre pi\u00f9 il suo ingresso nelle playlist.\n\nMa quest\u2019anno i dati raccontano una storia diversa: il dominio del brano nei mesi autunnali si sta riducendo.\n\nL\u2019analisi di Joe Murphy per NBC News, basata sui dati di ascolto di Last.fm dal 2005 al 2024, mette in luce due trend interessanti, evidenti anche nella data visualization qui sotto:\n\n\ud83d\udd34 Una graduale espansione degli ascolti dal solo dicembre fino a novembre e persino ottobre, iniziata nel 2010.\n\ud83d\udd34 Un calo marcato tra il 2023 e il 2024: -35% a ottobre e -22% a novembre.\n\n\ud83c\udf84 E tu, quando hai ascoltato questa canzone per la prima volta quest\u2019anno?\n\nTrovi il link all'articolo completo con tutti i dettagli nel primo commento.\n\n---\n\n\ud83c\udf84\ud835\uddea\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\ude01\u2019\ud835\ude00 \ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddf4 \ud835\ude01\ud835\uddfc \ud835\uddd4\ud835\uddf9\ud835\uddf9 \ud835\udddc \ud835\uddea\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf3\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddf6\ud835\ude00 \ud835\ude06\ud835\uddfc\ud835\ude02? \ud835\uddd4 \ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude01 \ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1 \ud835\ude01\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddee \ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddfd \ud835\ude02\ud835\ude00 \ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1. \n\nEvery year, as Christmas approaches, All I Want for Christmas Is You by Mariah Carey dominates as the ultimate holiday hit, arriving earlier and earlier in playlists.\n\nBut this year, the data tells a different story: the song's dominance during the autumn months is slipping.\n\nJoe Murphy\u2019s analysis for NBC News, based on Last.fm listening data from 2005 to 2024, reveals two interesting trends, clearly visible in the data visualization below:\n\n\ud83d\udd34 A gradual expansion of listens from just December to November and even October, starting in 2010.\n\ud83d\udd34 A significant decline between 2023 and 2024: -35% in October and -22% in November.\n\n\ud83c\udf84 When did you hear this song for the first time this year?\n\nYou can find the link to the full article with all the details in the first comment.\n\n#dataviz #Datavisualization #christmas #Natale #MariahCarey #music #dataAnalysis"
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272217413838929920",
        "text": "On\u00a0December 17th at 2 PM CET, the next Inspiring Experiences webinar of the #DigCompHub project will be devoted to\u00a0DigitalBarometer, the initiative by the\u00a0Bavarian Research Institute for Digital Transformation (#bidt)\u00a0which analyzes the digital competences of the population in Germany and compares them with those of other EU countries. On the\u00a0event's page, you find more information and the registration form: https://lnkd.in/djBBiu8R\nSee you there!",
        "link": "https://events.teams.microsoft.com/event/a085dd60-c369-47d9-8ad5-6a4ca6191efc@8d8b2be4-0c2e-4b10-8d42-9ef10987a89f",
        "inline-url": [
            "https://events.teams.microsoft.com/event/a085dd60-c369-47d9-8ad5-6a4ca6191efc@8d8b2be4-0c2e-4b10-8d42-9ef10987a89f"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7272196223753732096",
        "text": "Arriva il chatbot AI di Reddit \n\nhttps://lnkd.in/dPn9RHUx\nhttps://lnkd.in/dNnkxaxb",
        "link": "https://qz.com/reddit-answers-ai-chatbot-google-openai-chatgpt-search-1851716486",
        "inline-url": [
            "https://qz.com/reddit-answers-ai-chatbot-google-openai-chatgpt-search-1851716486",
            "https://www.reddit.com/answers/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271967449707675648",
        "text": "Stiamo assumendo ! Cerchiamo un/una project manager per seguire i nostri eventi e progetti .\n\nQui tutte le informazioni: \n\nhttps://lnkd.in/dSFYd4GJ",
        "inline-url": [
            "https://www.digital360.it/lavora-con-noi/project-manager-sostituzione-maternita/"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271446337282351104",
        "text": "\ud83d\udce2 L'intelligenza artificiale sta riscrivendo LinkedIn?\nUn recente studio rivela che oltre il 54% dei post lunghi in inglese su LinkedIn \u00e8 probabilmente generato dall\u2019IA. L'introduzione di strumenti di scrittura automatica ha trasformato la piattaforma in un laboratorio ideale per contenuti professionali ottimizzati.\nLinkedIn ha abbracciato l'IA, integrando strumenti di scrittura per aiutare gli utenti a creare post, aggiornare profili e scrivere messaggi diretti. Tuttavia, questa evoluzione solleva interrogativi su autenticit\u00e0 e originalit\u00e0: il confine tra contenuti generati dall\u2019uomo e dall\u2019IA \u00e8 sempre pi\u00f9 sfumato.\nLa tecnologia offre efficienza, ma anche sfide etiche. Come dovremmo bilanciare automazione e autenticit\u00e0 nel mondo professionale digitale?\n\n\ud83d\udca1 La vostra opinione conta: l\u2019IA \u00e8 uno strumento indispensabile o una minaccia per la creativit\u00e0 professionale? Condividete i vostri pensieri nei commenti!\n\n***\n\nDisclaimer: \n- questo post \u00e8 stato generato da ChatGPT4o con questo prompt: \u00abAnalizza il testo di questo articolo e scrivi in Italiano un post per linkedin che pubblicher\u00f2 sul mio profilo\u00bb, dandogli questo articolo https://lnkd.in/dHJE9G65\n\n- Questo post \u00e8 stato pubblicato perch\u00e9 ho letto la newsletter di Gianluca Diegoli, che dice di aver generato con l'AI un post che \u00e8 diventato virale, in cui analizza una ricerca in cui si dice che la met\u00e0 dei post di Linkedin siano generati con l'AI, e insomma sto sfizio me lo volevo passare anch'io.  https://lnkd.in/dq3ehHfi",
        "inline-url": [
            "https://www.wired.com/story/linkedin-ai-generated-influencers/",
            "https://lettera.minimarketing.it/p/ho-creato-un-post-virale-con-ai-su-linkedin"
        ]
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271434787288989696",
        "text": "Want Claude to more closely match how you communicate? You can now upload writing samples and Claude will automatically generate custom styles, just for you."
    },
    {
        "urn": "urn:li:activity:7271433259270488064",
        "text": "\ud83c\udf1f [Announcement] The #OpenDataEditor stable release is out today! You can download version 1.2.0 here: https://lnkd.in/dQksUNtm\n\n\ud83d\udcab ODE is our new open source app that makes working with data easier for people with little to no technical skills.\n\n\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\ud83d\udcbb Now anyone can detect errors in their tables and optimise the #datainteroperability. The latest features improved at ODE are changes to the Errors Report Panel, #AI integration, and fixes to usability. \n\n\ud83d\udce9 Available for Linux, MacOS and Windows: https://lnkd.in/dvKxHwbi\n\n\ud83d\ude4f\ud83c\udffe Thanks to the kind support of\u00a0The Patrick J. McGovern Foundation, the\u00a0\nOpen Knowledge Foundation\u00a0team spent the last 10 months working to unlock the\u00a0#FrictionlessData\u00a0standards and specifications for users unfamiliar with coding.\u00a0cc Sara Petti Patricio Del Boca Romina Colman Guergana Tzatchkova Faith Kenny Evgeny Karev\n\nThe result is an app that has the potential to democratise working with open data beyond the current circles of practitioners.\n\n\ud83d\udc99 We would like to thank the #opendata community and the #OpenKnowledgeNetwork, which helped us during the user research and testing phase, and especially Storydata\u00a0and ACIJ Asociaci\u00f3n Civil por la Igualdad y la Justicia as the official testing organisations.\n\n\ud83d\udcda A course on data publishing and good practices by\u00a0Open Knowledge Brasil\u00a0is on the way. And your feedback will play a critical role as we refine and expand ODE over time.\n\nStay tuned for updates, and feel free to share your thoughts with us!\n\n#TheTechWeWant #OpenData",
        "inline-url": [
            "https://blog.okfn.org/2024/12/05/announcement-open-data-editor-1-2-0-stable-version-release/",
            "https://github.com/okfn/opendataeditor/releases/tag/v1.2.0"
        ]
    }
]